Unnamed: 0,elec,community,ID,Posting ID,community_elec,Title,Body,Text,Dates,Year,Month,Day,Time,Hits cnt,Rec cnt,ner,person,pred_Kc_kmhas,softmax_Kc_kmhas,pred_Ko_kodoli,softmax_Ko_kodoli,pred_Ro_kodoli,softmax_Ro_kodoli,max_sft,max_sft_label,avg_sft,avg_sft_label,ensemble_score
782012,20,FM,20FM526805,4232120470,FM20,이거 예전처럼 말장난이면 이준석도 수습못함,진짜 레알 훅감,이거 예전처럼 말장난이면 이준석도 수습못함 진짜 레알 훅감,2022-01-07,2022,1,7,18:06:00,112,4,"[('이거', 'O'), ('예전', 'O'), ('처럼', 'O'), ('말장난', 'O'), ('이', 'O'), ('면', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('도', 'O'), ('수습', 'O'), ('못', 'O'), ('함', 'O'), ('진짜', 'O'), ('레알', 'O'), ('훅', 'O'), ('감', 'O')]",['이준석'],0,0.123299999999999,0,0.0385999999999999,0,0.4663,0.4663,0,0.2094,0,0
505220,20,FM,20FM212798,4374886100,FM20,단연컨대 이렇게 나라가 더러웠던 적은 군사정권 이후로 없었다,무슨 말을 하면 처벌받을까 두렵고 자기측에 불리한 수사는 뭉개고 검사가 정의감으로 개기면 시골보내버리고 개복치가 되는거는 다른게 아니고 이게 더 매운맛으로 5년 더 계속되는게 무서워서 그런거야,단연컨대 이렇게 나라가 더러웠던 적은 군사정권 이후로 없었다 무슨 말을 하면 처벌받을까 두렵고 자기측에 불리한 수사는 뭉개고 검사가 정의감으로 개기면 시골보내버리고 개복치가 되는거는 다른게 아니고 이게 더 매운맛으로 5년 더 계속되는게 무서워서 그런거야,2022-02-25,2022,2,25,14:32:00,533,4,"[('단연', 'O'), ('컨대', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('나라', 'O'), ('가', 'O'), ('더러웠', 'O'), ('던', 'O'), ('적', 'O'), ('은', 'O'), ('군사', 'B-ORG'), ('정권', 'O'), ('이후', 'O'), ('로', 'O'), ('없', 'O'), ('었', 'O'), ('다', 'O'), ('무슨', 'O'), ('말', 'O'), ('을', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('처벌', 'O'), ('받', 'O'), ('을까', 'O'), ('두렵', 'O'), ('고', 'O'), ('자기', 'O'), ('측', 'O'), ('에', 'O'), ('불리', 'O'), ('한', 'O'), ('수사', 'O'), ('는', 'O'), ('뭉개', 'O'), ('고', 'O'), ('검사', 'O'), ('가', 'O'), ('정의감', 'O'), ('으로', 'O'), ('개기', 'O'), ('면', 'O'), ('시골', 'O'), ('보내', 'O'), ('버리', 'O'), ('고', 'O'), ('개복치', 'O'), ('가', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('는', 'O'), ('다른', 'O'), ('게', 'O'), ('아니', 'O'), ('고', 'O'), ('이게', 'O'), ('더', 'O'), ('매운', 'O'), ('맛', 'O'), ('으로', 'O'), ('5', 'B-DUR'), ('년', 'I-DUR'), ('더', 'O'), ('계속', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('무서워서', 'O'), ('그런', 'O'), ('거', 'O'), ('야', 'O')]",[],0,0.4149,0,0.0389,0,0.1691,0.4149,0,0.2076,0,0
442650,20,FM,20FM150228,4395692592,FM20,투표합시다 5일안에 차에 치일수도 있음,ㅋㅋㅋ,투표합시다 5일안에 차에 치일수도 있음 ㅋㅋㅋ,2022-03-04,2022,3,4,08:42:00,170,10,"[('투표', 'O'), ('합시다', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('일', 'I-NOH'), ('안', 'O'), ('에', 'O'), ('차', 'O'), ('에', 'O'), ('치일', 'O'), ('수', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('음', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.06,0,0.0269,0,0.0464999999999999,0.06,0,0.0445,0,0
630838,20,FM,20FM338416,4316852496,FM20,킹영세 총리 해야됨 ㄹㅇ,어제 박수영도 진압하고 오늘은 단일화도 진압,킹영세 총리 해야됨 ㄹㅇ 어제 박수영도 진압하고 오늘은 단일화도 진압,2022-02-06,2022,2,6,10:35:00,76,4,"[('킹', 'B-PER'), ('영세', 'O'), ('총리', 'O'), ('해야', 'O'), ('됨', 'O'), ('ㄹ', 'O'), ('ㅇ', 'O'), ('어제', 'O'), ('박수영', 'B-PER'), ('도', 'O'), ('진압', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('오늘', 'O'), ('은', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('도', 'O'), ('진압', 'O')]","['킹', '박수영']",0,0.284599999999999,0,0.05,0,0.0302,0.284599999999999,0,0.1216,0,0
535282,20,FM,20FM242860,4363356621,FM20,아니 법카 얘기하니까 딴 얘기하네 시발ㅋㅋ,존나 속보여,아니 법카 얘기하니까 딴 얘기하네 시발ㅋㅋ 존나 속보여,2022-02-21,2022,2,21,21:09:00,196,3,"[('아니', 'O'), ('법', 'O'), ('카', 'O'), ('얘기', 'O'), ('하', 'O'), ('니까', 'O'), ('딴', 'O'), ('얘기', 'O'), ('하', 'O'), ('네', 'O'), ('시발', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('존나', 'O'), ('속', 'O'), ('보여', 'O')]",[],1,0.9814,1,0.7492,1,0.8958,0.9814,1,0.8755,1,3
535291,20,FM,20FM242869,4363356457,FM20,하나둘씩 꺼져가는거 개웃기네 ㅋㅋㅋ,윤카 화이팅,하나둘씩 꺼져가는거 개웃기네 ㅋㅋㅋ 윤카 화이팅,2022-02-21,2022,2,21,21:09:00,107,1,"[('하나', 'B-NOH'), ('둘', 'B-NOH'), ('씩', 'O'), ('꺼져', 'O'), ('가', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('개웃', 'O'), ('기', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('카', 'I-PER'), ('화이팅', 'O')]",['윤카'],0,0.2368,0,0.0278,0,0.1347,0.2368,0,0.1331,0,0
794088,20,FM,20FM538881,4229150194,FM20,봉합하건 말건 오늘부로,"걍 오늘부로 대깨준함 대선은 이제 관심밖이고 절대 윤석열만은 안찍는다 구태의원들 줘패는 준석이 응원한다 청년들 목소리 대신 내어준 한성현,이준석에게 너무 고맙다","봉합하건 말건 오늘부로 걍 오늘부로 대깨준함 대선은 이제 관심밖이고 절대 윤석열만은 안찍는다 구태의원들 줘패는 준석이 응원한다 청년들 목소리 대신 내어준 한성현,이준석에게 너무 고맙다",2022-01-06,2022,1,6,20:01:00,177,2,"[('봉합', 'O'), ('하', 'O'), ('건', 'O'), ('말', 'O'), ('건', 'O'), ('오늘', 'O'), ('부', 'O'), ('로', 'O'), ('걍', 'O'), ('오늘', 'O'), ('부', 'O'), ('로', 'O'), ('대', 'O'), ('깨', 'O'), ('준', 'O'), ('함', 'O'), ('대선', 'O'), ('은', 'O'), ('이제', 'O'), ('관심', 'O'), ('밖', 'O'), ('이', 'O'), ('고', 'O'), ('절대', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('만', 'O'), ('은', 'O'), ('안', 'O'), ('찍', 'O'), ('는다', 'O'), ('구태', 'O'), ('의원', 'O'), ('들', 'O'), ('줘패', 'O'), ('는', 'O'), ('준석', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('응원', 'O'), ('한다', 'O'), ('청년', 'O'), ('들', 'O'), ('목소리', 'O'), ('대신', 'O'), ('내', 'O'), ('어', 'O'), ('준', 'O'), ('한성현', 'B-PER'), (',', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('에게', 'O'), ('너무', 'O'), ('고맙', 'O'), ('다', 'O')]","['윤석열', '준석', '한성현', '이준석']",0,0.3614,0,0.3608,0,0.3485,0.3614,0,0.3569,0,0
442213,20,FM,20FM149791,4395775683,FM20,대한민국의 공정과 상식이 달렸다,투표 꼭하자 난 내일 부모님과함께 사전투표 하러 같이간다 제발 투표해줘,대한민국의 공정과 상식이 달렸다 투표 꼭하자 난 내일 부모님과함께 사전투표 하러 같이간다 제발 투표해줘,2022-03-04,2022,3,4,09:38:00,94,3,"[('대한민국', 'B-ORG'), ('의', 'O'), ('공정', 'O'), ('과', 'O'), ('상식', 'O'), ('이', 'O'), ('달렸', 'O'), ('다', 'O'), ('투표', 'O'), ('꼭', 'O'), ('하', 'O'), ('자', 'O'), ('난', 'O'), ('내일', 'O'), ('부모', 'O'), ('님', 'O'), ('과', 'O'), ('함께', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('하', 'O'), ('러', 'O'), ('같이', 'O'), ('간다', 'O'), ('제발', 'O'), ('투표', 'O'), ('해', 'O'), ('줘', 'O')]",[],0,0.2598,0,0.0372,0,0.0111999999999999,0.2598,0,0.1027,0,0
781476,20,FM,20FM526269,4232190565,FM20,여가부 폐지로 속지마라,토론하면 찢한테 쳐발리고 표갈린다 할 수 있을때까지 ㅎㅂㄱㅊ,여가부 폐지로 속지마라 토론하면 찢한테 쳐발리고 표갈린다 할 수 있을때까지 ㅎㅂㄱㅊ,2022-01-07,2022,1,7,18:32:00,237,4,"[('여', 'O'), ('가', 'O'), ('부', 'O'), ('폐지', 'O'), ('로', 'O'), ('속', 'O'), ('지', 'O'), ('마', 'O'), ('라', 'O'), ('토론', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('찢', 'O'), ('한테', 'O'), ('쳐', 'O'), ('발리', 'O'), ('고', 'O'), ('표', 'O'), ('갈린다', 'O'), ('할', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('을', 'O'), ('때', 'O'), ('까지', 'O'), ('ㅎ', 'O'), ('ㅂ', 'O'), ('ㄱ', 'O'), ('ㅊ', 'O')]",[],1,0.5451,1,0.8578,1,0.9257,0.9257,1,0.7762,1,3
589624,20,FM,20FM297202,4336526687,FM20,아직도 이어지는 이재명 캠프의 고소 고발,트위터 링크 자동 변환 중,아직도 이어지는 이재명 캠프의 고소 고발 트위터 링크 자동 변환 중,2022-02-13,2022,2,13,00:16:00,213,6,"[('아직', 'O'), ('도', 'O'), ('이어지', 'O'), ('는', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('캠프', 'O'), ('의', 'O'), ('고소', 'O'), ('고발', 'O'), ('트위터', 'B-POH'), ('링크', 'O'), ('자동', 'O'), ('변환', 'O'), ('중', 'O')]",['이재명'],0,0.0857,0,0.0231,0,0.011,0.0857,0,0.0399,0,0
485616,20,FM,20FM193194,4381147403,FM20,근데 PNR은 왜 안 뜰까,궁금해 죽것네,근데 PNR은 왜 안 뜰까 궁금해 죽것네,2022-02-27,2022,2,27,16:26:00,1819,1,"[('근데', 'O'), ('PNR', 'O'), ('은', 'O'), ('왜', 'O'), ('안', 'O'), ('뜰까', 'O'), ('궁금', 'O'), ('해', 'O'), ('죽', 'O'), ('것', 'O'), ('네', 'O')]",[],0,0.114299999999999,0,0.0665999999999999,0,0.0149,0.114299999999999,0,0.0653,0,0
402197,20,FM,20FM109775,4408085344,FM20,솔직히 이준석 실망스러운점은 이번에도 역시나,는야 바다의 왕자,솔직히 이준석 실망스러운점은 이번에도 역시나 는야 바다의 왕자,2022-03-08,2022,3,8,05:02:00,523,6,"[('솔직히', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('실망', 'O'), ('스러운', 'O'), ('점', 'O'), ('은', 'O'), ('이번', 'O'), ('에', 'O'), ('도', 'O'), ('역시', 'O'), ('나', 'O'), ('는', 'O'), ('야', 'O'), ('바다', 'I-PER'), ('의', 'O'), ('왕자', 'O')]",['이준석'],0,0.054,0,0.145,0,0.0037,0.145,0,0.0676,0,0
741836,20,FM,20FM486629,4245429983,FM20,뻑가가 병신이기도 하지만,그래도 렉카 역할은 확실히 한다는 점에서 적당히 까자 ㅋ,뻑가가 병신이기도 하지만 그래도 렉카 역할은 확실히 한다는 점에서 적당히 까자 ㅋ,2022-01-12,2022,1,12,17:45:00,489,4,"[('뻑', 'O'), ('가가', 'O'), ('병신', 'O'), ('이', 'O'), ('기', 'O'), ('도', 'O'), ('하', 'O'), ('지만', 'O'), ('그래도', 'O'), ('렉', 'B-PER'), ('카', 'I-PER'), ('역할', 'O'), ('은', 'O'), ('확실히', 'O'), ('한다는', 'O'), ('점', 'O'), ('에서', 'O'), ('적당히', 'O'), ('까자', 'O'), ('ㅋ', 'O')]",['렉카'],0,0.473,0,0.4461,1,0.6179,0.6179,1,0.5123,1,1
499600,20,FM,20FM207178,4376038848,FM20,빤스런ㅋㅋ,지가 실명까놓고 또 구라쳐서 위기모면하고 빤스런 하네 ㅋㅋ,빤스런ㅋㅋ 지가 실명까놓고 또 구라쳐서 위기모면하고 빤스런 하네 ㅋㅋ,2022-02-25,2022,2,25,21:18:00,112,0,"[('빤', 'O'), ('스런', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('지', 'O'), ('가', 'O'), ('실명', 'O'), ('까놓', 'O'), ('고', 'O'), ('또', 'O'), ('구라', 'O'), ('쳐서', 'O'), ('위기', 'O'), ('모면', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('빤', 'O'), ('스런', 'O'), ('하', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],1,0.5542,1,0.684,1,0.9211,0.9211,1,0.7198,1,3
782344,20,FM,20FM527137,4232073132,FM20,연기하랬더니 홍준표 연기를 하네 ㅋㅋ,어,연기하랬더니 홍준표 연기를 하네 ㅋㅋ 어,2022-01-07,2022,1,7,17:50:00,179,4,"[('연기', 'O'), ('하', 'O'), ('랬더니', 'O'), ('홍준표', 'B-PER'), ('연기', 'O'), ('를', 'O'), ('하', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('어', 'O')]",['홍준표'],0,0.4075,0,0.0193999999999999,0,0.257399999999999,0.4075,0,0.2281,0,0
375203,20,FM,20FM82781,4413587219,FM20,시작이다 ㅜㅜㅜ,와,시작이다 ㅜㅜㅜ 와,2022-03-09,2022,3,9,19:29:00,23,0,"[('시작', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('ㅜㅜㅜ', 'O'), ('와', 'O')]",[],0,0.0695,0,0.0243999999999999,0,0.0044999999999999,0.0695,0,0.0328,0,0
911626,20,FM,20FM656419,4183878630,FM20,후보등록일까지 얼마남았냐 뭘해야할까,대한민국 이대로 찢길순없다 대책을 세워야한다,후보등록일까지 얼마남았냐 뭘해야할까 대한민국 이대로 찢길순없다 대책을 세워야한다,2021-12-21,2021,12,21,16:44:00,22,1,"[('후보', 'O'), ('등록', 'O'), ('일', 'O'), ('까지', 'O'), ('얼마', 'O'), ('남', 'O'), ('았', 'O'), ('냐', 'O'), ('뭘', 'O'), ('해야할까', 'O'), ('대한민국', 'B-ORG'), ('이대로', 'O'), ('찢', 'O'), ('길', 'O'), ('순', 'O'), ('없', 'O'), ('다', 'O'), ('대책', 'O'), ('을', 'O'), ('세워야', 'O'), ('한다', 'O')]",[],0,0.0665,0,0.0284999999999999,0,0.0168,0.0665,0,0.0373,0,0
884428,20,FM,20FM629221,4195915338,FM20,52 52 거기 한남 새끼들,52 번째 주로 들어와라,52 52 거기 한남 새끼들 52 번째 주로 들어와라,2021-12-26,2021,12,26,10:03:00,114,0,"[('52', 'B-NOH'), ('52', 'B-NOH'), ('거기', 'O'), ('한남', 'B-PER'), ('새끼', 'O'), ('들', 'O'), ('52', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('째', 'O'), ('주로', 'O'), ('들어와라', 'O')]",['한남'],1,0.98,1,0.9441,1,0.9939,0.9939,1,0.9727,1,3
496525,20,FM,20FM204103,4376764216,FM20,다시돌아가서 파이리빵도 건저옴,뮤츠뜨면 ㄹㅇ 닌텐도줌,다시돌아가서 파이리빵도 건저옴 뮤츠뜨면 ㄹㅇ 닌텐도줌,2022-02-26,2022,2,26,01:26:00,62,0,"[('다시', 'O'), ('돌아가', 'O'), ('서', 'O'), ('파이리', 'O'), ('빵', 'O'), ('도', 'O'), ('건저', 'O'), ('옴', 'O'), ('뮤츠', 'O'), ('뜨', 'O'), ('면', 'O'), ('ㄹ', 'O'), ('ㅇ', 'O'), ('닌텐도', 'O'), ('줌', 'O')]",[],0,0.0574,0,0.0139,0,0.0179,0.0574,0,0.0297,0,0
533929,20,FM,20FM241507,4363405694,FM20,영상 이재명 아수라 모드 입갤 ㄷㄷㄷ,영상 재생 재생 음소거 현재 시간 지정 기간 로드됨 전체 화면 딥빡 ㄷㄷ 살려주세요살려주세요살려주세요살려주세요살려주세요살려주세요살려주세요,영상 이재명 아수라 모드 입갤 ㄷㄷㄷ 영상 재생 재생 음소거 현재 시간 지정 기간 로드됨 전체 화면 딥빡 ㄷㄷ 살려주세요살려주세요살려주세요살려주세요살려주세요살려주세요살려주세요,2022-02-21,2022,2,21,21:26:00,53755,313,"[('영상', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('아수라', 'O'), ('모드', 'O'), ('입', 'O'), ('갤', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('영상', 'O'), ('재생', 'O'), ('재생', 'O'), ('음소', 'O'), ('거', 'O'), ('현재', 'O'), ('시간', 'O'), ('지정', 'O'), ('기간', 'O'), ('로드', 'O'), ('됨', 'O'), ('전체', 'O'), ('화면', 'O'), ('딥', 'O'), ('빡', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('살려', 'O'), ('주', 'O'), ('세요', 'O'), ('살려', 'O'), ('주', 'O'), ('세요', 'O'), ('살려', 'O'), ('주', 'O'), ('세요', 'O'), ('살려', 'O'), ('주', 'O'), ('세요', 'O'), ('살려', 'O'), ('주', 'O'), ('세요', 'O'), ('살려', 'O'), ('주', 'O'), ('세요', 'O'), ('살려', 'O'), ('주', 'O'), ('세요', 'O')]",['이재명'],0,0.1378,0,0.0355999999999999,1,0.6952,0.6952,1,0.2895,0,1
367317,20,FM,20FM74895,4413887562,FM20,개표 언제부터 해 씨발,개빡치네,개표 언제부터 해 씨발 개빡치네,2022-03-09,2022,3,9,20:11:00,21,0,"[('개표', 'O'), ('언제', 'O'), ('부터', 'O'), ('해', 'O'), ('씨발', 'O'), ('개', 'O'), ('빡', 'O'), ('치', 'O'), ('네', 'O')]",[],1,0.9952,1,0.7512,1,0.9926,0.9952,1,0.913,1,3
653359,20,FM,20FM360937,4309564874,FM20,근데 방금 서울에 공급을 안한다고하는거 아니냐,광역철도 근처 얘기 하는데,근데 방금 서울에 공급을 안한다고하는거 아니냐 광역철도 근처 얘기 하는데,2022-02-03,2022,2,3,20:21:00,220,1,"[('근데', 'O'), ('방금', 'O'), ('서울', 'B-LOC'), ('에', 'O'), ('공급', 'O'), ('을', 'O'), ('안', 'O'), ('한다고', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('아니', 'O'), ('냐', 'O'), ('광역철도', 'O'), ('근처', 'O'), ('얘기', 'O'), ('하', 'O'), ('는데', 'O')]",[],0,0.0154999999999999,0,0.0624,0,0.0096,0.0624,0,0.0292,0,0
368892,20,FM,20FM76470,4413811216,FM20,사전투표 보정을 들어간다고 했는데 이정도면,조작이라기보단 편파적아님,사전투표 보정을 들어간다고 했는데 이정도면 조작이라기보단 편파적아님,2022-03-09,2022,3,9,20:02:00,229,1,"[('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('보정', 'O'), ('을', 'O'), ('들어간다고', 'O'), ('했', 'O'), ('는데', 'O'), ('이', 'O'), ('정도', 'O'), ('면', 'O'), ('조작', 'O'), ('이', 'O'), ('라', 'O'), ('기보단', 'O'), ('편파', 'O'), ('적', 'O'), ('아님', 'O')]",[],0,0.0756999999999999,0,0.0161,0,0.0119,0.0756999999999999,0,0.0346,0,0
385821,20,FM,20FM93399,4412376347,FM20,19대 지역 최종 득표율 아시는분,좀 퍼다줘라 그거 봐야 안정된다,19대 지역 최종 득표율 아시는분 좀 퍼다줘라 그거 봐야 안정된다,2022-03-09,2022,3,9,13:31:00,24,0,"[('19', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('지역', 'O'), ('최종', 'O'), ('득표율', 'O'), ('아', 'O'), ('시', 'O'), ('는', 'O'), ('분', 'O'), ('좀', 'O'), ('퍼다', 'O'), ('줘라', 'O'), ('그거', 'O'), ('봐야', 'O'), ('안정', 'O'), ('된다', 'O')]",[],0,0.121099999999999,0,0.0363,0,0.0103999999999999,0.121099999999999,0,0.0559,0,0
673823,20,FM,20FM381401,4295744574,FM20,디씨는 마갤은 그나마 낫지,관리 안 되는 메갤은 걍 생지옥임,디씨는 마갤은 그나마 낫지 관리 안 되는 메갤은 걍 생지옥임,2022-01-30,2022,1,30,04:04:00,135,0,"[('디', 'B-PER'), ('씨', 'I-PER'), ('는', 'O'), ('마', 'O'), ('갤', 'O'), ('은', 'O'), ('그나마', 'O'), ('낫', 'O'), ('지', 'O'), ('관리', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('메', 'O'), ('갤', 'O'), ('은', 'O'), ('걍', 'O'), ('생지옥', 'O'), ('임', 'O')]",['디씨'],0,0.359199999999999,0,0.0481,0,0.2744,0.359199999999999,0,0.2272,0,0
640372,20,FM,20FM347950,4311305485,FM20,오 나도 드디어 여론 조사 당첨,김혜경 사과가 적절했냐고 묻네 ㅋㅋㅋ 장난하냐 ㅋㅋ 잘했으면 포좀 줘,오 나도 드디어 여론 조사 당첨 김혜경 사과가 적절했냐고 묻네 ㅋㅋㅋ 장난하냐 ㅋㅋ 잘했으면 포좀 줘,2022-02-04,2022,2,4,12:50:00,234,3,"[('오', 'O'), ('나', 'O'), ('도', 'O'), ('드디어', 'O'), ('여론', 'O'), ('조사', 'O'), ('당첨', 'O'), ('김혜경', 'B-PER'), ('사과', 'O'), ('가', 'O'), ('적절', 'O'), ('했', 'O'), ('냐고', 'O'), ('묻', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('장난', 'O'), ('하', 'O'), ('냐', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('잘', 'O'), ('했', 'O'), ('으면', 'O'), ('포', 'O'), ('좀', 'O'), ('줘', 'O')]",['김혜경'],0,0.153699999999999,0,0.0439,0,0.0229,0.153699999999999,0,0.0735,0,0
772247,20,FM,20FM517040,4234591022,FM20,이재명도 지금 속으로는 여가부폐지 존나 따라하고 싶을걸,윤석열이 존나 부러울거다 ㅋ,이재명도 지금 속으로는 여가부폐지 존나 따라하고 싶을걸 윤석열이 존나 부러울거다 ㅋ,2022-01-08,2022,1,8,16:01:00,239,7,"[('이재명', 'B-PER'), ('도', 'O'), ('지금', 'O'), ('속', 'O'), ('으로', 'O'), ('는', 'O'), ('여', 'O'), ('가', 'O'), ('부', 'O'), ('폐지', 'O'), ('존나', 'O'), ('따라', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('싶', 'O'), ('을', 'O'), ('걸', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('존나', 'O'), ('부러울', 'O'), ('거', 'O'), ('다', 'O'), ('ㅋ', 'O')]","['이재명', '윤석열']",0,0.3549,0,0.3728,0,0.2536,0.3728,0,0.3271,0,0
464958,20,FM,20FM172536,4391001552,FM20,표가 필요하긴 한가보네 ㅋㅋ토론안하고 지 공약 홍보하노 ㅋㅋ,개웃기네 ㅋㅋ,표가 필요하긴 한가보네 ㅋㅋ토론안하고 지 공약 홍보하노 ㅋㅋ 개웃기네 ㅋㅋ,2022-03-02,2022,3,2,20:33:00,60,0,"[('표', 'O'), ('가', 'O'), ('필요', 'O'), ('하', 'O'), ('긴', 'O'), ('한가', 'O'), ('보', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('토론', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('지', 'O'), ('공약', 'O'), ('홍보', 'O'), ('하', 'O'), ('노', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('개', 'O'), ('웃기', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.436899999999999,0,0.0184999999999999,0,0.2092,0.436899999999999,0,0.2215,0,0
844683,20,FM,20FM589476,4213724576,FM20,찢는다 좃선,찢갈이다 후보 교체하면 홍 찍을게 대신 안되면 찢찍조찢 하자,찢는다 좃선 찢갈이다 후보 교체하면 홍 찍을게 대신 안되면 찢찍조찢 하자,2022-01-01,2022,1,1,12:22:00,254,5,"[('찢', 'O'), ('는다', 'O'), ('좃', 'O'), ('선', 'O'), ('찢', 'O'), ('갈', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('후보', 'O'), ('교체', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('홍', 'O'), ('찍', 'O'), ('을', 'O'), ('게', 'O'), ('대신', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('면', 'O'), ('찢', 'O'), ('찍', 'O'), ('조', 'O'), ('찢', 'O'), ('하', 'O'), ('자', 'O')]",[],1,0.6715,1,0.9391,1,0.8997,0.9391,1,0.8368,1,3
461187,20,FM,20FM168765,4391225480,FM20,이재명은 이게 복합쇼핑몰이래 미래명품재래시장X,4번 이게 복합쇼핑몰 공약이라네 ㅋㅋ ㅋㅋ ㅋㅋ ㅋㅋ 쇼핑상가를 지어서 기업이 세금 떼어서 전통시장에 지원해주는게 이재명식 상생형 복합쇼핑몰,이재명은 이게 복합쇼핑몰이래 미래명품재래시장X 4번 이게 복합쇼핑몰 공약이라네 ㅋㅋ ㅋㅋ ㅋㅋ ㅋㅋ 쇼핑상가를 지어서 기업이 세금 떼어서 전통시장에 지원해주는게 이재명식 상생형 복합쇼핑몰,2022-03-02,2022,3,2,21:41:00,68,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('이게', 'O'), ('복합', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), ('이래', 'O'), ('미래', 'O'), ('명품', 'O'), ('재래', 'O'), ('시장', 'O'), ('X', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('이게', 'O'), ('복합', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), ('공약', 'O'), ('이', 'O'), ('라네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), ('상가', 'O'), ('를', 'O'), ('지어서', 'O'), ('기업', 'O'), ('이', 'O'), ('세금', 'O'), ('떼', 'O'), ('어서', 'O'), ('전통', 'O'), ('시장', 'O'), ('에', 'O'), ('지원', 'O'), ('해', 'O'), ('주', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('식', 'O'), ('상생', 'O'), ('형', 'O'), ('복합', 'O'), ('쇼핑몰', 'O')]","['이재명', '이재명']",0,0.168,0,0.0383,0,0.0082999999999999,0.168,0,0.0715,0,0
890456,20,FM,20FM635249,4192073677,FM20,소신발언 윤석열 전광판드립은 오만한게 아니지,윤석열은 목표로 향해 잘 가고 있음 오만한 게 아니라 없애는데 최선을 다하고 있는거임,소신발언 윤석열 전광판드립은 오만한게 아니지 윤석열은 목표로 향해 잘 가고 있음 오만한 게 아니라 없애는데 최선을 다하고 있는거임,2021-12-24,2021,12,24,17:18:00,243,1,"[('소신', 'O'), ('발언', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('전광판', 'O'), ('드립', 'O'), ('은', 'O'), ('오만', 'O'), ('한', 'O'), ('게', 'O'), ('아니', 'O'), ('지', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('목표', 'O'), ('로', 'O'), ('향해', 'O'), ('잘', 'O'), ('가', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('음', 'O'), ('오만', 'O'), ('한', 'O'), ('게', 'O'), ('아니', 'O'), ('라', 'O'), ('없애', 'O'), ('는데', 'O'), ('최선', 'O'), ('을', 'O'), ('다', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('임', 'O')]","['윤석열', '윤석열']",0,0.0471,0,0.0365999999999999,0,0.0058,0.0471,0,0.0298,0,0
717855,20,FM,20FM462648,4255270722,FM20,오늘 김건희녹취록으로 홍 말이맞아도 상관있음,자기가옳았다 이딴거증명되면 후보교체라되나 아님 뭐 당권이 자기한테옴 뭔개병신짓인지,오늘 김건희녹취록으로 홍 말이맞아도 상관있음 자기가옳았다 이딴거증명되면 후보교체라되나 아님 뭐 당권이 자기한테옴 뭔개병신짓인지,2022-01-16,2022,1,16,11:53:00,185,3,"[('오늘', 'O'), ('김건희', 'B-PER'), ('녹', 'O'), ('취록', 'O'), ('으로', 'O'), ('홍', 'B-PER'), ('말', 'O'), ('이', 'O'), ('맞', 'O'), ('아도', 'O'), ('상관', 'O'), ('있', 'O'), ('음', 'O'), ('자기', 'O'), ('가', 'O'), ('옳', 'O'), ('았', 'O'), ('다', 'O'), ('이딴', 'O'), ('거', 'O'), ('증명', 'O'), ('되', 'O'), ('면', 'O'), ('후보', 'O'), ('교체', 'O'), ('라', 'O'), ('되', 'O'), ('나', 'O'), ('아님', 'O'), ('뭐', 'O'), ('당권', 'O'), ('이', 'O'), ('자기', 'O'), ('한테', 'O'), ('옴', 'O'), ('뭔', 'O'), ('개병', 'O'), ('신', 'O'), ('짓', 'O'), ('인지', 'O')]","['김건희', '홍']",1,0.5326,1,0.6844,0,0.2815,0.6844,1,0.4995,0,2
784672,20,FM,20FM529465,4231418099,FM20,이왕 이렇게 된 거 항도 아바타 정치 하면 낙승 아닐까,토론 전까지 스피치 연습만 주구장창하고 정책 공부하면서 왕토나 개준스기 전면에 내세우면 당선은 가능한데 ㅋㅋ 그 와중에 웃긴게 지금 항캠에 경제전문가가 없는 거 같아서 웃기긴 함,이왕 이렇게 된 거 항도 아바타 정치 하면 낙승 아닐까 토론 전까지 스피치 연습만 주구장창하고 정책 공부하면서 왕토나 개준스기 전면에 내세우면 당선은 가능한데 ㅋㅋ 그 와중에 웃긴게 지금 항캠에 경제전문가가 없는 거 같아서 웃기긴 함,2022-01-07,2022,1,7,13:45:00,59,1,"[('이왕', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('된', 'O'), ('거', 'O'), ('항도', 'O'), ('아바타', 'B-PER'), ('정치', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('낙승', 'O'), ('아닐까', 'O'), ('토론', 'O'), ('전', 'O'), ('까지', 'O'), ('스피치', 'O'), ('연습', 'O'), ('만', 'O'), ('주', 'O'), ('구', 'O'), ('장창', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('정책', 'O'), ('공부', 'O'), ('하', 'O'), ('면서', 'O'), ('왕토', 'B-PER'), ('나', 'O'), ('개준', 'B-PER'), ('스기', 'I-PER'), ('전면', 'O'), ('에', 'O'), ('내세우', 'O'), ('면', 'O'), ('당선', 'O'), ('은', 'O'), ('가능', 'O'), ('한데', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('그', 'O'), ('와중', 'O'), ('에', 'O'), ('웃긴', 'O'), ('게', 'O'), ('지금', 'O'), ('항', 'B-PER'), ('캠', 'I-PER'), ('에', 'O'), ('경제', 'O'), ('전문가', 'O'), ('가', 'O'), ('없', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('아서', 'O'), ('웃기', 'O'), ('긴', 'O'), ('함', 'O')]","['아바타', '왕토', '개준스기', '항캠']",0,0.3576,0,0.0174999999999999,0,0.0654,0.3576,0,0.1468,0,0
899506,20,FM,20FM644299,4188627488,FM20,지금 신난다 손,"항문 개폭락, 틀딱 현실부정 개꿀잼 신난다ㅎㅎ ㅎㅂㄱㅊ ㄱㄱ","지금 신난다 손 항문 개폭락, 틀딱 현실부정 개꿀잼 신난다ㅎㅎ ㅎㅂㄱㅊ ㄱㄱ",2021-12-23,2021,12,23,11:26:00,175,9,"[('지금', 'O'), ('신난다', 'O'), ('손', 'O'), ('항문', 'O'), ('개', 'O'), ('폭락', 'O'), (',', 'O'), ('틀', 'O'), ('딱', 'O'), ('현실', 'O'), ('부정', 'O'), ('개꿀', 'O'), ('잼', 'O'), ('신난다', 'O'), ('ㅎㅎ', 'O'), ('ㅎ', 'O'), ('ㅂ', 'O'), ('ㄱ', 'O'), ('ㅊ', 'O'), ('ㄱ', 'O'), ('ㄱ', 'O')]",[],1,0.9144,0,0.1831,0,0.143,0.9144,1,0.4135,0,1
849457,20,FM,20FM594250,4210921248,FM20,항찢 토론하면 재미있을거 같은데,vs 둘이 토론하면 그냥 왠만한 예능물 보다 재미있을거 같음,항찢 토론하면 재미있을거 같은데 vs 둘이 토론하면 그냥 왠만한 예능물 보다 재미있을거 같음,2021-12-31,2021,12,31,11:53:00,200,2,"[('항', 'O'), ('찢', 'O'), ('토론', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('재미있', 'O'), ('을', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('은데', 'O'), ('vs', 'O'), ('둘', 'B-NOH'), ('이', 'O'), ('토론', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('그냥', 'O'), ('왠만', 'O'), ('한', 'O'), ('예능', 'O'), ('물', 'O'), ('보다', 'O'), ('재미있', 'O'), ('을', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('음', 'O')]",[],0,0.161,0,0.1417,0,0.0114999999999999,0.161,0,0.1047,0,0
434183,20,FM,20FM141761,4398195345,FM20,빠른철수,단일화는 간보고 느리지만 철수는 빠르다 정치왓수다에서 아마 내년 당대표 선거에 도전할거다 하는데 차기 대권 노리고 당권 총선 공천권 먹을려고 하는거 같은데 대선 끝나도 내년 전당대회까지 이준석 지키자 계속 견제해야함,빠른철수 단일화는 간보고 느리지만 철수는 빠르다 정치왓수다에서 아마 내년 당대표 선거에 도전할거다 하는데 차기 대권 노리고 당권 총선 공천권 먹을려고 하는거 같은데 대선 끝나도 내년 전당대회까지 이준석 지키자 계속 견제해야함,2022-03-05,2022,3,5,00:32:00,78,4,"[('빠른', 'O'), ('철수', 'B-PER'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('는', 'O'), ('간', 'O'), ('보고', 'O'), ('느리', 'O'), ('지만', 'O'), ('철수', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('빠르', 'O'), ('다', 'O'), ('정치', 'O'), ('왓', 'O'), ('수다', 'O'), ('에서', 'O'), ('아마', 'O'), ('내년', 'O'), ('당', 'O'), ('대표', 'O'), ('선거', 'O'), ('에', 'O'), ('도전', 'O'), ('할', 'O'), ('거', 'O'), ('다', 'O'), ('하', 'O'), ('는데', 'O'), ('차기', 'O'), ('대권', 'O'), ('노리', 'O'), ('고', 'O'), ('당권', 'O'), ('총선', 'O'), ('공', 'O'), ('천', 'O'), ('권', 'O'), ('먹', 'O'), ('을려고', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('은데', 'O'), ('대선', 'O'), ('끝', 'O'), ('나', 'O'), ('도', 'O'), ('내년', 'O'), ('전당', 'O'), ('대회', 'O'), ('까지', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('지키', 'O'), ('자', 'O'), ('계속', 'O'), ('견제', 'O'), ('해야', 'O'), ('함', 'O')]","['철수', '철수', '이준석']",0,0.276599999999999,0,0.0605,0,0.0148,0.276599999999999,0,0.1173,0,0
916817,20,FM,20FM661610,4182115917,FM20,홍카콘 어디서 사냐,빨리좀,홍카콘 어디서 사냐 빨리좀,2021-12-20,2021,12,20,22:47:00,56,2,"[('홍', 'B-PER'), ('카', 'I-PER'), ('콘', 'I-PER'), ('어디', 'O'), ('서', 'O'), ('사', 'O'), ('냐', 'O'), ('빨리', 'O'), ('좀', 'O')]",['홍카'],0,0.0542,0,0.0118,0,0.023,0.0542,0,0.0297,0,0
378704,20,FM,20FM86282,4413302806,FM20,박주민 쟤 남페미 맞지,맞지 맞지,박주민 쟤 남페미 맞지 맞지 맞지,2022-03-09,2022,3,9,18:09:00,98,0,"[('박주민', 'B-PER'), ('쟤', 'O'), ('남', 'O'), ('페미', 'O'), ('맞', 'O'), ('지', 'O'), ('맞', 'O'), ('지', 'O'), ('맞', 'O'), ('지', 'O')]",['박주민'],0,0.4323,0,0.0683,1,0.5683,0.5683,1,0.3563,0,1
358433,20,FM,20FM66011,4414503943,FM20,놀랍다 문재앙이 잘하고 있었던거야,지지율 40프로대가 진짜 였던거야 내가 오해하고 있었던거야 아니 시발 5년동안 나라 개판만들어놨는데 내가 이상했던건가,놀랍다 문재앙이 잘하고 있었던거야 지지율 40프로대가 진짜 였던거야 내가 오해하고 있었던거야 아니 시발 5년동안 나라 개판만들어놨는데 내가 이상했던건가,2022-03-09,2022,3,9,21:54:00,187,3,"[('놀랍', 'O'), ('다', 'O'), ('문', 'O'), ('재앙', 'O'), ('이', 'O'), ('잘', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('었', 'O'), ('던', 'O'), ('거', 'O'), ('야', 'O'), ('지지율', 'O'), ('40', 'B-NOH'), ('프로', 'I-NOH'), ('대', 'O'), ('가', 'O'), ('진짜', 'O'), ('였', 'O'), ('던', 'O'), ('거', 'O'), ('야', 'O'), ('내', 'O'), ('가', 'O'), ('오해', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('었', 'O'), ('던', 'O'), ('거', 'O'), ('야', 'O'), ('아니', 'O'), ('시발', 'O'), ('5', 'B-DUR'), ('년', 'I-DUR'), ('동안', 'I-DUR'), ('나라', 'O'), ('개판', 'O'), ('만들', 'O'), ('어', 'O'), ('놨는데', 'O'), ('내', 'O'), ('가', 'O'), ('이상', 'O'), ('했', 'O'), ('던', 'O'), ('건가', 'O')]",[],1,0.9087,0,0.114399999999999,1,0.9933,0.9933,1,0.6721,1,2
766393,20,FM,20FM511186,4236810688,FM20,스벅 제발 불매해 븅신들아 ㅋㅋ,갈때마다 풀방이라 딥빡이었는데 개꿀이네 ㅋㅋ,스벅 제발 불매해 븅신들아 ㅋㅋ 갈때마다 풀방이라 딥빡이었는데 개꿀이네 ㅋㅋ,2022-01-09,2022,1,9,14:17:00,181,3,"[('스', 'B-ORG'), ('벅', 'I-ORG'), ('제발', 'O'), ('불매', 'O'), ('해', 'O'), ('븅신들아', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('갈', 'O'), ('때', 'O'), ('마다', 'O'), ('풀', 'O'), ('방', 'O'), ('이', 'O'), ('라', 'O'), ('딥', 'O'), ('빡', 'O'), ('이', 'O'), ('었', 'O'), ('는데', 'O'), ('개꿀', 'O'), ('이', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],1,0.9275,0,0.0228,0,0.2036,0.9275,1,0.3846,0,1
781214,20,FM,20FM526007,4232220643,FM20,난 정갤에서 여자 거기 비하한건 못봤는데,펨코랑 닷페랑 동급취급하네 원베라면 이해되는데,난 정갤에서 여자 거기 비하한건 못봤는데 펨코랑 닷페랑 동급취급하네 원베라면 이해되는데,2022-01-07,2022,1,7,18:43:00,202,8,"[('난', 'O'), ('정', 'O'), ('갤', 'O'), ('에서', 'O'), ('여자', 'O'), ('거기', 'O'), ('비하', 'O'), ('한', 'O'), ('건', 'O'), ('못', 'O'), ('봤', 'O'), ('는데', 'O'), ('펨코랑', 'B-PER'), ('닷', 'I-PER'), ('페랑', 'I-PER'), ('동급', 'O'), ('취급', 'O'), ('하', 'O'), ('네', 'O'), ('원', 'O'), ('베', 'O'), ('라면', 'O'), ('이해', 'O'), ('되', 'O'), ('는데', 'O')]",['펨코랑닷'],0,0.2759,0,0.356299999999999,1,0.5253,0.5253,1,0.3858,0,1
781428,20,FM,20FM526221,4232196413,FM20,그래 준표형이 했던거만 그대로 다 따라해라 석열아,부럽다면서 준표형이 하던거만 그대로 다 따라해도 민심 꽤 되찾을수 있어,그래 준표형이 했던거만 그대로 다 따라해라 석열아 부럽다면서 준표형이 하던거만 그대로 다 따라해도 민심 꽤 되찾을수 있어,2022-01-07,2022,1,7,18:33:00,71,2,"[('그래', 'O'), ('준표', 'B-PER'), ('형', 'O'), ('이', 'O'), ('했', 'O'), ('던', 'O'), ('거', 'O'), ('만', 'O'), ('그대로', 'O'), ('다', 'O'), ('따라', 'O'), ('해라', 'O'), ('석', 'B-PER'), ('열', 'I-PER'), ('아', 'O'), ('부럽', 'O'), ('다면서', 'O'), ('준', 'B-PER'), ('표', 'I-PER'), ('형', 'O'), ('이', 'O'), ('하', 'O'), ('던', 'O'), ('거', 'O'), ('만', 'O'), ('그대로', 'O'), ('다', 'O'), ('따라', 'O'), ('해도', 'O'), ('민심', 'O'), ('꽤', 'O'), ('되찾', 'O'), ('을', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('어', 'O')]","['준표', '석열', '준표']",0,0.0702,0,0.0155999999999999,0,0.0059,0.0702,0,0.0306,0,0
902749,20,FM,20FM647542,4186896255,FM20,와 김경진 실언 개미쳤네 윤석열 단순하다 ㅋㅋ,ㅋㅋ,와 김경진 실언 개미쳤네 윤석열 단순하다 ㅋㅋ ㅋㅋ,2021-12-22,2021,12,22,18:57:00,203,3,"[('와', 'O'), ('김경진', 'B-PER'), ('실언', 'O'), ('개미', 'O'), ('쳤', 'O'), ('네', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('단순', 'O'), ('하', 'O'), ('다', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]","['김경진', '윤석열']",0,0.435899999999999,0,0.3972,0,0.0766999999999999,0.435899999999999,0,0.3033,0,0
916237,20,FM,20FM661030,4182355167,FM20,속보 뉴욕대 연수 참가자 등장,"관광비자로 입국해서 뮤지컬 관람, 쇼핑등을 포함한 일주일 단기코스 였고, 수업통역도 관광 통역사가 해서, 원활한 수업 진행에 차질이 있었다 수학여행 같은 코스로 기억한다","속보 뉴욕대 연수 참가자 등장 관광비자로 입국해서 뮤지컬 관람, 쇼핑등을 포함한 일주일 단기코스 였고, 수업통역도 관광 통역사가 해서, 원활한 수업 진행에 차질이 있었다 수학여행 같은 코스로 기억한다",2021-12-21,2021,12,21,00:10:00,6884,104,"[('속보', 'O'), ('뉴욕', 'B-ORG'), ('대', 'O'), ('연수', 'O'), ('참가자', 'O'), ('등장', 'O'), ('관광', 'O'), ('비자', 'O'), ('로', 'O'), ('입국', 'O'), ('해서', 'O'), ('뮤지컬', 'O'), ('관람', 'O'), (',', 'O'), ('쇼핑', 'O'), ('등', 'O'), ('을', 'O'), ('포함', 'O'), ('한', 'O'), ('일', 'B-DUR'), ('주일', 'I-DUR'), ('단기', 'O'), ('코스', 'O'), ('였', 'O'), ('고', 'O'), (',', 'O'), ('수업', 'O'), ('통역', 'O'), ('도', 'O'), ('관광', 'O'), ('통역사', 'O'), ('가', 'O'), ('해서', 'O'), (',', 'O'), ('원활', 'O'), ('한', 'O'), ('수업', 'O'), ('진행', 'O'), ('에', 'O'), ('차질', 'O'), ('이', 'O'), ('있', 'O'), ('었', 'O'), ('다', 'O'), ('수학여행', 'O'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('코스', 'O'), ('로', 'O'), ('기억', 'O'), ('한다', 'O')]",[],0,0.0818999999999999,0,0.0183999999999999,0,0.0029,0.0818999999999999,0,0.0344,0,0
868180,20,FM,20FM612973,4202312334,FM20,김경진 왈 ㅈ,정신차리고 빨리 돌아오세요 ㅋ,김경진 왈 ㅈ 정신차리고 빨리 돌아오세요 ㅋ,2021-12-28,2021,12,28,15:24:00,1217,2,"[('김경진', 'B-PER'), ('왈', 'O'), ('ㅈ', 'O'), ('정신', 'O'), ('차리', 'O'), ('고', 'O'), ('빨리', 'O'), ('돌아오', 'O'), ('세요', 'O'), ('ㅋ', 'O')]",['김경진'],0,0.2345,0,0.0956,0,0.0853,0.2345,0,0.1385,0,0
500191,20,FM,20FM207769,4376013022,FM20,찢은 돌려말하기만 하는데,도대체 왜 토론 잘한다 하는지 ㅋㅋㅋ,찢은 돌려말하기만 하는데 도대체 왜 토론 잘한다 하는지 ㅋㅋㅋ,2022-02-25,2022,2,25,21:10:00,117,1,"[('찢', 'O'), ('은', 'O'), ('돌려', 'O'), ('말', 'O'), ('하', 'O'), ('기', 'O'), ('만', 'O'), ('하', 'O'), ('는데', 'O'), ('도대체', 'O'), ('왜', 'O'), ('토론', 'O'), ('잘', 'O'), ('한다', 'O'), ('하', 'O'), ('는지', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.2087,0,0.2377,0,0.223999999999999,0.2377,0,0.2235,0,0
617865,20,FM,20FM325443,4323752749,FM20,박지호 페북 신속한 소셜미디어 대응,페북 링크,박지호 페북 신속한 소셜미디어 대응 페북 링크,2022-02-08,2022,2,8,18:38:00,13894,168,"[('박지호', 'B-PER'), ('페북', 'O'), ('신속', 'O'), ('한', 'O'), ('소셜', 'O'), ('미디어', 'O'), ('대응', 'O'), ('페북', 'O'), ('링크', 'O')]",['박지호'],0,0.0242999999999999,0,0.0137,0,0.0093999999999999,0.0242999999999999,0,0.0158,0,0
615723,20,FM,20FM323301,4325106097,FM20,찢들 ㅂㄷㅂㄷ하는 거 느껴지는 게ㅋㅋㅋ,대장동 국힘 게이트라면서 같이 파보자고 하면 튀고 없음 이 야발련들,찢들 ㅂㄷㅂㄷ하는 거 느껴지는 게ㅋㅋㅋ 대장동 국힘 게이트라면서 같이 파보자고 하면 튀고 없음 이 야발련들,2022-02-09,2022,2,9,04:12:00,162,1,"[('찢', 'O'), ('들', 'O'), ('ㅂ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㅂ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('느껴', 'O'), ('지', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('대장동', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('게이트', 'O'), ('라면서', 'O'), ('같이', 'O'), ('파', 'O'), ('보', 'O'), ('자고', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('튀', 'O'), ('고', 'O'), ('없', 'O'), ('음', 'O'), ('이', 'O'), ('야', 'O'), ('발련', 'O'), ('들', 'O')]",[],1,0.9641,1,0.9247,1,0.9923,0.9923,1,0.9604,1,3
672929,20,FM,20FM380507,4296459691,FM20,"슥보 권성동 김건희, 삼부토건으로부터 13억원 받았다",문차차 노차차,"슥보 권성동 김건희, 삼부토건으로부터 13억원 받았다 문차차 노차차",2022-01-30,2022,1,30,13:36:00,2422,13,"[('슥', 'O'), ('보', 'O'), ('권성동', 'B-PER'), ('김건희', 'B-PER'), (',', 'O'), ('삼', 'B-ORG'), ('부', 'I-ORG'), ('토건', 'I-ORG'), ('으로부터', 'O'), ('13', 'B-MNY'), ('억', 'I-MNY'), ('원', 'I-MNY'), ('받', 'O'), ('았', 'O'), ('다', 'O'), ('문', 'O'), ('차차', 'I-ORG'), ('노차', 'O'), ('차', 'O')]",['김건희'],0,0.462099999999999,1,0.5962,0,0.0353999999999999,0.5962,1,0.3646,0,1
410669,20,FM,20FM118247,4405208001,FM20,어르신들이 존나무서운건 이거 알아야함,경선때 2030이 홍산가리 존나 빨았는데 그냥 어르신들 단합에 개 좆발림 우린 컨트롤 대가리 인터넷밈 무야홍 무대홍 만들고 개지랄햇지만 어르신 ㅉㅉ 혀를 몇번차더니 보기좋게 쳐발림 ㅋㅋ 난 그래서 어르신들 든든함,어르신들이 존나무서운건 이거 알아야함 경선때 2030이 홍산가리 존나 빨았는데 그냥 어르신들 단합에 개 좆발림 우린 컨트롤 대가리 인터넷밈 무야홍 무대홍 만들고 개지랄햇지만 어르신 ㅉㅉ 혀를 몇번차더니 보기좋게 쳐발림 ㅋㅋ 난 그래서 어르신들 든든함,2022-03-07,2022,3,7,08:23:00,168,9,"[('어르신', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('존나', 'O'), ('무서운', 'O'), ('건', 'O'), ('이거', 'O'), ('알', 'O'), ('아야', 'O'), ('함', 'O'), ('경선', 'O'), ('때', 'O'), ('2030', 'B-NOH'), ('이', 'O'), ('홍산', 'B-PER'), ('가리', 'O'), ('존나', 'O'), ('빨', 'O'), ('았', 'O'), ('는데', 'O'), ('그냥', 'O'), ('어르신', 'O'), ('들', 'O'), ('단합', 'O'), ('에', 'O'), ('개', 'O'), ('좆', 'O'), ('발림', 'O'), ('우린', 'O'), ('컨트롤', 'O'), ('대가리', 'O'), ('인터넷', 'O'), ('밈', 'O'), ('무', 'O'), ('야홍', 'O'), ('무', 'O'), ('대홍', 'O'), ('만들', 'O'), ('고', 'O'), ('개지랄', 'O'), ('햇', 'O'), ('지만', 'O'), ('어르', 'O'), ('신', 'O'), ('ㅉㅉ', 'O'), ('혀', 'O'), ('를', 'O'), ('몇', 'O'), ('번', 'O'), ('차', 'O'), ('더니', 'O'), ('보', 'O'), ('기', 'O'), ('좋', 'O'), ('게', 'O'), ('쳐', 'O'), ('발림', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('난', 'O'), ('그래서', 'O'), ('어르신', 'O'), ('들', 'O'), ('든든', 'O'), ('함', 'O')]",['홍산'],1,0.8585,1,0.9741,1,0.9588,0.9741,1,0.9305,1,3
744191,20,FM,20FM488984,4244490154,FM20,포텐 글에 페미녀 댓글 보니 속이 뒤집어지네,이런 놈들이 지 아버지보고 한남충 거리겠지 와 할 말을 잃음 이게 여가부 노력의 결과다 진선미 보고 있냐 뿌듯하냐,포텐 글에 페미녀 댓글 보니 속이 뒤집어지네 이런 놈들이 지 아버지보고 한남충 거리겠지 와 할 말을 잃음 이게 여가부 노력의 결과다 진선미 보고 있냐 뿌듯하냐,2022-01-12,2022,1,12,10:23:00,241,8,"[('포', 'B-ORG'), ('텐', 'I-ORG'), ('글', 'O'), ('에', 'O'), ('페미', 'B-ORG'), ('녀', 'I-ORG'), ('댓글', 'O'), ('보', 'O'), ('니', 'O'), ('속', 'O'), ('이', 'O'), ('뒤집', 'O'), ('어', 'O'), ('지', 'O'), ('네', 'O'), ('이런', 'O'), ('놈', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('지', 'O'), ('아버지', 'O'), ('보', 'O'), ('고', 'O'), ('한', 'O'), ('남충', 'O'), ('거리', 'O'), ('겠', 'O'), ('지', 'O'), ('와', 'O'), ('할', 'O'), ('말', 'O'), ('을', 'O'), ('잃', 'O'), ('음', 'O'), ('이게', 'O'), ('여', 'O'), ('가', 'O'), ('부', 'O'), ('노력', 'O'), ('의', 'O'), ('결과', 'O'), ('다', 'O'), ('진선미', 'O'), ('보', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('냐', 'O'), ('뿌듯', 'O'), ('하', 'O'), ('냐', 'O')]",[],0,0.3564,1,0.9017,1,0.7317,0.9017,1,0.6633,1,2
739999,20,FM,20FM484792,4246216790,FM20,때밀이 외계인이 어 단일화 ㅎ 비유 찢었다,이럴거같으면 개추,때밀이 외계인이 어 단일화 ㅎ 비유 찢었다 이럴거같으면 개추,2022-01-12,2022,1,12,22:32:00,59,1,"[('때밀이', 'B-PER'), ('외계인', 'O'), ('이', 'O'), ('어', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('ㅎ', 'O'), ('비유', 'O'), ('찢', 'O'), ('었', 'O'), ('다', 'O'), ('이럴', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('으면', 'O'), ('개추', 'O')]",['때밀이'],0,0.1096,1,0.9717,1,0.8576,0.9717,1,0.6463,1,2
534461,20,FM,20FM242039,4363388495,FM20,찢 ㅈㄴ 속좁네 ㅋㅋ,애새끼냐 ㅋㅋ,찢 ㅈㄴ 속좁네 ㅋㅋ 애새끼냐 ㅋㅋ,2022-02-21,2022,2,21,21:19:00,25,0,"[('찢', 'O'), ('ㅈ', 'O'), ('ㄴ', 'O'), ('속좁', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('애새끼', 'O'), ('냐', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],1,0.9953,1,0.9836,1,0.9916,0.9953,1,0.9902,1,3
695698,20,FM,20FM403276,4281303361,FM20,근데 조국 딸은 어케됨,아직도 의대생임,근데 조국 딸은 어케됨 아직도 의대생임,2022-01-25,2022,1,25,16:29:00,123,1,"[('근데', 'O'), ('조국', 'B-PER'), ('딸', 'O'), ('은', 'O'), ('어', 'O'), ('케', 'O'), ('됨', 'O'), ('아직', 'O'), ('도', 'O'), ('의대', 'O'), ('생', 'O'), ('임', 'O')]",['조국'],0,0.3062,0,0.0381,0,0.0823,0.3062,0,0.1422,0,0
412651,20,FM,20FM120229,4404712107,FM20,찢갈이들 갈아서 토리 사료로 주고 싶노,D 3 찢,찢갈이들 갈아서 토리 사료로 주고 싶노 D 3 찢,2022-03-07,2022,3,7,01:25:00,145,1,"[('찢', 'O'), ('갈이', 'O'), ('들', 'O'), ('갈', 'O'), ('아서', 'O'), ('토리', 'B-PER'), ('사료', 'O'), ('로', 'O'), ('주', 'O'), ('고', 'O'), ('싶', 'O'), ('노', 'O'), ('D', 'B-NOH'), ('3', 'I-NOH'), ('찢', 'O')]",['토리'],1,0.9638,1,0.7461,1,0.9391,0.9638,1,0.883,1,3
757062,20,FM,20FM501855,4239993805,FM20,씨발 여가부 폐지주장이 원베라고 삼대남 드간다,씨발 개같이 멸망시켜주마 개같은 봊주당 새끼들아,씨발 여가부 폐지주장이 원베라고 삼대남 드간다 씨발 개같이 멸망시켜주마 개같은 봊주당 새끼들아,2022-01-10,2022,1,10,17:29:00,126,9,"[('씨발', 'O'), ('여', 'O'), ('가', 'O'), ('부', 'O'), ('폐지', 'O'), ('주장', 'O'), ('이', 'O'), ('원', 'O'), ('베', 'O'), ('라고', 'O'), ('삼', 'O'), ('대남', 'O'), ('드', 'O'), ('간다', 'O'), ('씨발', 'O'), ('개', 'O'), ('같이', 'O'), ('멸망', 'O'), ('시켜', 'O'), ('주마', 'O'), ('개', 'O'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('봊주당', 'O'), ('새끼', 'O'), ('들', 'O'), ('아', 'O')]",[],1,0.9957,1,0.9874,1,0.997,0.997,1,0.9934,1,3
383962,20,FM,20FM91540,4412619350,FM20,진짜 투표 안하면 이렇게 될 수 있다 제발 투표하자,진짜 저렇게 마빡에 한남 찍힐수 있다,진짜 투표 안하면 이렇게 될 수 있다 제발 투표하자 진짜 저렇게 마빡에 한남 찍힐수 있다,2022-03-09,2022,3,9,14:45:00,158,1,"[('진짜', 'O'), ('투표', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('될', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('다', 'O'), ('제발', 'O'), ('투표', 'O'), ('하', 'O'), ('자', 'O'), ('진짜', 'O'), ('저렇게', 'O'), ('마빡', 'O'), ('에', 'O'), ('한남', 'O'), ('찍힐', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('다', 'O')]",[],1,0.6099,0,0.2075,1,0.9877,0.9877,1,0.6017,1,2
701246,20,FM,20FM408824,4278159881,FM20,속보 친할머니 간 윤으로 전향,친할머니 동생 할아버지 이 딜 오지게넣음 친할머니 그래도 김건희 무당때문에 윤석열 어떻게 찍냐 할아버지 근데 누나도 예전에 무당 졸졸졸 따라다녔잖아 나끌고 친할머니,속보 친할머니 간 윤으로 전향 친할머니 동생 할아버지 이 딜 오지게넣음 친할머니 그래도 김건희 무당때문에 윤석열 어떻게 찍냐 할아버지 근데 누나도 예전에 무당 졸졸졸 따라다녔잖아 나끌고 친할머니,2022-01-24,2022,1,24,14:32:00,21080,233,"[('속보', 'O'), ('친할머니', 'O'), ('간', 'B-PER'), ('윤', 'I-PER'), ('으로', 'O'), ('전향', 'O'), ('친할머니', 'O'), ('동생', 'O'), ('할아버지', 'O'), ('이', 'O'), ('딜', 'O'), ('오지', 'O'), ('게', 'O'), ('넣', 'O'), ('음', 'O'), ('친할머니', 'O'), ('그래도', 'O'), ('김건희', 'B-PER'), ('무당', 'O'), ('때문', 'O'), ('에', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('어떻게', 'O'), ('찍', 'O'), ('냐', 'O'), ('할아버지', 'O'), ('근데', 'O'), ('누나', 'O'), ('도', 'O'), ('예전', 'O'), ('에', 'O'), ('무당', 'O'), ('졸졸졸', 'O'), ('따라다녔', 'O'), ('잖아', 'O'), ('나', 'O'), ('끌', 'O'), ('고', 'O'), ('친할머니', 'O')]","['간윤', '김건희', '윤석열']",0,0.1653,0,0.0675,0,0.0756,0.1653,0,0.1028,0,0
500151,20,FM,20FM207729,4376014265,FM20,암울한대한민국이다 제가 성남시장 했습니까,이런소리나 같이 해야 되니 ㅋㅋㅋ,암울한대한민국이다 제가 성남시장 했습니까 이런소리나 같이 해야 되니 ㅋㅋㅋ,2022-02-25,2022,2,25,21:11:00,45,2,"[('암울', 'O'), ('한', 'O'), ('대한민국', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('제', 'O'), ('가', 'O'), ('성남', 'O'), ('시장', 'O'), ('했', 'O'), ('습니까', 'O'), ('이런', 'O'), ('소리', 'O'), ('나', 'O'), ('같이', 'O'), ('해야', 'O'), ('되', 'O'), ('니', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.1206,1,0.7115,0,0.2911,0.7115,1,0.3744,0,1
461215,20,FM,20FM168793,4391231710,FM20,하 대장동 굳이 왜,석열이 형 자기가 대장동 본체라는 말에 한 맺힌건가 이 형 성격상 그거 아니면 이해가 안 되는데,하 대장동 굳이 왜 석열이 형 자기가 대장동 본체라는 말에 한 맺힌건가 이 형 성격상 그거 아니면 이해가 안 되는데,2022-03-02,2022,3,2,21:41:00,210,4,"[('하', 'B-PER'), ('대장동', 'O'), ('굳이', 'O'), ('왜', 'O'), ('석', 'B-PER'), ('열', 'I-PER'), ('이', 'O'), ('형', 'O'), ('자기', 'O'), ('가', 'O'), ('대장동', 'O'), ('본체', 'O'), ('라는', 'O'), ('말', 'O'), ('에', 'O'), ('한', 'O'), ('맺힌', 'O'), ('건가', 'O'), ('이', 'O'), ('형', 'O'), ('성격', 'O'), ('상', 'O'), ('그거', 'O'), ('아니', 'O'), ('면', 'O'), ('이해', 'O'), ('가', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('는데', 'O')]","['하', '석열']",0,0.2511,0,0.0925,0,0.0148,0.2511,0,0.1195,0,0
422749,20,FM,20FM130327,4400699119,FM20,어떤상황인가요 부정선거의혹수준,아니면 선관위 단순병신짓,어떤상황인가요 부정선거의혹수준 아니면 선관위 단순병신짓,2022-03-05,2022,3,5,20:55:00,25,0,"[('어떤', 'O'), ('상황', 'O'), ('인가요', 'O'), ('부정', 'O'), ('선거', 'O'), ('의혹', 'O'), ('수준', 'O'), ('아니', 'O'), ('면', 'O'), ('선관위', 'B-ORG'), ('단순', 'O'), ('병신', 'O'), ('짓', 'O')]",[],0,0.3802,0,0.0847999999999999,0,0.041,0.3802,0,0.1687,0,0
553634,20,FM,20FM261212,4354504832,FM20,본인 정치성향 테스트,ㅇㅇ,본인 정치성향 테스트 ㅇㅇ,2022-02-18,2022,2,18,23:06:00,122,5,"[('본인', 'O'), ('정치성향', 'O'), ('테스트', 'O'), ('ㅇㅇ', 'O')]",[],0,0.187,0,0.0185999999999999,0,0.0950999999999999,0.187,0,0.1002,0,0
669362,20,FM,20FM376940,4299646544,FM20,근데 우리 후보도 토론도 중요하긴한데 슬슬 유세를 경기나 PK에 해야하지 않을까,나도 고향이 호남이긴하지만 그래도 덩어리가 경기+PK가 압도적이라 이쪽에 힘을 싫어줫으면 하는데,근데 우리 후보도 토론도 중요하긴한데 슬슬 유세를 경기나 PK에 해야하지 않을까 나도 고향이 호남이긴하지만 그래도 덩어리가 경기+PK가 압도적이라 이쪽에 힘을 싫어줫으면 하는데,2022-01-31,2022,1,31,10:24:00,48,0,"[('근데', 'O'), ('우리', 'O'), ('후보', 'O'), ('도', 'O'), ('토론', 'O'), ('도', 'O'), ('중요', 'O'), ('하', 'O'), ('긴', 'O'), ('한데', 'O'), ('슬슬', 'O'), ('유세', 'O'), ('를', 'O'), ('경기', 'B-LOC'), ('나', 'O'), ('PK', 'B-LOC'), ('에', 'O'), ('해야', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('을까', 'O'), ('나', 'O'), ('도', 'O'), ('고향', 'O'), ('이', 'O'), ('호남', 'B-LOC'), ('이', 'O'), ('긴', 'O'), ('하', 'O'), ('지만', 'O'), ('그래도', 'O'), ('덩어리', 'O'), ('가', 'O'), ('경기', 'B-LOC'), ('+', 'O'), ('PK', 'B-LOC'), ('가', 'O'), ('압도', 'O'), ('적', 'O'), ('이', 'O'), ('라', 'O'), ('이쪽', 'O'), ('에', 'O'), ('힘', 'O'), ('을', 'O'), ('싫', 'O'), ('어', 'O'), ('줫으면', 'O'), ('하', 'O'), ('는데', 'O')]",[],0,0.0783,0,0.0694,0,0.0051999999999999,0.0783,0,0.051,0,0
762278,20,FM,20FM507071,4238082181,FM20,이번 11만 조직표가 준 교훈은,틀튜브 같은데 가서 거기 사람들 설득하려는 것보다는 우리랑 비슷한 연령대가 많이 보는 온라인 공간에 널리 알렸어야 했다는 점인듯 조직적인 힘이 필요할 때 앞으로 최대한 연령대 비슷한 애들이 이용하는 공간에다가 도와달라고 무지성 수준으로 요청해야 할듯,이번 11만 조직표가 준 교훈은 틀튜브 같은데 가서 거기 사람들 설득하려는 것보다는 우리랑 비슷한 연령대가 많이 보는 온라인 공간에 널리 알렸어야 했다는 점인듯 조직적인 힘이 필요할 때 앞으로 최대한 연령대 비슷한 애들이 이용하는 공간에다가 도와달라고 무지성 수준으로 요청해야 할듯,2022-01-09,2022,1,9,22:53:00,226,6,"[('이번', 'O'), ('11', 'B-NOH'), ('만', 'I-NOH'), ('조직', 'O'), ('표', 'O'), ('가', 'O'), ('준', 'O'), ('교훈', 'O'), ('은', 'O'), ('틀', 'O'), ('튜브', 'O'), ('같', 'O'), ('은데', 'O'), ('가', 'O'), ('서', 'O'), ('거기', 'O'), ('사람', 'O'), ('들', 'O'), ('설득', 'O'), ('하', 'O'), ('려는', 'O'), ('것', 'O'), ('보다', 'O'), ('는', 'O'), ('우리', 'O'), ('랑', 'O'), ('비슷', 'O'), ('한', 'O'), ('연령', 'O'), ('대', 'O'), ('가', 'O'), ('많이', 'O'), ('보', 'O'), ('는', 'O'), ('온라인', 'O'), ('공간', 'O'), ('에', 'O'), ('널리', 'O'), ('알렸', 'O'), ('어야', 'O'), ('했', 'O'), ('다는', 'O'), ('점', 'O'), ('인', 'O'), ('듯', 'O'), ('조직', 'O'), ('적', 'O'), ('인', 'O'), ('힘', 'O'), ('이', 'O'), ('필요', 'O'), ('할', 'O'), ('때', 'O'), ('앞', 'O'), ('으로', 'O'), ('최대한', 'O'), ('연령', 'O'), ('대', 'O'), ('비슷', 'O'), ('한', 'O'), ('애', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('이용', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('공간', 'O'), ('에다가', 'O'), ('도와', 'O'), ('달', 'O'), ('라고', 'O'), ('무지', 'O'), ('성', 'O'), ('수준', 'O'), ('으로', 'O'), ('요청', 'O'), ('해야', 'O'), ('할', 'O'), ('듯', 'O')]",[],0,0.3086,0,0.0189,0,0.004,0.3086,0,0.1105,0,0
368500,20,FM,20FM76078,4413828635,FM20,전라도 걍 독립해라 씨발ㅋㅋㅋ,개노답 민족들 7시ㅋㅋ 몰표주는 tk도 반대당 후보 20퍼는 나오는데 여기는 무슨 북한임 ㅋㅋ,전라도 걍 독립해라 씨발ㅋㅋㅋ 개노답 민족들 7시ㅋㅋ 몰표주는 tk도 반대당 후보 20퍼는 나오는데 여기는 무슨 북한임 ㅋㅋ,2022-03-09,2022,3,9,20:04:00,124,0,"[('전라도', 'B-LOC'), ('걍', 'O'), ('독립', 'O'), ('해라', 'O'), ('씨발', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('개', 'O'), ('노', 'O'), ('답', 'O'), ('민족', 'O'), ('들', 'O'), ('7', 'B-TIM'), ('시', 'I-TIM'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('몰', 'O'), ('표주', 'O'), ('는', 'O'), ('tk', 'O'), ('도', 'O'), ('반대', 'O'), ('당', 'O'), ('후보', 'O'), ('20', 'B-NOH'), ('퍼', 'I-NOH'), ('는', 'O'), ('나오', 'O'), ('는데', 'O'), ('여기', 'O'), ('는', 'O'), ('무슨', 'O'), ('북한', 'B-ORG'), ('임', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],1,0.9938,1,0.979,1,0.9929,0.9938,1,0.9886,1,3
808948,20,FM,20FM553741,4225430451,FM20,폰통령 후보,ㄹㅇㅋㅋ,폰통령 후보 ㄹㅇㅋㅋ,2022-01-05,2022,1,5,16:37:00,63,1,"[('폰', 'B-PER'), ('통령', 'I-PER'), ('후보', 'O'), ('ㄹ', 'O'), ('ㅇㅋㅋ', 'O')]",['폰통령'],0,0.1609,0,0.056,0,0.0591,0.1609,0,0.092,0,0
401815,20,FM,20FM109393,4408245199,FM20,얘들아 선거 끝난거 같다,내일 팝콘 먹으면서 개표방송이나 봐라,얘들아 선거 끝난거 같다 내일 팝콘 먹으면서 개표방송이나 봐라,2022-03-08,2022,3,8,08:09:00,1246,9,"[('얘', 'O'), ('들', 'O'), ('아', 'O'), ('선거', 'O'), ('끝난', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('다', 'O'), ('내일', 'O'), ('팝콘', 'O'), ('먹', 'O'), ('으면서', 'O'), ('개표', 'O'), ('방송', 'O'), ('이나', 'O'), ('봐라', 'O')]",[],0,0.2219,0,0.0261,0,0.0499,0.2219,0,0.0993,0,0
533180,20,FM,20FM240758,4363437830,FM20,대답하지마세요,ㅋㅋ,대답하지마세요 ㅋㅋ,2022-02-21,2022,2,21,21:35:00,51,0,"[('대답', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('마세요', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.252399999999999,0,0.0585999999999999,0,0.0461,0.252399999999999,0,0.119,0,0
453982,20,FM,20FM161560,4392443513,FM20,누구탓하면안됨 그냥 안꺼벙이 정치한게 비극임 ㅋㅋ,우리당 탓이 아니지 ㅋㅋ,누구탓하면안됨 그냥 안꺼벙이 정치한게 비극임 ㅋㅋ 우리당 탓이 아니지 ㅋㅋ,2022-03-03,2022,3,3,08:15:00,110,0,"[('누구', 'O'), ('탓', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('안', 'O'), ('됨', 'O'), ('그냥', 'O'), ('안', 'O'), ('꺼벙이', 'O'), ('정치', 'O'), ('한', 'O'), ('게', 'O'), ('비극', 'O'), ('임', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('우리', 'O'), ('당', 'O'), ('탓', 'O'), ('이', 'O'), ('아니', 'O'), ('지', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],1,0.6239,0,0.2597,0,0.149,0.6239,1,0.3442,0,1
604057,20,FM,20FM311635,4331304585,FM20,"민주당 시의회, 윤석열 국민의힘 후보 정치보복 강력 규탄","적폐수사 발언에 다들 발작하네 대선은 졌다고 판단한 듯 지지율이 반대의 상황이었으면, 민주당은 동의하고 적폐몰이 강하게 추진하겠다고 했을 것임","민주당 시의회, 윤석열 국민의힘 후보 정치보복 강력 규탄 적폐수사 발언에 다들 발작하네 대선은 졌다고 판단한 듯 지지율이 반대의 상황이었으면, 민주당은 동의하고 적폐몰이 강하게 추진하겠다고 했을 것임",2022-02-11,2022,2,11,08:02:00,71,4,"[('민주당', 'B-ORG'), ('시', 'O'), ('의회', 'O'), (',', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('국민', 'B-ORG'), ('의', 'I-ORG'), ('힘', 'I-ORG'), ('후보', 'O'), ('정치', 'O'), ('보복', 'O'), ('강력', 'O'), ('규탄', 'O'), ('적폐', 'O'), ('수사', 'O'), ('발언', 'O'), ('에', 'O'), ('다', 'O'), ('들', 'O'), ('발작', 'O'), ('하', 'O'), ('네', 'O'), ('대선', 'O'), ('은', 'O'), ('졌', 'O'), ('다고', 'O'), ('판단', 'O'), ('한', 'O'), ('듯', 'O'), ('지지율', 'O'), ('이', 'O'), ('반대', 'O'), ('의', 'O'), ('상황', 'O'), ('이', 'O'), ('었', 'O'), ('으면', 'O'), (',', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('은', 'O'), ('동의', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('적폐', 'O'), ('몰', 'O'), ('이', 'O'), ('강하', 'O'), ('게', 'O'), ('추진', 'O'), ('하', 'O'), ('겠', 'O'), ('다고', 'O'), ('했', 'O'), ('을', 'O'), ('것', 'O'), ('임', 'O')]",['윤석열'],0,0.4352,0,0.0813,0,0.0155999999999999,0.4352,0,0.1774,0,0
782310,20,FM,20FM527103,4232078946,FM20,한번 홈런쳤다고 윤총장님 ㅇㅈㄹ하지말고 10번 연속은 홈런치면 지켜본다,니 업보가 당대표패스부터 시작해서 원죄가 깊다 일단 지켜본다 윤썩열,한번 홈런쳤다고 윤총장님 ㅇㅈㄹ하지말고 10번 연속은 홈런치면 지켜본다 니 업보가 당대표패스부터 시작해서 원죄가 깊다 일단 지켜본다 윤썩열,2022-01-07,2022,1,7,17:52:00,135,0,"[('한', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('홈런', 'O'), ('쳤', 'O'), ('다고', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('총장', 'O'), ('님', 'O'), ('ㅇㅈㄹ하지말고', 'O'), ('10', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('연속', 'O'), ('은', 'O'), ('홈런', 'O'), ('치', 'O'), ('면', 'O'), ('지켜본다', 'O'), ('니', 'O'), ('업보', 'O'), ('가', 'O'), ('당', 'O'), ('대표', 'O'), ('패스', 'O'), ('부터', 'O'), ('시작', 'O'), ('해서', 'O'), ('원죄', 'O'), ('가', 'O'), ('깊', 'O'), ('다', 'O'), ('일단', 'O'), ('지켜본다', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('썩', 'O'), ('열', 'O')]","['윤', '윤']",1,0.8716,1,0.7355,1,0.8647,0.8716,1,0.8239,1,3
724704,20,FM,20FM469497,4252544755,FM20,퐁퐁이 형들 옆에서 보면 진짜 존나 불쌍함ㅠㅠ,맨날 자기는 집에서 개보다 못한 존재라고 하더라고ㅠㅠ,퐁퐁이 형들 옆에서 보면 진짜 존나 불쌍함ㅠㅠ 맨날 자기는 집에서 개보다 못한 존재라고 하더라고ㅠㅠ,2022-01-15,2022,1,15,10:22:00,31,1,"[('퐁퐁', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('형', 'O'), ('들', 'O'), ('옆', 'O'), ('에서', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('진짜', 'O'), ('존나', 'O'), ('불쌍', 'O'), ('함', 'O'), ('ㅠㅠ', 'O'), ('맨날', 'O'), ('자기', 'O'), ('는', 'O'), ('집', 'O'), ('에서', 'O'), ('개보', 'O'), ('다', 'O'), ('못한', 'O'), ('존재', 'O'), ('라고', 'O'), ('하', 'O'), ('더라고', 'O'), ('ㅠㅠ', 'O')]",['퐁퐁'],0,0.394499999999999,0,0.0544,0,0.0383,0.394499999999999,0,0.1624,0,0
857933,20,FM,20FM602726,4207038348,FM20,찢구 서울 전패 면함,재앙이형 서울 지지율은 부동산으로 폭망인데 석대가 역대급으로 삽질하는 바람에 찢 서울 25개구 전패는 면했음 당장 오늘 선거하면 강북구 관악구 은평구 금천구 구로구는 이길듯,찢구 서울 전패 면함 재앙이형 서울 지지율은 부동산으로 폭망인데 석대가 역대급으로 삽질하는 바람에 찢 서울 25개구 전패는 면했음 당장 오늘 선거하면 강북구 관악구 은평구 금천구 구로구는 이길듯,2021-12-30,2021,12,30,01:16:00,239,0,"[('찢', 'O'), ('구', 'O'), ('서울', 'B-LOC'), ('전패', 'O'), ('면', 'O'), ('함', 'O'), ('재앙', 'O'), ('이', 'O'), ('형', 'O'), ('서울', 'B-LOC'), ('지지율', 'O'), ('은', 'O'), ('부동산', 'O'), ('으로', 'O'), ('폭', 'O'), ('망', 'O'), ('인데', 'O'), ('석대', 'B-PER'), ('가', 'O'), ('역대', 'O'), ('급', 'O'), ('으로', 'O'), ('삽질', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('바람', 'O'), ('에', 'O'), ('찢', 'O'), ('서울', 'B-LOC'), ('25', 'B-NOH'), ('개', 'I-NOH'), ('구', 'O'), ('전패', 'O'), ('는', 'O'), ('면했', 'O'), ('음', 'O'), ('당장', 'O'), ('오늘', 'O'), ('선거', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('강북구', 'B-LOC'), ('관악구', 'B-LOC'), ('은평구', 'B-LOC'), ('금천구', 'B-LOC'), ('구로구', 'B-LOC'), ('는', 'O'), ('이길', 'O'), ('듯', 'O')]",['석대'],1,0.6302,1,0.775,1,0.6134,0.775,1,0.6729,1,3
461248,20,FM,20FM168826,4391229998,FM20,대장동은 윤이 몸통이다 떠드니까,여기서 해명해야지 온 국민이 알아야지,대장동은 윤이 몸통이다 떠드니까 여기서 해명해야지 온 국민이 알아야지,2022-03-02,2022,3,2,21:40:00,162,2,"[('대장동', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('몸통', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('떠드', 'O'), ('니까', 'O'), ('여기', 'O'), ('서', 'O'), ('해명', 'O'), ('해야지', 'O'), ('온', 'O'), ('국민', 'O'), ('이', 'O'), ('알', 'O'), ('아야지', 'O')]","['대장동', '윤']",0,0.0786999999999999,0,0.4068,0,0.0473,0.4068,0,0.1776,0,0
796475,20,FM,20FM541268,4228716170,FM20,Polo Ju좌 10만원씩 도네 던지네 ㄷㄷ,ㅋㅋ,Polo Ju좌 10만원씩 도네 던지네 ㄷㄷ ㅋㅋ,2022-01-06,2022,1,6,17:33:00,117,4,"[('Polo', 'O'), ('Ju', 'O'), ('좌', 'O'), ('10', 'B-MNY'), ('만', 'I-MNY'), ('원', 'I-MNY'), ('씩', 'O'), ('도네', 'O'), ('던지', 'O'), ('네', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.0784,0,0.212999999999999,0,0.0288,0.212999999999999,0,0.1067,0,0
845104,20,FM,20FM589897,4213527896,FM20,난 이게 항문 최악의 영상인 줄 알았는데,영상 재생 재생 음소거 현재 시간 지정 기간 로드됨 전체 화면 밑은 어이가 없네,난 이게 항문 최악의 영상인 줄 알았는데 영상 재생 재생 음소거 현재 시간 지정 기간 로드됨 전체 화면 밑은 어이가 없네,2022-01-01,2022,1,1,10:07:00,216,4,"[('난', 'O'), ('이게', 'O'), ('항문', 'O'), ('최악', 'O'), ('의', 'O'), ('영상', 'O'), ('인', 'O'), ('줄', 'O'), ('알', 'O'), ('았', 'O'), ('는데', 'O'), ('영상', 'O'), ('재생', 'O'), ('재생', 'O'), ('음소', 'O'), ('거', 'O'), ('현재', 'O'), ('시간', 'O'), ('지정', 'O'), ('기간', 'O'), ('로드', 'O'), ('됨', 'O'), ('전체', 'O'), ('화면', 'O'), ('밑', 'O'), ('은', 'O'), ('어이', 'O'), ('가', 'O'), ('없', 'O'), ('네', 'O')]",[],0,0.0228,0,0.055,0,0.0797999999999999,0.0797999999999999,0,0.0525,0,0
915392,20,FM,20FM660185,4182696127,FM20,국민통합과 정치 개혁의 상징 ㅋㅋ,신지예 영입은 통합과 정치 개혁을 상징 ㅋㅋ,국민통합과 정치 개혁의 상징 ㅋㅋ 신지예 영입은 통합과 정치 개혁을 상징 ㅋㅋ,2021-12-21,2021,12,21,03:26:00,320,6,"[('국민', 'B-ORG'), ('통합', 'O'), ('과', 'O'), ('정치', 'O'), ('개혁', 'O'), ('의', 'O'), ('상징', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('신', 'B-PER'), ('지예', 'I-PER'), ('영입', 'O'), ('은', 'O'), ('통합', 'O'), ('과', 'O'), ('정치', 'O'), ('개혁', 'O'), ('을', 'O'), ('상징', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['신지예'],0,0.190899999999999,0,0.0217,0,0.0057,0.190899999999999,0,0.0728,0,0
500187,20,FM,20FM207765,4376013193,FM20,아프리카 채팅에서 윤석열 똑같이 욕하는애들 2명,왜 방송국 개설일이 똑같냐ㅋㅋ,아프리카 채팅에서 윤석열 똑같이 욕하는애들 2명 왜 방송국 개설일이 똑같냐ㅋㅋ,2022-02-25,2022,2,25,21:10:00,148,4,"[('아프리카', 'B-POH'), ('채팅', 'I-POH'), ('에서', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('똑같이', 'O'), ('욕', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('애', 'O'), ('들', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('명', 'I-NOH'), ('왜', 'O'), ('방송국', 'O'), ('개설', 'O'), ('일', 'O'), ('이', 'O'), ('똑같', 'O'), ('냐', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['윤석열'],0,0.0950999999999999,0,0.1248,0,0.0416999999999999,0.1248,0,0.0872,0,0
451022,20,FM,20FM158600,4392795091,FM20,근데 반대편도 우리만큼 진심인거잔아,지는거 상상만해도 절망스러웠는데 그 절망 그거 그대로 줄수도잇는거라니 아 그날 너무 기대된다,근데 반대편도 우리만큼 진심인거잔아 지는거 상상만해도 절망스러웠는데 그 절망 그거 그대로 줄수도잇는거라니 아 그날 너무 기대된다,2022-03-03,2022,3,3,11:29:00,61,2,"[('근데', 'O'), ('반대편', 'O'), ('도', 'O'), ('우리', 'O'), ('만큼', 'O'), ('진심', 'O'), ('인', 'O'), ('거', 'O'), ('잔', 'O'), ('아', 'O'), ('지', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('상상', 'O'), ('만', 'O'), ('해도', 'O'), ('절망', 'O'), ('스러웠', 'O'), ('는데', 'O'), ('그', 'O'), ('절망', 'O'), ('그거', 'O'), ('그대로', 'O'), ('줄', 'O'), ('수', 'O'), ('도', 'O'), ('잇', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('라니', 'O'), ('아', 'O'), ('그날', 'O'), ('너무', 'O'), ('기대', 'O'), ('된다', 'O')]",[],0,0.0489,0,0.0354999999999999,0,0.0031999999999999,0.0489,0,0.0292,0,0
640629,20,FM,20FM348207,4311187168,FM20,윤석열이 40 초반에 박스권의 갇혔는데,설날이후 보면 뚫을려는 움직임 있음,윤석열이 40 초반에 박스권의 갇혔는데 설날이후 보면 뚫을려는 움직임 있음,2022-02-04,2022,2,4,11:53:00,460,4,"[('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('40', 'B-NOH'), ('초반', 'O'), ('에', 'O'), ('박스', 'O'), ('권', 'O'), ('의', 'O'), ('갇', 'O'), ('혔', 'O'), ('는데', 'O'), ('설날', 'B-DAT'), ('이후', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('뚫', 'O'), ('을려', 'O'), ('는', 'O'), ('움직임', 'O'), ('있', 'O'), ('음', 'O')]",['윤석열'],0,0.1167,0,0.1077,0,0.0020999999999999,0.1167,0,0.0755,0,0
646900,20,FM,20FM354478,4309818160,FM20,간도 민노총 싫어하나보네,ㅋㅋㅋ,간도 민노총 싫어하나보네 ㅋㅋㅋ,2022-02-03,2022,2,3,21:34:00,758,5,"[('간', 'O'), ('도', 'O'), ('민노총', 'B-ORG'), ('싫', 'O'), ('어', 'O'), ('하나', 'B-NOH'), ('보', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.1371,0,0.0850999999999999,1,0.6839,0.6839,1,0.302,0,1
720375,20,FM,20FM465168,4254199858,FM20,문재인은 자살안하겠지,한동훈이 꼭 감방보내길,문재인은 자살안하겠지 한동훈이 꼭 감방보내길,2022-01-15,2022,1,15,22:55:00,92,0,"[('문재인', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('자살', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('겠', 'O'), ('지', 'O'), ('한동훈', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('꼭', 'O'), ('감방', 'O'), ('보내', 'O'), ('길', 'O')]","['문재인', '한동훈']",0,0.0655,0,0.441799999999999,1,0.6815,0.6815,1,0.3963,0,1
650305,20,FM,20FM357883,4309683997,FM20,말좀 돌리지 마라 씨발련아 ㅋㅋ,뭔 자꾸 국힘이야 ㅋㅋ,말좀 돌리지 마라 씨발련아 ㅋㅋ 뭔 자꾸 국힘이야 ㅋㅋ,2022-02-03,2022,2,3,20:56:00,74,3,"[('말', 'O'), ('좀', 'O'), ('돌리', 'O'), ('지', 'O'), ('마', 'O'), ('라', 'B-PER'), ('씨', 'O'), ('발련', 'O'), ('아', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('뭔', 'O'), ('자꾸', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('이', 'O'), ('야', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['라'],1,0.9946,1,0.9816,1,0.9934,0.9946,1,0.9899,1,3
483492,20,FM,20FM191070,4381982238,FM20,틀튜브가 영향력이 어느정도 길래,아부지는 이준석을 못믿는지 가족한테도 이렇게 영향 주는게 여론이구나 처음으로 느꼈다 설득은 포기 표심은 같으니 다행으로 생각해야지 아부지는 본투표 하신다니 할머니 모시고 사전투표 간다,틀튜브가 영향력이 어느정도 길래 아부지는 이준석을 못믿는지 가족한테도 이렇게 영향 주는게 여론이구나 처음으로 느꼈다 설득은 포기 표심은 같으니 다행으로 생각해야지 아부지는 본투표 하신다니 할머니 모시고 사전투표 간다,2022-02-27,2022,2,27,21:35:00,211,4,"[('틀', 'O'), ('튜브', 'O'), ('가', 'O'), ('영향력', 'O'), ('이', 'O'), ('어느', 'O'), ('정도', 'O'), ('길래', 'O'), ('아부지', 'O'), ('는', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('을', 'O'), ('못', 'O'), ('믿', 'O'), ('는지', 'O'), ('가족', 'O'), ('한테', 'O'), ('도', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('영향', 'O'), ('주', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('여론', 'O'), ('이', 'O'), ('구나', 'O'), ('처음', 'O'), ('으로', 'O'), ('느꼈', 'O'), ('다', 'O'), ('설득', 'O'), ('은', 'O'), ('포기', 'O'), ('표', 'O'), ('심', 'O'), ('은', 'O'), ('같', 'O'), ('으니', 'O'), ('다행', 'O'), ('으로', 'O'), ('생각', 'O'), ('해야지', 'O'), ('아부지', 'O'), ('는', 'O'), ('본', 'O'), ('투표', 'O'), ('하', 'O'), ('신다니', 'B-PER'), ('할머니', 'O'), ('모시', 'O'), ('고', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('간다', 'O')]","['이준석', '신다니']",0,0.129399999999999,0,0.0274999999999999,0,0.0066,0.129399999999999,0,0.0545,0,0
500508,20,FM,20FM208086,4375992880,FM20,ㅋㅋㅋ 잘 잘랐네 ㅋㅋㅋ,응 음소거 ㅋㅋ,ㅋㅋㅋ 잘 잘랐네 ㅋㅋㅋ 응 음소거 ㅋㅋ,2022-02-25,2022,2,25,21:04:00,136,4,"[('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('잘', 'O'), ('잘랐', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('응', 'O'), ('음', 'O'), ('소거', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],1,0.5782,0,0.0113999999999999,0,0.0137,0.5782,1,0.2011,0,1
678298,20,FM,20FM385876,4291661650,FM20,혜경궁 갑질이 국민정서 자극하기 딱좋은 갑질임 공중파까지 탔음 ㅋㅋㅋ,제보자는 추가자료 공개예정 ㅋㅋㅋ,혜경궁 갑질이 국민정서 자극하기 딱좋은 갑질임 공중파까지 탔음 ㅋㅋㅋ 제보자는 추가자료 공개예정 ㅋㅋㅋ,2022-01-28,2022,1,28,21:59:00,203,2,"[('혜경궁', 'B-POH'), ('갑', 'I-POH'), ('질', 'I-POH'), ('이', 'O'), ('국민', 'O'), ('정서', 'O'), ('자극', 'O'), ('하', 'O'), ('기', 'O'), ('딱', 'O'), ('좋', 'O'), ('은', 'O'), ('갑', 'O'), ('질', 'O'), ('임', 'O'), ('공중', 'O'), ('파', 'O'), ('까지', 'O'), ('탔', 'O'), ('음', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('제보자', 'O'), ('는', 'O'), ('추가', 'O'), ('자료', 'O'), ('공개', 'O'), ('예정', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.0807,0,0.0626999999999999,0,0.0644,0.0807,0,0.0693,0,0
440139,20,FM,20FM147717,4396264365,FM20,사전투표 인증,사전투표하고 공원에서 맥주 한캔 마시고 있다 유시민이 윤 당선되면 아사히 맥주 마실거 같다고 해서 마시려고 했는데 없더라 투표하고 나오는길에 엉덩이 탐정도 만났다 느낌이 좋다ㅋ,사전투표 인증 사전투표하고 공원에서 맥주 한캔 마시고 있다 유시민이 윤 당선되면 아사히 맥주 마실거 같다고 해서 마시려고 했는데 없더라 투표하고 나오는길에 엉덩이 탐정도 만났다 느낌이 좋다ㅋ,2022-03-04,2022,3,4,13:10:00,70,5,"[('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('인증', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('공원', 'O'), ('에서', 'O'), ('맥주', 'O'), ('한', 'O'), ('캔', 'I-NOH'), ('마시', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('다', 'O'), ('유시민', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('당선', 'O'), ('되', 'O'), ('면', 'O'), ('아사히', 'B-POH'), ('맥주', 'O'), ('마실', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('다고', 'O'), ('해서', 'O'), ('마시', 'O'), ('려고', 'O'), ('했', 'O'), ('는데', 'O'), ('없', 'O'), ('더라', 'O'), ('투표', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('나오', 'O'), ('는', 'O'), ('길', 'O'), ('에', 'O'), ('엉덩이', 'B-PER'), ('탐정', 'O'), ('도', 'O'), ('만났', 'O'), ('다', 'O'), ('느낌', 'O'), ('이', 'O'), ('좋', 'O'), ('다', 'O'), ('ㅋ', 'O')]","['유시민', '윤', '엉덩이']",0,0.1319,0,0.0108,0,0.0034999999999999,0.1319,0,0.0487,0,0
595815,20,FM,20FM303393,4333306224,FM20,검머외 기고문 반박을 윤이 준비안했겠냐 ㅋㅋ,ㄹㅇ 감없는데 본전도 못건질 질문만 던지네,검머외 기고문 반박을 윤이 준비안했겠냐 ㅋㅋ ㄹㅇ 감없는데 본전도 못건질 질문만 던지네,2022-02-11,2022,2,11,22:02:00,584,2,"[('검머', 'B-PER'), ('외', 'I-PER'), ('기', 'I-PER'), ('고', 'O'), ('문', 'I-PER'), ('반박', 'O'), ('을', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('준비', 'O'), ('안', 'O'), ('했', 'O'), ('겠', 'O'), ('냐', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('ㄹ', 'O'), ('ㅇ', 'O'), ('감', 'O'), ('없', 'O'), ('는데', 'O'), ('본전', 'O'), ('도', 'O'), ('못', 'O'), ('건질', 'O'), ('질문', 'O'), ('만', 'O'), ('던지', 'O'), ('네', 'O')]","['검머외', '윤']",0,0.3887,0,0.3716,0,0.170799999999999,0.3887,0,0.3104,0,0
813962,20,FM,20FM558755,4224353240,FM20,선대위 11시에 발표하는거 의미있나,석열아 그냥 니 똘마니들 데리고 그냥 하던대로해 어짜피 그대로 할꺼잖아,선대위 11시에 발표하는거 의미있나 석열아 그냥 니 똘마니들 데리고 그냥 하던대로해 어짜피 그대로 할꺼잖아,2022-01-05,2022,1,5,06:05:00,170,1,"[('선대위', 'O'), ('11', 'B-TIM'), ('시', 'I-TIM'), ('에', 'O'), ('발표', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('의미', 'O'), ('있', 'O'), ('나', 'O'), ('석', 'O'), ('열', 'I-PER'), ('아', 'O'), ('그냥', 'O'), ('니', 'O'), ('똘마니', 'O'), ('들', 'O'), ('데리', 'O'), ('고', 'O'), ('그냥', 'O'), ('하', 'O'), ('던', 'O'), ('대로', 'O'), ('해', 'O'), ('어짜피', 'O'), ('그대로', 'O'), ('할꺼', 'O'), ('잖아', 'O')]",[],0,0.347199999999999,0,0.0245999999999999,0,0.4123,0.4123,0,0.2614,0,0
347301,20,FM,20FM54879,4415251130,FM20,아니 잡몹잡기 아니었나고,왜 보스전이야 ㅅㅂ,아니 잡몹잡기 아니었나고 왜 보스전이야 ㅅㅂ,2022-03-09,2022,3,9,23:52:00,67,0,"[('아니', 'O'), ('잡', 'O'), ('몹', 'O'), ('잡', 'O'), ('기', 'O'), ('아니', 'O'), ('었', 'O'), ('나고', 'O'), ('왜', 'O'), ('보스', 'O'), ('전이', 'O'), ('야', 'O'), ('ㅅ', 'O'), ('ㅂ', 'O')]",[],1,0.919,0,0.0622,1,0.9001,0.919,1,0.6271,1,2
493318,20,FM,20FM200896,4378174227,FM20,난 민주당이 정의당보다 더 극좌인거 같애 하는거 보면 ㄹㅇ,ㄹㅇ 민주당 완전 미친거 아니냐 정의당 180석이 민주당 180석 보다 심지어 나아보이기도 하고,난 민주당이 정의당보다 더 극좌인거 같애 하는거 보면 ㄹㅇ ㄹㅇ 민주당 완전 미친거 아니냐 정의당 180석이 민주당 180석 보다 심지어 나아보이기도 하고,2022-02-26,2022,2,26,16:32:00,121,2,"[('난', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('정의당', 'B-ORG'), ('보다', 'O'), ('더', 'O'), ('극좌', 'O'), ('인', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('애', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('ㄹ', 'O'), ('ㅇ', 'O'), ('ㄹ', 'O'), ('ㅇ', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('완전', 'O'), ('미친', 'O'), ('거', 'O'), ('아니', 'O'), ('냐', 'O'), ('정의', 'B-ORG'), ('당', 'I-ORG'), ('180', 'B-NOH'), ('석', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('180', 'B-NOH'), ('석', 'I-NOH'), ('보다', 'O'), ('심지어', 'O'), ('나', 'O'), ('아', 'O'), ('보이', 'O'), ('기', 'O'), ('도', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O')]",[],1,0.6745,0,0.061,1,0.8138,0.8138,1,0.5164,1,2
536913,20,FM,20FM244491,4363279240,FM20,네 소인배맞죠,우리가 예상하던 그모습그대로죠 소인배 간 ㅋㅋ말라죽여야됨,네 소인배맞죠 우리가 예상하던 그모습그대로죠 소인배 간 ㅋㅋ말라죽여야됨,2022-02-21,2022,2,21,20:45:00,18,0,"[('네', 'O'), ('소인배', 'O'), ('맞', 'O'), ('죠', 'O'), ('우리', 'O'), ('가', 'O'), ('예상', 'O'), ('하', 'O'), ('던', 'O'), ('그', 'O'), ('모습', 'O'), ('그대로', 'O'), ('죠', 'O'), ('소인배', 'O'), ('간', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('말라죽', 'O'), ('여야', 'O'), ('됨', 'O')]",[],1,0.567,1,0.6122,1,0.8528,0.8528,1,0.6773,1,3
536808,20,FM,20FM244386,4363284442,FM20,안철수는 인간적인 매력이 없네,불쾌한 골짜기 그 자체다,안철수는 인간적인 매력이 없네 불쾌한 골짜기 그 자체다,2022-02-21,2022,2,21,20:46:00,62,1,"[('안철수', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('인간', 'O'), ('적', 'O'), ('인', 'O'), ('매력', 'O'), ('이', 'O'), ('없', 'O'), ('네', 'O'), ('불쾌', 'O'), ('한', 'O'), ('골짜기', 'O'), ('그', 'O'), ('자체', 'O'), ('다', 'O')]",['안철수'],0,0.3054,0,0.4598,0,0.2671,0.4598,0,0.3441,0,0
460953,20,FM,20FM168531,4391241952,FM20,ㅋㅋ누가 몸통 ㅋㅋ,누가몸통인지 보랜다 ㅋㅋ,ㅋㅋ누가 몸통 ㅋㅋ 누가몸통인지 보랜다 ㅋㅋ,2022-03-02,2022,3,2,21:44:00,46,1,"[('ㅋㅋ', 'O'), ('누가', 'O'), ('몸통', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('누가', 'O'), ('몸통', 'O'), ('인지', 'O'), ('보', 'O'), ('랜다', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.128399999999999,0,0.0993,1,0.6597,0.6597,1,0.2958,0,1
895964,20,FM,20FM640757,4189744175,FM20,오ㅏ 시팔 윤이 개삽퍼사 찢이 되려하네,어 시팔ㅋㅋ 33살에 노재산인 나는 어떻게 살아가야 ㅎ,오ㅏ 시팔 윤이 개삽퍼사 찢이 되려하네 어 시팔ㅋㅋ 33살에 노재산인 나는 어떻게 살아가야 ㅎ,2021-12-23,2021,12,23,19:25:00,59,0,"[('오', 'O'), ('ㅏ', 'O'), ('시팔', 'B-PER'), ('윤', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('개', 'O'), ('삽', 'O'), ('퍼', 'O'), ('사', 'O'), ('찢', 'O'), ('이', 'O'), ('되려', 'O'), ('하', 'O'), ('네', 'O'), ('어', 'O'), ('시팔', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('33', 'B-NOH'), ('살', 'I-NOH'), ('에', 'O'), ('노재', 'B-PER'), ('산인', 'I-PER'), ('나', 'O'), ('는', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('살아가', 'O'), ('야', 'O'), ('ㅎ', 'O')]","['윤', '노재산인']",1,0.8802,1,0.9817,1,0.9081,0.9817,1,0.9233,1,3
848650,20,FM,20FM593443,4211266481,FM20,어렵게 생각하지말자 후보교체말곤 답 없잖아,다시 원점으로 돌아가서 찢재명 피할려면 답은 후보교체 단 한가지임을 잊지말자 이미 윤석열로는 하늘이 두쪽나도 정권교체는 안된다,어렵게 생각하지말자 후보교체말곤 답 없잖아 다시 원점으로 돌아가서 찢재명 피할려면 답은 후보교체 단 한가지임을 잊지말자 이미 윤석열로는 하늘이 두쪽나도 정권교체는 안된다,2021-12-31,2021,12,31,14:21:00,97,1,"[('어렵', 'O'), ('게', 'O'), ('생각', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('말', 'O'), ('자', 'O'), ('후보', 'O'), ('교체', 'O'), ('말', 'O'), ('곤', 'O'), ('답', 'O'), ('없', 'O'), ('잖아', 'O'), ('다시', 'O'), ('원점', 'O'), ('으로', 'O'), ('돌아가', 'O'), ('서', 'O'), ('찢', 'O'), ('재명', 'O'), ('피', 'O'), ('할려면', 'O'), ('답', 'O'), ('은', 'O'), ('후보', 'O'), ('교체', 'O'), ('단', 'O'), ('한', 'B-NOH'), ('가지', 'I-NOH'), ('임', 'O'), ('을', 'O'), ('잊', 'O'), ('지', 'O'), ('말', 'O'), ('자', 'O'), ('이미', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('로', 'O'), ('는', 'O'), ('하늘', 'O'), ('이', 'O'), ('두쪽나', 'O'), ('도', 'O'), ('정권', 'O'), ('교체', 'O'), ('는', 'O'), ('안', 'O'), ('된다', 'O')]",['윤석열'],0,0.2583,0,0.0864,0,0.0072999999999999,0.2583,0,0.1173,0,0
586617,20,FM,20FM294195,4337688969,FM20,어차피 문빠들 표 결집될 표였고 그럼에도 야권이 이기고 있음,문재앙 더 발악하라고 그래라 ㅋㅋㅋ 반작용으로 6070도 더욱더 결집함,어차피 문빠들 표 결집될 표였고 그럼에도 야권이 이기고 있음 문재앙 더 발악하라고 그래라 ㅋㅋㅋ 반작용으로 6070도 더욱더 결집함,2022-02-13,2022,2,13,13:45:00,25,0,"[('어차피', 'O'), ('문', 'B-ORG'), ('빠', 'O'), ('들', 'O'), ('표', 'O'), ('결집', 'O'), ('될', 'O'), ('표', 'O'), ('였', 'O'), ('고', 'O'), ('그럼에도', 'O'), ('야권', 'O'), ('이', 'O'), ('이기', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('음', 'O'), ('문', 'O'), ('재앙', 'O'), ('더', 'O'), ('발악', 'O'), ('하', 'O'), ('라고', 'O'), ('그래라', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('반', 'O'), ('작용', 'O'), ('으로', 'O'), ('6070', 'B-NOH'), ('도', 'O'), ('더욱더', 'O'), ('결집', 'O'), ('함', 'O')]",[],1,0.8469,1,0.5104,1,0.9811,0.9811,1,0.7795,1,3
907483,20,FM,20FM652276,4185020739,FM20,일요신문 윤석열 후보 교체하라 국민의힘 게시판 도배 중,이제 슬슬 기사 뜬다,일요신문 윤석열 후보 교체하라 국민의힘 게시판 도배 중 이제 슬슬 기사 뜬다,2021-12-21,2021,12,21,23:47:00,26024,340,"[('일요', 'O'), ('신문', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('후보', 'O'), ('교체', 'O'), ('하', 'O'), ('라', 'O'), ('국민', 'B-ORG'), ('의', 'O'), ('힘', 'O'), ('게시판', 'O'), ('도배', 'O'), ('중', 'O'), ('이제', 'O'), ('슬슬', 'O'), ('기사', 'O'), ('뜬다', 'O')]",['윤석열'],0,0.0876,0,0.0336999999999999,0,0.0198,0.0876,0,0.047,0,0
521956,20,FM,20FM229534,4366965241,FM20,스브스도 좌파로 넘어 갔나,오늘 뉴스 팩트 체크도 보면 긴축통화 이런 찢 불리한건 애매하게 보도하고 말더라,스브스도 좌파로 넘어 갔나 오늘 뉴스 팩트 체크도 보면 긴축통화 이런 찢 불리한건 애매하게 보도하고 말더라,2022-02-23,2022,2,23,00:42:00,205,0,"[('스', 'B-PER'), ('브', 'I-PER'), ('스도', 'I-PER'), ('좌파', 'O'), ('로', 'O'), ('넘', 'O'), ('어', 'O'), ('갔', 'O'), ('나', 'O'), ('오늘', 'O'), ('뉴스', 'O'), ('팩', 'O'), ('트', 'O'), ('체크', 'O'), ('도', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('긴축', 'O'), ('통화', 'O'), ('이런', 'O'), ('찢', 'O'), ('불리', 'O'), ('한', 'O'), ('건', 'O'), ('애매', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('보도', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('말', 'O'), ('더라', 'O')]",['스브'],1,0.7449,0,0.0374999999999999,0,0.0149,0.7449,1,0.2658,0,1
625135,20,FM,20FM332713,4320096474,FM20,밭갈이가 많은 이유는,ㅋ,밭갈이가 많은 이유는 ㅋ,2022-02-07,2022,2,7,14:15:00,117,1,"[('밭갈이', 'O'), ('가', 'O'), ('많', 'O'), ('은', 'O'), ('이유', 'O'), ('는', 'O'), ('ㅋ', 'O')]",[],0,0.0334999999999999,0,0.0238,0,0.0211,0.0334999999999999,0,0.0261,0,0
702557,20,FM,20FM410135,4277509133,FM20,자중지란 수습까지 거의 한달 걸렸네,그동안 돌아가는 꼬라지 보면 스트레스 받아서 정갤 구경도 안왔음 이젠 좀 속이 편안하네,자중지란 수습까지 거의 한달 걸렸네 그동안 돌아가는 꼬라지 보면 스트레스 받아서 정갤 구경도 안왔음 이젠 좀 속이 편안하네,2022-01-24,2022,1,24,09:00:00,69,1,"[('자중지란', 'O'), ('수습', 'O'), ('까지', 'O'), ('거의', 'O'), ('한', 'B-DUR'), ('달', 'I-DUR'), ('걸렸', 'O'), ('네', 'O'), ('그', 'O'), ('동안', 'O'), ('돌아가', 'O'), ('는', 'O'), ('꼬라지', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('스트레스', 'O'), ('받', 'O'), ('아서', 'O'), ('정', 'O'), ('갤', 'O'), ('구경', 'O'), ('도', 'O'), ('안', 'O'), ('왔음', 'O'), ('이젠', 'O'), ('좀', 'O'), ('속', 'O'), ('이', 'O'), ('편안', 'O'), ('하', 'O'), ('네', 'O')]",[],0,0.307799999999999,0,0.0312999999999999,0,0.0615999999999999,0.307799999999999,0,0.1336,0,0
728008,20,FM,20FM472801,4251212440,FM20,윤석열 공약 1번 이걸로 하자,이혼,윤석열 공약 1번 이걸로 하자 이혼,2022-01-14,2022,1,14,19:52:00,80,1,"[('윤석열', 'B-PER'), ('공약', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('이걸로', 'O'), ('하', 'O'), ('자', 'O'), ('이혼', 'O')]",['윤석열'],0,0.0907,0,0.0514999999999999,0,0.0052999999999999,0.0907,0,0.0492,0,0
860147,20,FM,20FM604940,4206084852,FM20,국힘 병신새끼들아 그냥 페미 해라,이제 더 내릴 것도 없네 심상정 단일화 쌉가능 각이다,국힘 병신새끼들아 그냥 페미 해라 이제 더 내릴 것도 없네 심상정 단일화 쌉가능 각이다,2021-12-29,2021,12,29,19:26:00,21,0,"[('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('병신', 'O'), ('새끼', 'O'), ('들', 'O'), ('아', 'O'), ('그냥', 'O'), ('페미', 'O'), ('해라', 'O'), ('이제', 'O'), ('더', 'O'), ('내릴', 'O'), ('것', 'O'), ('도', 'O'), ('없', 'O'), ('네', 'O'), ('심상정', 'B-PER'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('쌉가능', 'O'), ('각', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O')]",['심상정'],1,0.9564,1,0.9771,1,0.9948,0.9948,1,0.9761,1,3
422913,20,FM,20FM130491,4400663354,FM20,어르신들은 오늘사태로 무조건 본투표 대집결임,확진자 투표장에서도 2030 젊은애들이 떨떠름하게 개표사무원 한테 표넘길때도 뒤에서 그걸 왜 당신이 가져가냐고 화나서 외치는 분들 보면 하나같이 나이 지긋한 어르신들이더라 주말동안 뉴스 퍼지고 주변으로 소문 알음 알음 퍼지면 어르신들 본투표때 진짜 버선발로 달려나오실듯,어르신들은 오늘사태로 무조건 본투표 대집결임 확진자 투표장에서도 2030 젊은애들이 떨떠름하게 개표사무원 한테 표넘길때도 뒤에서 그걸 왜 당신이 가져가냐고 화나서 외치는 분들 보면 하나같이 나이 지긋한 어르신들이더라 주말동안 뉴스 퍼지고 주변으로 소문 알음 알음 퍼지면 어르신들 본투표때 진짜 버선발로 달려나오실듯,2022-03-05,2022,3,5,20:45:00,186,11,"[('어르신', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('오늘', 'O'), ('사태', 'O'), ('로', 'O'), ('무조건', 'O'), ('본', 'O'), ('투표', 'O'), ('대', 'O'), ('집결', 'O'), ('임', 'O'), ('확진', 'O'), ('자', 'O'), ('투표장', 'O'), ('에서', 'O'), ('도', 'O'), ('2030', 'B-NOH'), ('젊', 'O'), ('은', 'O'), ('애', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('떨떠름', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('개표', 'O'), ('사무원', 'O'), ('한테', 'O'), ('표', 'O'), ('넘길', 'O'), ('때', 'O'), ('도', 'O'), ('뒤', 'O'), ('에서', 'O'), ('그걸', 'O'), ('왜', 'O'), ('당신', 'O'), ('이', 'O'), ('가져가', 'O'), ('냐고', 'O'), ('화나', 'O'), ('서', 'O'), ('외치', 'O'), ('는', 'O'), ('분', 'O'), ('들', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('하나', 'O'), ('같이', 'O'), ('나이', 'O'), ('지긋', 'O'), ('한', 'O'), ('어르신', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('더라', 'O'), ('주말', 'O'), ('동안', 'O'), ('뉴스', 'O'), ('퍼지', 'O'), ('고', 'O'), ('주변', 'O'), ('으로', 'O'), ('소문', 'O'), ('알음', 'O'), ('알음', 'O'), ('퍼지', 'O'), ('면', 'O'), ('어르신', 'O'), ('들', 'O'), ('본', 'O'), ('투표', 'O'), ('때', 'O'), ('진짜', 'O'), ('버선발', 'O'), ('로', 'O'), ('달려', 'O'), ('나오', 'O'), ('실', 'O'), ('듯', 'O')]",[],0,0.2764,0,0.0322999999999999,0,0.0128,0.2764,0,0.1072,0,0
452846,20,FM,20FM160424,4392518349,FM20,안철수 경기도지사 나오겠네,그거 노린거 아님,안철수 경기도지사 나오겠네 그거 노린거 아님,2022-03-03,2022,3,3,09:06:00,119,1,"[('안철수', 'B-PER'), ('경기도지사', 'O'), ('나오', 'O'), ('겠', 'O'), ('네', 'O'), ('그거', 'O'), ('노린', 'O'), ('거', 'O'), ('아님', 'O')]",['안철수'],0,0.112199999999999,0,0.0404999999999999,0,0.0151999999999999,0.112199999999999,0,0.056,0,0
593614,20,FM,20FM301192,4334010829,FM20,내가 사는 곳은 인천계양 송영길 영주님의 땅인데 원희룡 영주님에 비하면 차이 에바쎄바 씹넘사임,ㅅㅂ,내가 사는 곳은 인천계양 송영길 영주님의 땅인데 원희룡 영주님에 비하면 차이 에바쎄바 씹넘사임 ㅅㅂ,2022-02-12,2022,2,12,01:45:00,49,0,"[('내', 'O'), ('가', 'O'), ('사', 'O'), ('는', 'O'), ('곳', 'O'), ('은', 'O'), ('인천', 'B-LOC'), ('계양', 'I-LOC'), ('송영길', 'B-PER'), ('영주', 'O'), ('님', 'O'), ('의', 'O'), ('땅', 'O'), ('인데', 'O'), ('원희룡', 'B-PER'), ('영주', 'O'), ('님', 'O'), ('에', 'O'), ('비하', 'O'), ('면', 'O'), ('차이', 'O'), ('에바', 'O'), ('쎄', 'O'), ('바', 'O'), ('씹', 'O'), ('넘', 'O'), ('사임', 'O'), ('ㅅ', 'O'), ('ㅂ', 'O')]","['송영길', '원희룡']",1,0.6688,1,0.9389,1,0.9419,0.9419,1,0.8499,1,3
779254,20,FM,20FM524047,4232519524,FM20,북딱단 거북유골단이래 씨발 ㅋㅋ,세대중 70 득표를 넘겼던 거 북 과 틀 딱 북딱단 개같이 화해완료 ㅋㅋ 공정과 상식으로 정권교체 20대 대통령 윤카 드가자 ㅋㅋ,북딱단 거북유골단이래 씨발 ㅋㅋ 세대중 70 득표를 넘겼던 거 북 과 틀 딱 북딱단 개같이 화해완료 ㅋㅋ 공정과 상식으로 정권교체 20대 대통령 윤카 드가자 ㅋㅋ,2022-01-07,2022,1,7,20:33:00,854,5,"[('북', 'B-ORG'), ('딱', 'O'), ('단', 'O'), ('거북', 'O'), ('유', 'O'), ('골단', 'O'), ('이', 'O'), ('래', 'O'), ('씨발', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('세대', 'O'), ('중', 'O'), ('70', 'B-NOH'), ('득표', 'O'), ('를', 'O'), ('넘겼', 'O'), ('던', 'O'), ('거', 'O'), ('북', 'B-ORG'), ('과', 'O'), ('틀', 'O'), ('딱', 'O'), ('북', 'B-ORG'), ('딱', 'O'), ('단', 'O'), ('개', 'O'), ('같이', 'O'), ('화해', 'O'), ('완료', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('공정', 'O'), ('과', 'O'), ('상식', 'O'), ('으로', 'O'), ('정권', 'O'), ('교체', 'O'), ('20', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('대통령', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('카', 'I-PER'), ('드가', 'O'), ('자', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['윤카'],1,0.967,1,0.9824,1,0.9673,0.9824,1,0.9722,1,3
715982,20,FM,20FM460775,4255747766,FM20,ytn이 연합뉴스tv지분도 가지고 있슴 그래서 사실,보도전문채널의 영향력상 ytn부터 빨리 민간에 지분매각해서 민영화가 답임 엠비씨 케이비에스보다 더 시급하다고 본다,ytn이 연합뉴스tv지분도 가지고 있슴 그래서 사실 보도전문채널의 영향력상 ytn부터 빨리 민간에 지분매각해서 민영화가 답임 엠비씨 케이비에스보다 더 시급하다고 본다,2022-01-16,2022,1,16,15:51:00,237,6,"[('ytn', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('연합뉴스', 'B-ORG'), ('tv', 'I-POH'), ('지분', 'O'), ('도', 'O'), ('가지', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('슴', 'O'), ('그래서', 'O'), ('사실', 'O'), ('보도전문채널', 'O'), ('의', 'O'), ('영향력', 'O'), ('상', 'O'), ('ytn', 'B-ORG'), ('부터', 'O'), ('빨리', 'O'), ('민간', 'O'), ('에', 'O'), ('지분', 'O'), ('매각', 'O'), ('해서', 'O'), ('민영화', 'O'), ('가', 'O'), ('답', 'O'), ('임', 'O'), ('엠', 'B-ORG'), ('비씨', 'I-ORG'), ('케이비', 'B-ORG'), ('에스', 'I-ORG'), ('보다', 'O'), ('더', 'O'), ('시급', 'O'), ('하', 'O'), ('다고', 'O'), ('본다', 'O')]",[],0,0.1219,0,0.0154999999999999,0,0.0043999999999999,0.1219,0,0.0473,0,0
823718,20,FM,20FM568511,4220816778,FM20,개준스기가 뒤로 물러날리 없다,지지세력도 명분도 완벽하고 만덕산 힘까지 있는데 걸리적 거리면 싹다 청소해버리자 ㅅㅂ,개준스기가 뒤로 물러날리 없다 지지세력도 명분도 완벽하고 만덕산 힘까지 있는데 걸리적 거리면 싹다 청소해버리자 ㅅㅂ,2022-01-03,2022,1,3,22:26:00,208,4,"[('개준', 'B-PER'), ('스기', 'O'), ('가', 'O'), ('뒤', 'O'), ('로', 'O'), ('물러날', 'O'), ('리', 'O'), ('없', 'O'), ('다', 'O'), ('지', 'O'), ('지', 'O'), ('세력', 'O'), ('도', 'O'), ('명분', 'O'), ('도', 'O'), ('완벽', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('만덕산', 'B-LOC'), ('힘', 'O'), ('까지', 'O'), ('있', 'O'), ('는데', 'O'), ('걸리', 'O'), ('적', 'O'), ('거리', 'O'), ('면', 'O'), ('싹', 'O'), ('다', 'O'), ('청소', 'O'), ('해', 'O'), ('버리', 'O'), ('자', 'O'), ('ㅅ', 'O'), ('ㅂ', 'O')]",['개준'],1,0.6825,1,0.5624,1,0.9319,0.9319,1,0.7256,1,3
807199,20,FM,20FM551992,4225877029,FM20,이번선거는 좌파후보 밖에 없네,1번 돈주는 좌파후보 2번 멍청한 좌파후보 3번 노동자팔이 좌파후보 4번 정체성 없는 좌파후보,이번선거는 좌파후보 밖에 없네 1번 돈주는 좌파후보 2번 멍청한 좌파후보 3번 노동자팔이 좌파후보 4번 정체성 없는 좌파후보,2022-01-05,2022,1,5,19:36:00,134,0,"[('이번', 'O'), ('선거', 'O'), ('는', 'O'), ('좌파', 'O'), ('후보', 'O'), ('밖', 'O'), ('에', 'O'), ('없', 'O'), ('네', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('돈', 'O'), ('주', 'O'), ('는', 'O'), ('좌파', 'O'), ('후보', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('멍청', 'O'), ('한', 'O'), ('좌파', 'O'), ('후보', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('노동자', 'B-PER'), ('팔', 'I-PER'), ('이', 'O'), ('좌파', 'O'), ('후보', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('정체', 'O'), ('성', 'O'), ('없', 'O'), ('는', 'O'), ('좌파', 'O'), ('후보', 'O')]",['노동자팔'],0,0.3484,0,0.4018,0,0.1147,0.4018,0,0.2883,0,0
500280,20,FM,20FM207858,4376006896,FM20,토론 꼬라지보니 유승민보고싶다,토론 원툴인 새끼 상대가 아무리 같잖은 말해도 논리적으로 답변 잘하고 토론매너는 끝내주는 새끼,토론 꼬라지보니 유승민보고싶다 토론 원툴인 새끼 상대가 아무리 같잖은 말해도 논리적으로 답변 잘하고 토론매너는 끝내주는 새끼,2022-02-25,2022,2,25,21:08:00,204,13,"[('토론', 'O'), ('꼬라지', 'O'), ('보', 'O'), ('니', 'O'), ('유승민', 'B-PER'), ('보', 'O'), ('고', 'O'), ('싶', 'O'), ('다', 'O'), ('토론', 'O'), ('원', 'O'), ('툴', 'O'), ('인', 'O'), ('새끼', 'O'), ('상대', 'O'), ('가', 'O'), ('아무리', 'O'), ('같잖', 'O'), ('은', 'O'), ('말', 'O'), ('해도', 'O'), ('논리', 'O'), ('적', 'O'), ('으로', 'O'), ('답변', 'O'), ('잘', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('토론', 'O'), ('매너', 'O'), ('는', 'O'), ('끝내', 'O'), ('주', 'O'), ('는', 'O'), ('새끼', 'O')]",['유승민'],1,0.9347,1,0.7776,1,0.9691,0.9691,1,0.8938,1,3
721458,20,FM,20FM466251,4253556906,FM20,아니시발 이거 합성 아닌거였음,진짜 존나무섭네,아니시발 이거 합성 아닌거였음 진짜 존나무섭네,2022-01-15,2022,1,15,18:59:00,220,2,"[('아니', 'O'), ('시발', 'O'), ('이거', 'O'), ('합성', 'O'), ('아닌', 'O'), ('거', 'O'), ('였', 'O'), ('음', 'O'), ('진짜', 'O'), ('존나', 'O'), ('무섭', 'O'), ('네', 'O')]",[],1,0.9377,0,0.0491,1,0.7076,0.9377,1,0.5648,1,2
441086,20,FM,20FM148664,4396031797,FM20,2017 대선 성남시 분당구 투표율 JPG,83 88,2017 대선 성남시 분당구 투표율 JPG 83 88,2022-03-04,2022,3,4,11:38:00,226,3,"[('2017', 'B-DAT'), ('대선', 'O'), ('성남시', 'B-LOC'), ('분당', 'B-LOC'), ('구', 'I-LOC'), ('투표', 'O'), ('율', 'O'), ('JPG', 'B-POH'), ('83', 'O'), ('88', 'O')]",[],0,0.0562,0,0.0119,0,0.0241,0.0562,0,0.0307,0,0
781363,20,FM,20FM526156,4232204419,FM20,이준석 사진 띄워놓고 ㅇㅈㄹ하는거 ㅈㄴ웃기네ㅋㅋ,ㅋㅋ씨발ㅋㅋㅋ오랜만에 터짐ㅋㅋ케,이준석 사진 띄워놓고 ㅇㅈㄹ하는거 ㅈㄴ웃기네ㅋㅋ ㅋㅋ씨발ㅋㅋㅋ오랜만에 터짐ㅋㅋ케,2022-01-07,2022,1,7,18:36:00,698,7,"[('이준석', 'B-PER'), ('사진', 'O'), ('띄워', 'O'), ('놓', 'O'), ('고', 'O'), ('ㅇㅈㄹ하는거', 'O'), ('ㅈ', 'O'), ('ㄴ', 'O'), ('웃기', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('씨발', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('오랜만', 'O'), ('에', 'O'), ('터짐', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('케', 'O')]",['이준석'],1,0.9294,0,0.4336,1,0.7407,0.9294,1,0.7012,1,2
401758,20,FM,20FM109336,4408254546,FM20,文대통령 성평등 분야 아직 부족 다음 정부서 진전 기대,제114주년 세계 여성의 날 맞아 SNS 메시지 여성 행복해야 남성도 행복할 수 있어,文대통령 성평등 분야 아직 부족 다음 정부서 진전 기대 제114주년 세계 여성의 날 맞아 SNS 메시지 여성 행복해야 남성도 행복할 수 있어,2022-03-08,2022,3,8,08:17:00,193,7,"[('文', 'B-PER'), ('대통령', 'O'), ('성', 'O'), ('평등', 'O'), ('분야', 'O'), ('아직', 'O'), ('부족', 'O'), ('다음', 'O'), ('정부', 'O'), ('서', 'O'), ('진전', 'O'), ('기대', 'O'), ('제', 'B-NOH'), ('114', 'I-NOH'), ('주년', 'I-NOH'), ('세계', 'B-DAT'), ('여성', 'I-DAT'), ('의', 'I-DAT'), ('날', 'I-DAT'), ('맞', 'O'), ('아', 'O'), ('SNS', 'O'), ('메시지', 'O'), ('여성', 'O'), ('행복', 'O'), ('해야', 'O'), ('남성', 'O'), ('도', 'O'), ('행복', 'O'), ('할', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('어', 'O')]",['文'],0,0.1155,0,0.0151,0,0.0104999999999999,0.1155,0,0.047,0,0
781943,20,FM,20FM526736,4232128347,FM20,예찬아 잘했다 이젠 실수하지말자,뒤 지 기 싫 으 면,예찬아 잘했다 이젠 실수하지말자 뒤 지 기 싫 으 면,2022-01-07,2022,1,7,18:09:00,25,1,"[('예찬', 'B-PER'), ('아', 'I-PER'), ('잘', 'O'), ('했', 'O'), ('다', 'O'), ('이젠', 'O'), ('실수', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('말', 'O'), ('자', 'O'), ('뒤', 'O'), ('지', 'O'), ('기', 'O'), ('싫', 'O'), ('으', 'O'), ('면', 'O')]",['예찬아'],1,0.7023,0,0.0661,0,0.4034,0.7023,1,0.3906,0,1
708865,20,FM,20FM416443,4272731587,FM20,찢이 죄가 없을 수가 있나 ㅋㅋㅋ,찢 지지하는 새끼들 조차 찢 ㅈㄴ 해먹었을 거라 생각할텐데 ㅋㅋ,찢이 죄가 없을 수가 있나 ㅋㅋㅋ 찢 지지하는 새끼들 조차 찢 ㅈㄴ 해먹었을 거라 생각할텐데 ㅋㅋ,2022-01-22,2022,1,22,17:31:00,75,0,"[('찢', 'O'), ('이', 'O'), ('죄', 'O'), ('가', 'O'), ('없', 'O'), ('을', 'O'), ('수', 'O'), ('가', 'O'), ('있', 'O'), ('나', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('찢', 'O'), ('지지', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('새끼', 'O'), ('들', 'O'), ('조', 'O'), ('차', 'O'), ('찢', 'O'), ('ㅈ', 'O'), ('ㄴ', 'O'), ('해', 'O'), ('먹', 'O'), ('었', 'O'), ('을', 'O'), ('거', 'O'), ('라', 'O'), ('생각', 'O'), ('할', 'O'), ('텐데', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],1,0.9608,1,0.9727,1,0.9481,0.9727,1,0.9605,1,3
735614,20,FM,20FM480407,4248391596,FM20,오늘 nbs뜨고 정갤 안들어와서 다행이다,밭갈이들 얼마나 침공했을지 상상이 안가네,오늘 nbs뜨고 정갤 안들어와서 다행이다 밭갈이들 얼마나 침공했을지 상상이 안가네,2022-01-13,2022,1,13,19:11:00,137,4,"[('오늘', 'O'), ('nbs', 'B-POH'), ('뜨', 'O'), ('고', 'O'), ('정', 'O'), ('갤', 'O'), ('안', 'O'), ('들어와서', 'O'), ('다행', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('밭갈이', 'O'), ('들', 'O'), ('얼마나', 'O'), ('침공', 'O'), ('했', 'O'), ('을지', 'O'), ('상상', 'O'), ('이', 'O'), ('안', 'O'), ('가', 'O'), ('네', 'O')]",[],0,0.2945,0,0.0353,0,0.0824,0.2945,0,0.1374,0,0
599891,20,FM,20FM307469,4332975227,FM20,팬엔마 웃기네ㅋㅋ 규재옹이 실시간 중계달리는중,저녁먹고 이걸로 봐야겠다,팬엔마 웃기네ㅋㅋ 규재옹이 실시간 중계달리는중 저녁먹고 이걸로 봐야겠다,2022-02-11,2022,2,11,20:02:00,107,2,"[('팬', 'O'), ('엔', 'O'), ('마', 'O'), ('웃기', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('규', 'B-PER'), ('재', 'I-PER'), ('옹', 'I-PER'), ('이', 'O'), ('실시간', 'O'), ('중계', 'O'), ('달리', 'O'), ('는', 'O'), ('중', 'O'), ('저녁', 'O'), ('먹', 'O'), ('고', 'O'), ('이걸로', 'O'), ('봐야겠다', 'O')]",['규재'],0,0.1149,0,0.0719999999999999,0,0.0057,0.1149,0,0.0642,0,0
770849,20,FM,20FM515642,4235053991,FM20,노인들은 안철수 절대못찍어,안철수는 진짜 사이비보듯 봄 ㅋㅋ 노인들은 결국 3월9일날 에효 그래도 보수지 하고 윤도장찍는다 봐라,노인들은 안철수 절대못찍어 안철수는 진짜 사이비보듯 봄 ㅋㅋ 노인들은 결국 3월9일날 에효 그래도 보수지 하고 윤도장찍는다 봐라,2022-01-08,2022,1,8,19:34:00,125,1,"[('노인', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('절대', 'O'), ('못', 'O'), ('찍', 'O'), ('어', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('진짜', 'O'), ('사이비', 'O'), ('보', 'O'), ('듯', 'O'), ('봄', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('노인', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('결국', 'O'), ('3', 'B-DAT'), ('월', 'I-DAT'), ('9', 'I-DAT'), ('일', 'I-DAT'), ('날', 'O'), ('에', 'O'), ('효', 'O'), ('그래도', 'O'), ('보', 'O'), ('수지', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('도장', 'O'), ('찍', 'O'), ('는다', 'O'), ('봐라', 'O')]","['안철수', '안철수', '윤']",0,0.4962,1,0.9103,1,0.5234,0.9103,1,0.6433,1,2
532582,20,FM,20FM240160,4363458170,FM20,야 왜 대통령 후보 토론회에 깡패새끼가 있냐,찢재명 때문에 나만 무서워 지금 아수라 생각나 호통치는거 ㅈㄴ 비호감이네,야 왜 대통령 후보 토론회에 깡패새끼가 있냐 찢재명 때문에 나만 무서워 지금 아수라 생각나 호통치는거 ㅈㄴ 비호감이네,2022-02-21,2022,2,21,21:41:00,68,0,"[('야', 'O'), ('왜', 'O'), ('대통령', 'O'), ('후보', 'O'), ('토론회', 'O'), ('에', 'O'), ('깡패', 'O'), ('새끼', 'O'), ('가', 'O'), ('있', 'O'), ('냐', 'O'), ('찢', 'O'), ('재명', 'O'), ('때문', 'O'), ('에', 'O'), ('나', 'O'), ('만', 'O'), ('무서워', 'O'), ('지금', 'O'), ('아수라', 'B-PER'), ('생각나', 'O'), ('호통', 'O'), ('치', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('ㅈ', 'O'), ('ㄴ', 'O'), ('비', 'O'), ('호감', 'O'), ('이', 'O'), ('네', 'O')]",['아수라'],1,0.9965,1,0.9691,1,0.9883,0.9965,1,0.9846,1,3
404313,20,FM,20FM111891,4407105197,FM20,여연거 기사보면 지금 49 41이런듯,미정 5 심 허 4 그외 1 이런듯,여연거 기사보면 지금 49 41이런듯 미정 5 심 허 4 그외 1 이런듯,2022-03-07,2022,3,7,21:32:00,673,3,"[('여연', 'B-PER'), ('거', 'I-PER'), ('기사', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('지금', 'O'), ('49', 'B-NOH'), ('41', 'I-NOH'), ('이런', 'O'), ('듯', 'O'), ('미정', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('심', 'O'), ('허', 'I-PER'), ('4', 'B-NOH'), ('그', 'O'), ('외', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('이런', 'O'), ('듯', 'O')]",['여연거'],0,0.03,0,0.0618999999999999,0,0.0116,0.0618999999999999,0,0.0345,0,0
756900,20,FM,20FM501693,4240045162,FM20,저 여당 패널 여자가 하는 말이 이준석이 제일 극혐하던 프레임인데 ㅋㅋ,북한에 강경한 발언 하면 민주당은 무조건 그럼 전쟁 하자는거냐 라고 하면서 프레임 씌운다고 그래서 건설적인 대북 토론 자체가 안된다고,저 여당 패널 여자가 하는 말이 이준석이 제일 극혐하던 프레임인데 ㅋㅋ 북한에 강경한 발언 하면 민주당은 무조건 그럼 전쟁 하자는거냐 라고 하면서 프레임 씌운다고 그래서 건설적인 대북 토론 자체가 안된다고,2022-01-10,2022,1,10,17:50:00,253,16,"[('저', 'O'), ('여당', 'O'), ('패널', 'O'), ('여자', 'O'), ('가', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('말', 'O'), ('이', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('제일', 'O'), ('극', 'O'), ('혐하던', 'O'), ('프레임', 'O'), ('인데', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('북한', 'B-ORG'), ('에', 'O'), ('강경', 'O'), ('한', 'O'), ('발언', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('은', 'O'), ('무조건', 'O'), ('그럼', 'O'), ('전쟁', 'O'), ('하', 'O'), ('자는', 'O'), ('거', 'O'), ('냐', 'O'), ('라고', 'O'), ('하', 'O'), ('면서', 'O'), ('프레임', 'O'), ('씌운다고', 'O'), ('그래서', 'O'), ('건설', 'O'), ('적', 'O'), ('인', 'O'), ('대북', 'O'), ('토론', 'O'), ('자체', 'O'), ('가', 'O'), ('안', 'O'), ('된다고', 'O')]",['이준석'],0,0.225099999999999,0,0.2989,0,0.016,0.2989,0,0.18,0,0
461291,20,FM,20FM168869,4391227598,FM20,격식있게 법정에서 주장과 근거로 논리 펼치던 사람인데,저기 나가면 얼마나 답답할까,격식있게 법정에서 주장과 근거로 논리 펼치던 사람인데 저기 나가면 얼마나 답답할까,2022-03-02,2022,3,2,21:39:00,208,0,"[('격식', 'O'), ('있', 'O'), ('게', 'O'), ('법정', 'O'), ('에서', 'O'), ('주장', 'O'), ('과', 'O'), ('근거', 'O'), ('로', 'O'), ('논리', 'O'), ('펼치', 'O'), ('던', 'O'), ('사람', 'O'), ('인데', 'O'), ('저기', 'O'), ('나가', 'O'), ('면', 'O'), ('얼마나', 'O'), ('답답', 'O'), ('할까', 'O')]",[],0,0.1381,0,0.0164999999999999,0,0.0109,0.1381,0,0.0552,0,0
602988,20,FM,20FM310566,4331681124,FM20,김혜경 얘기는 쑥 들어갔네,ㅅㅂ 개짜증난다,김혜경 얘기는 쑥 들어갔네 ㅅㅂ 개짜증난다,2022-02-11,2022,2,11,11:55:00,499,0,"[('김혜경', 'B-PER'), ('얘기', 'O'), ('는', 'O'), ('쑥', 'O'), ('들어갔', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅅ', 'O'), ('ㅂ', 'O'), ('개', 'O'), ('짜증', 'O'), ('난다', 'O')]",['김혜경'],1,0.9901,1,0.7114,1,0.9267,0.9901,1,0.8761,1,3
412026,20,FM,20FM119604,4404915972,FM20,반박은 그냥,생태탕2 하면됨,반박은 그냥 생태탕2 하면됨,2022-03-07,2022,3,7,02:42:00,180,0,"[('반박', 'O'), ('은', 'O'), ('그냥', 'O'), ('생태', 'O'), ('탕', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('하면', 'O'), ('됨', 'O')]",[],0,0.100899999999999,0,0.0107,0,0.0163999999999999,0.100899999999999,0,0.0427,0,0
535874,20,FM,20FM243452,4363339049,FM20,개싸움 입갤 ㅋㅋ,ㅋㅋ,개싸움 입갤 ㅋㅋ ㅋㅋ,2022-02-21,2022,2,21,21:04:00,126,0,"[('개싸움', 'O'), ('입', 'O'), ('갤', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.0910999999999999,1,0.6797,0,0.426899999999999,0.6797,1,0.3992,0,1
754053,20,FM,20FM498846,4241109339,FM20,이큐 진성 홍카단이다 잠깐 멘탈터진거다 이해한다 이지랄하지마라,홍준표 지지자였으면 홍준표 돌풍의 주역이었던 2030을 비하할 이유도 근거도 없음 그냥 숨겨뒀던 본심이 튀어나온거야,이큐 진성 홍카단이다 잠깐 멘탈터진거다 이해한다 이지랄하지마라 홍준표 지지자였으면 홍준표 돌풍의 주역이었던 2030을 비하할 이유도 근거도 없음 그냥 숨겨뒀던 본심이 튀어나온거야,2022-01-11,2022,1,11,00:35:00,18114,275,"[('이큐', 'O'), ('진성', 'O'), ('홍', 'B-PER'), ('카단', 'I-PER'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('잠깐', 'O'), ('멘탈', 'O'), ('터진', 'O'), ('거', 'O'), ('다', 'O'), ('이해', 'O'), ('한다', 'O'), ('이', 'O'), ('지랄', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('마', 'O'), ('라', 'O'), ('홍준표', 'B-PER'), ('지지자', 'O'), ('였', 'O'), ('으면', 'O'), ('홍준표', 'B-PER'), ('돌풍', 'O'), ('의', 'O'), ('주역', 'O'), ('이', 'O'), ('었', 'O'), ('던', 'O'), ('2030', 'B-NOH'), ('을', 'O'), ('비하', 'O'), ('할', 'O'), ('이유', 'O'), ('도', 'O'), ('근거', 'O'), ('도', 'O'), ('없', 'O'), ('음', 'O'), ('그냥', 'O'), ('숨겨뒀', 'O'), ('던', 'O'), ('본심', 'O'), ('이', 'O'), ('튀어나온', 'O'), ('거', 'O'), ('야', 'O')]","['홍카단', '홍준표', '홍준표']",0,0.2641,0,0.3493,1,0.9047,0.9047,1,0.506,1,1
491926,20,FM,20FM199504,4378847783,FM20,53사단방공님 포찌 감사합니다,자동 발송 알림 53사단방공님으로 부터 200 잉여력을 선물 받았습니다 53사단방공 2022 02 26 20 10 53사단방공 님으로 부터 200 잉여력을 선물 받았습니다 이 쪽지는 자동으로 발송된 쪽지입니다 덕분에 밥 물말아먹고 왔는데 소화가 다 되었어요 감사합니다,53사단방공님 포찌 감사합니다 자동 발송 알림 53사단방공님으로 부터 200 잉여력을 선물 받았습니다 53사단방공 2022 02 26 20 10 53사단방공 님으로 부터 200 잉여력을 선물 받았습니다 이 쪽지는 자동으로 발송된 쪽지입니다 덕분에 밥 물말아먹고 왔는데 소화가 다 되었어요 감사합니다,2022-02-26,2022,2,26,20:52:00,117,0,"[('53', 'B-NOH'), ('사단', 'I-NOH'), ('방공', 'O'), ('님', 'O'), ('포', 'O'), ('찌', 'O'), ('감사', 'O'), ('합니다', 'O'), ('자동', 'O'), ('발송', 'O'), ('알림', 'O'), ('53', 'B-NOH'), ('사단', 'I-NOH'), ('방공', 'O'), ('님', 'O'), ('으로', 'O'), ('부', 'O'), ('터', 'O'), ('200', 'B-NOH'), ('잉여', 'O'), ('력', 'O'), ('을', 'O'), ('선물', 'O'), ('받', 'O'), ('았', 'O'), ('습니다', 'O'), ('53', 'B-NOH'), ('사단', 'I-NOH'), ('방공', 'O'), ('2022', 'B-NOH'), ('02', 'B-NOH'), ('26', 'B-NOH'), ('20', 'B-NOH'), ('10', 'B-NOH'), ('53', 'B-NOH'), ('사단', 'I-NOH'), ('방공', 'O'), ('님', 'O'), ('으로', 'O'), ('부', 'O'), ('터', 'O'), ('200', 'B-NOH'), ('잉여', 'O'), ('력', 'O'), ('을', 'O'), ('선물', 'O'), ('받', 'O'), ('았', 'O'), ('습니다', 'O'), ('이', 'O'), ('쪽지', 'O'), ('는', 'O'), ('자동', 'O'), ('으로', 'O'), ('발송', 'O'), ('된', 'O'), ('쪽지', 'O'), ('입니다', 'O'), ('덕분', 'O'), ('에', 'O'), ('밥', 'O'), ('물', 'O'), ('말아먹', 'O'), ('고', 'O'), ('왔', 'O'), ('는데', 'O'), ('소화', 'O'), ('가', 'O'), ('다', 'O'), ('되', 'O'), ('었', 'O'), ('어요', 'O'), ('감사', 'O'), ('합니다', 'O')]",[],0,0.0532,0,0.0253999999999999,0,0.0046,0.0532,0,0.0277,0,0
813990,20,FM,20FM558783,4224347448,FM20,재명퓌러께서 미군철수만 강행해주길 빈다,아예 싹망해버리자 ㅅㅅㅅ,재명퓌러께서 미군철수만 강행해주길 빈다 아예 싹망해버리자 ㅅㅅㅅ,2022-01-05,2022,1,5,05:53:00,155,0,"[('재명', 'O'), ('퓌러께서', 'O'), ('미군', 'B-ORG'), ('철수', 'O'), ('만', 'O'), ('강행', 'O'), ('해', 'O'), ('주', 'O'), ('길', 'O'), ('빈다', 'O'), ('아예', 'O'), ('싹', 'O'), ('망해', 'O'), ('버리', 'O'), ('자', 'O'), ('ㅅ', 'O'), ('ㅅ', 'O'), ('ㅅ', 'O')]",[],0,0.3295,1,0.8753,1,0.9672,0.9672,1,0.724,1,2
855986,20,FM,20FM600779,4207826318,FM20,이준석이 자기 정치생명 얘기했네,국민에게 판단을 맡기겠다,이준석이 자기 정치생명 얘기했네 국민에게 판단을 맡기겠다,2021-12-30,2021,12,30,12:03:00,1471,15,"[('이준석', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('자기', 'O'), ('정치', 'O'), ('생명', 'O'), ('얘기', 'O'), ('했', 'O'), ('네', 'O'), ('국민', 'O'), ('에게', 'O'), ('판단', 'O'), ('을', 'O'), ('맡기', 'O'), ('겠', 'O'), ('다', 'O')]",['이준석'],0,0.0235999999999999,0,0.1754,0,0.0940999999999999,0.1754,0,0.0977,0,0
756257,20,FM,20FM501050,4240246692,FM20,2030은 뭔 죽을죄를 지음,이대남 개새끼에 ㅋㅋㅋ 이대남 원베에 ㅋㅋㅋ 노예면 그냥 입닫고 살았어야 됐냐,2030은 뭔 죽을죄를 지음 이대남 개새끼에 ㅋㅋㅋ 이대남 원베에 ㅋㅋㅋ 노예면 그냥 입닫고 살았어야 됐냐,2022-01-10,2022,1,10,19:18:00,29768,420,"[('2030', 'B-NOH'), ('은', 'O'), ('뭔', 'O'), ('죽을죄', 'O'), ('를', 'O'), ('지음', 'O'), ('이대남', 'B-PER'), ('개새끼', 'O'), ('에', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('이대남', 'B-PER'), ('원', 'O'), ('베', 'O'), ('에', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('노예', 'O'), ('면', 'O'), ('그냥', 'O'), ('입', 'O'), ('닫', 'O'), ('고', 'O'), ('살', 'O'), ('았', 'O'), ('어야', 'O'), ('됐', 'O'), ('냐', 'O')]","['이대남', '이대남']",1,0.6171,1,0.9813,1,0.9932,0.9932,1,0.8639,1,3
828581,20,FM,20FM573374,4219897679,FM20,윤석열 카페 회원 인간 윤석열은 기상과 절개가 생명,네 뭐라구요 ㅋㅋ,윤석열 카페 회원 인간 윤석열은 기상과 절개가 생명 네 뭐라구요 ㅋㅋ,2022-01-03,2022,1,3,16:32:00,221,3,"[('윤석열', 'B-PER'), ('카페', 'O'), ('회원', 'O'), ('인간', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('기상', 'O'), ('과', 'O'), ('절개', 'O'), ('가', 'O'), ('생명', 'O'), ('네', 'O'), ('뭐', 'O'), ('라구요', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]","['윤석열', '윤석열']",0,0.167799999999999,0,0.0666999999999999,0,0.0062999999999999,0.167799999999999,0,0.0803,0,0
461232,20,FM,20FM168810,4391230947,FM20,또장동 왜하냐고,아직도 37 9 프로가 윤석열 게이트라고 지랄해서 그렇지 씨발아 ㅋㅋ,또장동 왜하냐고 아직도 37 9 프로가 윤석열 게이트라고 지랄해서 그렇지 씨발아 ㅋㅋ,2022-03-02,2022,3,2,21:40:00,126,2,"[('또', 'O'), ('장동', 'O'), ('왜', 'O'), ('하', 'O'), ('냐고', 'O'), ('아직', 'O'), ('도', 'O'), ('37', 'B-PNT'), ('9', 'I-PNT'), ('프로', 'I-PNT'), ('가', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('게이트', 'O'), ('라고', 'O'), ('지', 'O'), ('랄', 'O'), ('해서', 'O'), ('그렇', 'O'), ('지', 'O'), ('씨발', 'O'), ('아', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['윤석열'],1,0.9912,1,0.9702,1,0.9917,0.9917,1,0.9844,1,3
650236,20,FM,20FM357814,4309686363,FM20,윤석열은 손을 움직이게 해야되,그래야 도리도리 덜해서 말하는게 귀에 잘 들어옴,윤석열은 손을 움직이게 해야되 그래야 도리도리 덜해서 말하는게 귀에 잘 들어옴,2022-02-03,2022,2,3,20:57:00,215,4,"[('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('손', 'O'), ('을', 'O'), ('움직이', 'O'), ('게', 'O'), ('해야', 'O'), ('되', 'O'), ('그래야', 'O'), ('도리도리', 'O'), ('덜', 'O'), ('해서', 'O'), ('말', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('귀', 'O'), ('에', 'O'), ('잘', 'O'), ('들어옴', 'O')]",['윤석열'],0,0.1199,0,0.0467999999999999,0,0.0024999999999999,0.1199,0,0.0564,0,0
574361,20,FM,20FM281939,4344521663,FM20,이제 유세한거 봤는데 어퍼컷 존나 맛있게 하네 ㅋㅋ,저건 재능이다 ㄹㅇ ㅋㅋ,이제 유세한거 봤는데 어퍼컷 존나 맛있게 하네 ㅋㅋ 저건 재능이다 ㄹㅇ ㅋㅋ,2022-02-15,2022,2,15,19:18:00,115,1,"[('이제', 'O'), ('유세', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('봤', 'O'), ('는데', 'O'), ('어퍼컷', 'O'), ('존나', 'O'), ('맛있', 'O'), ('게', 'O'), ('하', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('저건', 'O'), ('재능', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('ㄹ', 'O'), ('ㅇ', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.2663,0,0.0341,0,0.0171999999999999,0.2663,0,0.1059,0,0
437712,20,FM,20FM145290,4396920361,FM20,그러고보니 오늘이 동계 패럴림픽 개막이네,거기 참가하는 선수들은 투표 못하네 안타깝네,그러고보니 오늘이 동계 패럴림픽 개막이네 거기 참가하는 선수들은 투표 못하네 안타깝네,2022-03-04,2022,3,4,17:09:00,45,0,"[('그러', 'O'), ('고', 'O'), ('보', 'O'), ('니', 'O'), ('오늘', 'O'), ('이', 'O'), ('동계', 'O'), ('패럴림픽', 'O'), ('개막', 'O'), ('이', 'O'), ('네', 'O'), ('거기', 'O'), ('참가', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('선수', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('투표', 'O'), ('못', 'O'), ('하', 'O'), ('네', 'O'), ('안타깝', 'O'), ('네', 'O')]",[],0,0.0444999999999999,0,0.0242,0,0.0042999999999999,0.0444999999999999,0,0.0243,0,0
542468,20,FM,20FM250046,4360548457,FM20,응 투표안하고 롤해봐,대통령 되면 그만이야 ㅋㅋ 블라에서 이 짤 보고 개 식겁했다 투표 꼭 하자,응 투표안하고 롤해봐 대통령 되면 그만이야 ㅋㅋ 블라에서 이 짤 보고 개 식겁했다 투표 꼭 하자,2022-02-20,2022,2,20,22:55:00,28480,402,"[('응', 'O'), ('투표', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('롤', 'O'), ('해', 'O'), ('봐', 'O'), ('대통령', 'O'), ('되', 'O'), ('면', 'O'), ('그만', 'O'), ('이야', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('블라', 'O'), ('에서', 'O'), ('이', 'O'), ('짤', 'O'), ('보고', 'O'), ('개', 'O'), ('식겁', 'O'), ('했', 'O'), ('다', 'O'), ('투표', 'O'), ('꼭', 'O'), ('하', 'O'), ('자', 'O')]",[],0,0.292699999999999,0,0.0382,0,0.419799999999999,0.419799999999999,0,0.2502,0,0
450725,20,FM,20FM158303,4392866993,FM20,페미 특징 가르쳐준다 지들끼리도 존나 싸운다 ㅋ,결집 불가능임 맨날 싸움나서 분열나는게 여초페미년들임,페미 특징 가르쳐준다 지들끼리도 존나 싸운다 ㅋ 결집 불가능임 맨날 싸움나서 분열나는게 여초페미년들임,2022-03-03,2022,3,3,11:59:00,83,0,"[('페미', 'O'), ('특징', 'O'), ('가르쳐', 'O'), ('준다', 'O'), ('지', 'O'), ('들', 'O'), ('끼리', 'O'), ('도', 'O'), ('존나', 'O'), ('싸운다', 'O'), ('ㅋ', 'O'), ('결집', 'O'), ('불', 'O'), ('가능', 'O'), ('임', 'O'), ('맨날', 'O'), ('싸움', 'O'), ('나', 'O'), ('서', 'O'), ('분열', 'O'), ('나', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('여초', 'O'), ('페미', 'O'), ('년', 'O'), ('들', 'O'), ('임', 'O')]",[],1,0.9939,1,0.6023,1,0.973,0.9939,1,0.8564,1,3
520481,20,FM,20FM228059,4367764739,FM20,50대도 보수쪽으로 많이 왔네,이제 40대만 남음,50대도 보수쪽으로 많이 왔네 이제 40대만 남음,2022-02-23,2022,2,23,11:17:00,110,0,"[('50', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('도', 'O'), ('보수', 'O'), ('쪽', 'O'), ('으로', 'O'), ('많이', 'O'), ('왔', 'O'), ('네', 'O'), ('이제', 'O'), ('40', 'B-NOH'), ('대만', 'I-NOH'), ('남음', 'O')]",[],0,0.2405,0,0.0466999999999999,0,0.0218,0.2405,0,0.103,0,0
535683,20,FM,20FM243261,4363345379,FM20,찢 오늘 사고치겠다 저거,ㅋㅋ 찢커로 각성중,찢 오늘 사고치겠다 저거 ㅋㅋ 찢커로 각성중,2022-02-21,2022,2,21,21:06:00,112,0,"[('찢', 'O'), ('오늘', 'O'), ('사고', 'O'), ('치', 'O'), ('겠', 'O'), ('다', 'O'), ('저거', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('찢', 'O'), ('커', 'O'), ('로', 'O'), ('각성', 'O'), ('중', 'O')]",[],1,0.8,0,0.151699999999999,0,0.161699999999999,0.8,1,0.3711,0,1
629515,20,FM,20FM337093,4317430373,FM20,여조 PNR 같이 파리 여행갈 대선후보 순위,아 ㅋㅋ 와인토크 못참지 ㅋㅋㅋ 출처 새보갤,여조 PNR 같이 파리 여행갈 대선후보 순위 아 ㅋㅋ 와인토크 못참지 ㅋㅋㅋ 출처 새보갤,2022-02-06,2022,2,6,14:50:00,235,7,"[('여조', 'O'), ('PNR', 'O'), ('같이', 'O'), ('파리', 'B-LOC'), ('여행', 'O'), ('갈', 'O'), ('대선', 'O'), ('후보', 'O'), ('순위', 'O'), ('아', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('와인', 'O'), ('토크', 'O'), ('못', 'O'), ('참', 'O'), ('지', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('출처', 'O'), ('새보', 'O'), ('갤', 'O')]",[],0,0.0581,0,0.2915,0,0.0397999999999999,0.2915,0,0.1298,0,0
782457,20,FM,20FM527250,4232056453,FM20,항문 저새끼 n번방 방지법도 선회했었지않냐,그것도 입장 바꿔 시발련아,항문 저새끼 n번방 방지법도 선회했었지않냐 그것도 입장 바꿔 시발련아,2022-01-07,2022,1,7,17:44:00,126,1,"[('항문', 'O'), ('저', 'I-POH'), ('새끼', 'O'), ('n', 'I-POH'), ('번방', 'I-POH'), ('방지법', 'O'), ('도', 'O'), ('선회', 'O'), ('했었', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('냐', 'O'), ('그것', 'O'), ('도', 'O'), ('입장', 'O'), ('바꿔', 'O'), ('시', 'O'), ('발련', 'O'), ('아', 'O')]",[],1,0.9943,1,0.9861,1,0.9947,0.9947,1,0.9917,1,3
648565,20,FM,20FM356143,4309743073,FM20,심 대통령 언어 아닌데 윤 아니 문재인이 말했다고,아 ㅋㅋㅋ,심 대통령 언어 아닌데 윤 아니 문재인이 말했다고 아 ㅋㅋㅋ,2022-02-03,2022,2,3,21:13:00,235,4,"[('심', 'B-PER'), ('대통령', 'O'), ('언어', 'O'), ('아닌데', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('아니', 'O'), ('문재인', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('말', 'O'), ('했', 'O'), ('다고', 'O'), ('아', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]","['심', '윤', '문재인']",0,0.3143,0,0.1367,0,0.2045,0.3143,0,0.2185,0,0
552324,20,FM,20FM259902,4355161625,FM20,문재인은 vs 박근혜때 대선 지고 당권 어떻게 안 놓침,ㅇㅇ 정린이에요,문재인은 vs 박근혜때 대선 지고 당권 어떻게 안 놓침 ㅇㅇ 정린이에요,2022-02-19,2022,2,19,04:04:00,262,0,"[('문재인', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('vs', 'O'), ('박근혜', 'B-PER'), ('때', 'O'), ('대선', 'O'), ('지', 'O'), ('고', 'O'), ('당권', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('안', 'O'), ('놓', 'O'), ('침', 'O'), ('ㅇㅇ', 'O'), ('정린', 'O'), ('이', 'O'), ('에요', 'O')]","['문재인', '박근혜']",0,0.1543,0,0.1165,0,0.164599999999999,0.164599999999999,0,0.1451,0,0
497983,20,FM,20FM205561,4376167854,FM20,혹시라도 만약에 찢이 대통령되면,이민가야되나 병신새끼들한테 10년을 맡기면 시발 나라가 돌아갈까,혹시라도 만약에 찢이 대통령되면 이민가야되나 병신새끼들한테 10년을 맡기면 시발 나라가 돌아갈까,2022-02-25,2022,2,25,21:59:00,217,0,"[('혹시', 'O'), ('라도', 'O'), ('만약', 'O'), ('에', 'O'), ('찢', 'O'), ('이', 'O'), ('대통령', 'O'), ('되', 'O'), ('면', 'O'), ('이민', 'O'), ('가', 'O'), ('야', 'O'), ('되', 'O'), ('나', 'O'), ('병신', 'O'), ('새끼', 'O'), ('들', 'O'), ('한테', 'O'), ('10', 'B-NOH'), ('년', 'I-NOH'), ('을', 'O'), ('맡기', 'O'), ('면', 'O'), ('시발', 'O'), ('나라', 'O'), ('가', 'O'), ('돌아갈까', 'O')]",[],1,0.9965,1,0.8714,1,0.9962,0.9965,1,0.9547,1,3
439926,20,FM,20FM147504,4396333205,FM20,어질어질 하지만 뭐 어때,그래서 윤카 당선 확정이냐 문씨가 키운 대통령 국민이 무서운 대통령 그렇기에 잘 할 수 있을 대통령 누구냐,어질어질 하지만 뭐 어때 그래서 윤카 당선 확정이냐 문씨가 키운 대통령 국민이 무서운 대통령 그렇기에 잘 할 수 있을 대통령 누구냐,2022-03-04,2022,3,4,13:33:00,56,2,"[('어질어질', 'O'), ('하', 'O'), ('지만', 'O'), ('뭐', 'O'), ('어때', 'O'), ('그래서', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('카', 'I-PER'), ('당선', 'O'), ('확정', 'O'), ('이', 'O'), ('냐', 'O'), ('문', 'B-PER'), ('씨', 'O'), ('가', 'O'), ('키운', 'O'), ('대통령', 'O'), ('국민', 'O'), ('이', 'O'), ('무서운', 'O'), ('대통령', 'O'), ('그렇', 'O'), ('기에', 'O'), ('잘', 'O'), ('할', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('을', 'O'), ('대통령', 'O'), ('누구', 'O'), ('냐', 'O')]","['윤카', '문']",0,0.0721,0,0.0639999999999999,0,0.0106,0.0721,0,0.0489,0,0
762469,20,FM,20FM507262,4237987937,FM20,여가부 폐지 할거면 시민단체들도 다 철퇴 때려야함,그래야 여성권 발언권도 줄어든다 세금 누수도 정비할 수 있고 장병 월급 세수 충당,여가부 폐지 할거면 시민단체들도 다 철퇴 때려야함 그래야 여성권 발언권도 줄어든다 세금 누수도 정비할 수 있고 장병 월급 세수 충당,2022-01-09,2022,1,9,22:24:00,58,0,"[('여', 'O'), ('가', 'O'), ('부', 'O'), ('폐지', 'O'), ('할', 'O'), ('거', 'O'), ('면', 'O'), ('시민', 'O'), ('단체', 'O'), ('들', 'O'), ('도', 'O'), ('다', 'O'), ('철퇴', 'O'), ('때려야', 'O'), ('함', 'O'), ('그래야', 'O'), ('여성', 'O'), ('권', 'O'), ('발언', 'O'), ('권', 'O'), ('도', 'O'), ('줄어든다', 'O'), ('세금', 'O'), ('누수', 'O'), ('도', 'O'), ('정비', 'O'), ('할', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('고', 'O'), ('장병', 'O'), ('월급', 'O'), ('세수', 'O'), ('충당', 'O')]",[],0,0.368299999999999,0,0.0261,0,0.2105,0.368299999999999,0,0.2016,0,0
938681,20,FM,20FM683474,4163731743,FM20,찢가혁 씨발롬들때문에 김건희 까는게 이상해지네,이 씨발롬들이 기어나와서 어그로만 안쳐끌어도 여기서 알아서 김건희 존나 껌씹듯 씹어요 후레새끼들아 이놈들이 분탕치니까 존나 이상해지는중,찢가혁 씨발롬들때문에 김건희 까는게 이상해지네 이 씨발롬들이 기어나와서 어그로만 안쳐끌어도 여기서 알아서 김건희 존나 껌씹듯 씹어요 후레새끼들아 이놈들이 분탕치니까 존나 이상해지는중,2021-12-14,2021,12,14,10:55:00,179,1,"[('찢', 'O'), ('가', 'O'), ('혁', 'B-PER'), ('씨발', 'O'), ('롬', 'O'), ('들', 'O'), ('때문', 'O'), ('에', 'O'), ('김건희', 'B-PER'), ('까', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('이상', 'O'), ('해', 'O'), ('지', 'O'), ('네', 'O'), ('이', 'O'), ('씨발', 'O'), ('롬', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('기', 'O'), ('어', 'O'), ('나와서', 'O'), ('어그', 'O'), ('로', 'O'), ('만', 'O'), ('안', 'O'), ('쳐', 'O'), ('끌', 'O'), ('어도', 'O'), ('여기', 'O'), ('서', 'O'), ('알', 'O'), ('아서', 'O'), ('김건희', 'B-PER'), ('존', 'O'), ('나', 'I-PER'), ('껌', 'O'), ('씹', 'O'), ('듯', 'O'), ('씹', 'O'), ('어요', 'O'), ('후레새끼', 'O'), ('들', 'O'), ('아', 'O'), ('이놈', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('분탕', 'O'), ('치', 'O'), ('니까', 'O'), ('존나', 'O'), ('이상', 'O'), ('해', 'O'), ('지', 'O'), ('는', 'O'), ('중', 'O')]","['혁', '김건희', '김건희']",1,0.9002,1,0.9451,1,0.9954,0.9954,1,0.9469,1,3
619265,20,FM,20FM326843,4323002507,FM20,어우 밭가는거진짜 힘들다,20대 여사친 영업중인데 난 그래도 윤석열은 싫은걸 ㅜㅜ 이러고있길래 이재명 안철수 기권표 까진 만들었는데ㅋㅋ 윤찍게하기 빡세다 지인들 맘돌린 지지자분들 존경합니다 ㄹㅇ,어우 밭가는거진짜 힘들다 20대 여사친 영업중인데 난 그래도 윤석열은 싫은걸 ㅜㅜ 이러고있길래 이재명 안철수 기권표 까진 만들었는데ㅋㅋ 윤찍게하기 빡세다 지인들 맘돌린 지지자분들 존경합니다 ㄹㅇ,2022-02-08,2022,2,8,13:13:00,44,0,"[('어우', 'O'), ('밭', 'O'), ('가', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('진짜', 'O'), ('힘들', 'O'), ('다', 'O'), ('20', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('여사', 'O'), ('친', 'O'), ('영업', 'O'), ('중', 'O'), ('인데', 'O'), ('난', 'O'), ('그래도', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('싫', 'O'), ('은', 'O'), ('걸', 'O'), ('ㅜㅜ', 'O'), ('이러', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('길래', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('안철수', 'B-PER'), ('기권', 'O'), ('표', 'O'), ('까진', 'O'), ('만들', 'O'), ('었', 'O'), ('는데', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('찍', 'O'), ('게', 'O'), ('하', 'O'), ('기', 'O'), ('빡세', 'O'), ('다', 'O'), ('지인', 'O'), ('들', 'O'), ('맘', 'O'), ('돌린', 'O'), ('지지', 'O'), ('자분', 'O'), ('들', 'O'), ('존경', 'O'), ('합니다', 'O'), ('ㄹ', 'O'), ('ㅇ', 'O')]","['윤석열', '안철수', '윤']",0,0.232199999999999,0,0.2945,0,0.0744,0.2945,0,0.2004,0,0
615384,20,FM,20FM322962,4325307803,FM20,이재명 당선권ㄷㄷ,응 아냐 돌아가,이재명 당선권ㄷㄷ 응 아냐 돌아가,2022-02-09,2022,2,9,08:47:00,214,5,"[('이재명', 'B-PER'), ('당선권', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('응', 'O'), ('아냐', 'O'), ('돌아가', 'O')]",['이재명'],1,0.7727,0,0.0554999999999999,0,0.0127,0.7727,1,0.2803,0,1
915211,20,FM,20FM660004,4182804852,FM20,윤석열 지지율 회복못하면 지 의사와 상관없이 무조건 짤림,이재명이 이미 조중동 대기업 조진다고 공언한 상태라 보수 뒷배들이 저걸 가만히 볼거 같냐 그것도 이준석이 트롤링 한것도 아니고 스스로 똥볼만 신나게 차다 저꼴 만들어 놓은건데 그냥 뭐 답없음 저건 반등요소가 1도없다는게 가장 큰 문제임,윤석열 지지율 회복못하면 지 의사와 상관없이 무조건 짤림 이재명이 이미 조중동 대기업 조진다고 공언한 상태라 보수 뒷배들이 저걸 가만히 볼거 같냐 그것도 이준석이 트롤링 한것도 아니고 스스로 똥볼만 신나게 차다 저꼴 만들어 놓은건데 그냥 뭐 답없음 저건 반등요소가 1도없다는게 가장 큰 문제임,2021-12-21,2021,12,21,06:54:00,224,11,"[('윤석열', 'B-PER'), ('지지율', 'O'), ('회복', 'O'), ('못', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('지', 'O'), ('의사', 'O'), ('와', 'O'), ('상관없이', 'O'), ('무조건', 'O'), ('짤', 'O'), ('림', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('이미', 'O'), ('조중동', 'B-ORG'), ('대', 'O'), ('기업', 'O'), ('조', 'O'), ('진다고', 'O'), ('공언', 'O'), ('한', 'O'), ('상태', 'O'), ('라', 'O'), ('보수', 'O'), ('뒷배', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('저걸', 'O'), ('가만히', 'O'), ('볼', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('냐', 'O'), ('그것', 'O'), ('도', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('트롤링', 'O'), ('한', 'O'), ('것', 'O'), ('도', 'O'), ('아니', 'O'), ('고', 'O'), ('스스로', 'O'), ('똥', 'O'), ('볼', 'O'), ('만', 'O'), ('신나', 'O'), ('게', 'O'), ('차', 'O'), ('다', 'O'), ('저', 'O'), ('꼴', 'O'), ('만들', 'O'), ('어', 'O'), ('놓', 'O'), ('은', 'O'), ('건데', 'O'), ('그냥', 'O'), ('뭐', 'O'), ('답', 'O'), ('없', 'O'), ('음', 'O'), ('저건', 'O'), ('반', 'O'), ('등', 'O'), ('요소', 'O'), ('가', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('도', 'O'), ('없', 'O'), ('다는', 'O'), ('게', 'O'), ('가장', 'O'), ('큰', 'O'), ('문제', 'O'), ('임', 'O')]","['윤석열', '이재명', '이준석']",0,0.2105,0,0.280599999999999,1,0.7882,0.7882,1,0.4264,0,1
669860,20,FM,20FM377438,4299418299,FM20,중국인 건보료 내가 공약제안 했는데 ㄷㄷ,정갤에 올린 담에 바로 공약제안했거든 바로 담날에 해주네 나만 공약 제안한건 아니겠고 미리 얘기 했던거 겠지만 나름 뿌듯하고 신기함 ㄷㄷ,중국인 건보료 내가 공약제안 했는데 ㄷㄷ 정갤에 올린 담에 바로 공약제안했거든 바로 담날에 해주네 나만 공약 제안한건 아니겠고 미리 얘기 했던거 겠지만 나름 뿌듯하고 신기함 ㄷㄷ,2022-01-31,2022,1,31,06:10:00,206,16,"[('중국', 'B-ORG'), ('인', 'O'), ('건', 'O'), ('보료', 'O'), ('내', 'O'), ('가', 'O'), ('공약', 'O'), ('제', 'O'), ('안', 'O'), ('했', 'O'), ('는데', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('정', 'O'), ('갤', 'O'), ('에', 'O'), ('올린', 'O'), ('담', 'O'), ('에', 'O'), ('바로', 'O'), ('공약', 'O'), ('제안', 'O'), ('했', 'O'), ('거든', 'O'), ('바로', 'O'), ('담날', 'O'), ('에', 'O'), ('해', 'O'), ('주', 'O'), ('네', 'O'), ('나', 'O'), ('만', 'O'), ('공약', 'O'), ('제안', 'O'), ('한', 'O'), ('건', 'O'), ('아니', 'O'), ('겠', 'O'), ('고', 'O'), ('미리', 'O'), ('얘기', 'O'), ('했', 'O'), ('던', 'O'), ('거', 'O'), ('겠', 'O'), ('지만', 'O'), ('나름', 'O'), ('뿌듯', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('신기', 'O'), ('함', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O')]",[],0,0.0675,0,0.0149,0,0.0036,0.0675,0,0.0287,0,0
640821,20,FM,20FM348399,4311101513,FM20,어제 토론작전중 가장 좋았던건,윤이 계속 민주당 정권 이라고 한게 제일 좋았다고 생각함 문정권이라고 하면 문재앙 책임이 되는데 민주당 정권 이라고 다 싸잡아 들이 박은게 제일 잘한 작전이라고 생각함,어제 토론작전중 가장 좋았던건 윤이 계속 민주당 정권 이라고 한게 제일 좋았다고 생각함 문정권이라고 하면 문재앙 책임이 되는데 민주당 정권 이라고 다 싸잡아 들이 박은게 제일 잘한 작전이라고 생각함,2022-02-04,2022,2,4,11:13:00,176,1,"[('어제', 'O'), ('토론', 'O'), ('작전', 'O'), ('중', 'O'), ('가장', 'O'), ('좋', 'O'), ('았', 'O'), ('던', 'O'), ('건', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('계속', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('정권', 'O'), ('이', 'O'), ('라고', 'O'), ('한게', 'O'), ('제일', 'O'), ('좋', 'O'), ('았', 'O'), ('다고', 'O'), ('생각', 'O'), ('함', 'O'), ('문정', 'B-PER'), ('권', 'I-PER'), ('이', 'O'), ('라고', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('문', 'B-PER'), ('재앙', 'O'), ('책임', 'O'), ('이', 'O'), ('되', 'O'), ('는데', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('정권', 'O'), ('이', 'O'), ('라고', 'O'), ('다', 'O'), ('싸잡', 'O'), ('아', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('박', 'O'), ('은', 'O'), ('게', 'O'), ('제일', 'O'), ('잘', 'O'), ('한', 'O'), ('작전', 'O'), ('이', 'O'), ('라고', 'O'), ('생각', 'O'), ('함', 'O')]","['윤', '문정권', '문']",0,0.1641,0,0.136299999999999,0,0.3848,0.3848,0,0.2284,0,0
505190,20,FM,20FM212768,4374905040,FM20,누가 이거 신고좀 해줘,나 인스타랑 페북 안함 ㅜ,누가 이거 신고좀 해줘 나 인스타랑 페북 안함 ㅜ,2022-02-25,2022,2,25,14:39:00,257,1,"[('누가', 'O'), ('이거', 'O'), ('신고', 'O'), ('좀', 'O'), ('해', 'O'), ('줘', 'O'), ('나', 'B-PER'), ('인', 'B-PER'), ('스타', 'I-PER'), ('랑', 'O'), ('페북', 'O'), ('안', 'O'), ('함', 'O'), ('ㅜ', 'O')]",['인스타'],0,0.1729,0,0.0159,0,0.206799999999999,0.206799999999999,0,0.1319,0,0
781172,20,FM,20FM525965,4232229092,FM20,여가부폐지 뉴스 미친 댓글 점유율,2030이 65프로,여가부폐지 뉴스 미친 댓글 점유율 2030이 65프로,2022-01-07,2022,1,7,18:46:00,137,6,"[('여', 'O'), ('가', 'O'), ('부', 'O'), ('폐지', 'O'), ('뉴스', 'O'), ('미친', 'O'), ('댓글', 'O'), ('점유', 'O'), ('율', 'O'), ('2030', 'B-NOH'), ('이', 'O'), ('65', 'B-PNT'), ('프로', 'I-PNT')]",[],1,0.7804,0,0.0437999999999999,1,0.6962,0.7804,1,0.5068,1,2
519920,20,FM,20FM227498,4368000585,FM20,에타 시사갤에 사전투표 설명글 쓰고 왔음,효과가 있길 바라는데 있으려나 모르겠다,에타 시사갤에 사전투표 설명글 쓰고 왔음 효과가 있길 바라는데 있으려나 모르겠다,2022-02-23,2022,2,23,12:55:00,127,1,"[('에타', 'B-PER'), ('시사', 'O'), ('갤', 'O'), ('에', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('설명', 'O'), ('글', 'O'), ('쓰', 'O'), ('고', 'O'), ('왔음', 'O'), ('효과', 'O'), ('가', 'O'), ('있', 'O'), ('길', 'O'), ('바라', 'O'), ('는데', 'O'), ('있', 'O'), ('으려나', 'O'), ('모르', 'O'), ('겠', 'O'), ('다', 'O')]",['에타'],0,0.0834,0,0.0248,0,0.0119,0.0834,0,0.04,0,0
464602,20,FM,20FM172180,4391038650,FM20,토론때 정갤은 두더지게임이다,튀어나오는 알등이들 대가리 깨야줘야 함,토론때 정갤은 두더지게임이다 튀어나오는 알등이들 대가리 깨야줘야 함,2022-03-02,2022,3,2,20:44:00,115,5,"[('토론', 'O'), ('때', 'O'), ('정', 'B-PER'), ('갤', 'I-PER'), ('은', 'O'), ('두더지', 'O'), ('게임', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('튀어나오', 'O'), ('는', 'O'), ('알등', 'O'), ('이', 'O'), ('들', 'O'), ('대가리', 'O'), ('깨', 'O'), ('야', 'O'), ('줘야', 'O'), ('함', 'O')]",['정갤'],0,0.2944,1,0.8895,1,0.9746,0.9746,1,0.7195,1,2
889007,20,FM,20FM633800,4193124573,FM20,신한국당님 포찌 감사해요,알림 신한국당님으로 부터 100 잉여력을 선물 받았습니다 신한국당 2021 12 25 00 06 신한국당 님으로 부터 100 잉여력을 선물 받았습니다 이 쪽지는 자동으로 발송된 쪽지입니다 쪽지 내용 아 밑빠진독 에반데,신한국당님 포찌 감사해요 알림 신한국당님으로 부터 100 잉여력을 선물 받았습니다 신한국당 2021 12 25 00 06 신한국당 님으로 부터 100 잉여력을 선물 받았습니다 이 쪽지는 자동으로 발송된 쪽지입니다 쪽지 내용 아 밑빠진독 에반데,2021-12-25,2021,12,25,00:07:00,28,1,"[('신', 'B-ORG'), ('한국', 'I-ORG'), ('당', 'I-ORG'), ('님', 'O'), ('포', 'O'), ('찌', 'O'), ('감사', 'O'), ('해요', 'O'), ('알림', 'O'), ('신', 'B-ORG'), ('한국', 'I-ORG'), ('당', 'I-ORG'), ('님', 'O'), ('으로', 'O'), ('부', 'O'), ('터', 'O'), ('100', 'B-NOH'), ('잉여', 'O'), ('력', 'O'), ('을', 'O'), ('선물', 'O'), ('받', 'O'), ('았', 'O'), ('습니다', 'O'), ('신', 'B-ORG'), ('한국', 'I-ORG'), ('당', 'I-ORG'), ('2021', 'B-DAT'), ('12', 'I-POH'), ('25', 'I-POH'), ('00', 'I-POH'), ('06', 'I-DAT'), ('신', 'B-ORG'), ('한국', 'I-ORG'), ('당', 'I-ORG'), ('님', 'O'), ('으로', 'O'), ('부', 'O'), ('터', 'O'), ('100', 'B-NOH'), ('잉여', 'O'), ('력', 'O'), ('을', 'O'), ('선물', 'O'), ('받', 'O'), ('았', 'O'), ('습니다', 'O'), ('이', 'O'), ('쪽지', 'O'), ('는', 'O'), ('자동', 'O'), ('으로', 'O'), ('발송', 'O'), ('된', 'O'), ('쪽지', 'O'), ('입니다', 'O'), ('쪽지', 'O'), ('내용', 'O'), ('아', 'O'), ('밑빠진', 'O'), ('독', 'O'), ('에', 'O'), ('반데', 'O')]",[],0,0.0351,0,0.0349,0,0.016,0.0351,0,0.0287,0,0
427998,20,FM,20FM135576,4399784387,FM20,투표 갈기고 왔습니다,날씨가 정말 좋군요 ㅋㅋㄹㅃㅃ,투표 갈기고 왔습니다 날씨가 정말 좋군요 ㅋㅋㄹㅃㅃ,2022-03-05,2022,3,5,15:59:00,91,19,"[('투표', 'O'), ('갈기', 'O'), ('고', 'O'), ('왔', 'O'), ('습니다', 'O'), ('날씨', 'O'), ('가', 'O'), ('정말', 'O'), ('좋', 'O'), ('군요', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('ㄹ', 'O'), ('ㅃㅃ', 'O')]",[],0,0.126299999999999,0,0.1069,0,0.0100999999999999,0.126299999999999,0,0.0811,0,0
780493,20,FM,20FM525286,4232338398,FM20,정치는 원래 이런거임,"ㅎㅂㄱㅊ 되면 정말 좋겠지만 우리의 목소리를 대변하는 하나의 방법이 되서 이준석을 지키고, 변화를 이끌어냈다 그거 자체로 큰의미가 있는거 준표형도 그걸 아니까 전면적으로 ㅎㅂㄱㅊ 주장안하고 애매한 포지션 잡는거지","정치는 원래 이런거임 ㅎㅂㄱㅊ 되면 정말 좋겠지만 우리의 목소리를 대변하는 하나의 방법이 되서 이준석을 지키고, 변화를 이끌어냈다 그거 자체로 큰의미가 있는거 준표형도 그걸 아니까 전면적으로 ㅎㅂㄱㅊ 주장안하고 애매한 포지션 잡는거지",2022-01-07,2022,1,7,19:23:00,49,3,"[('정치', 'O'), ('는', 'O'), ('원래', 'O'), ('이런', 'O'), ('거', 'O'), ('임', 'O'), ('ㅎ', 'O'), ('ㅂ', 'O'), ('ㄱ', 'O'), ('ㅊ', 'O'), ('되', 'O'), ('면', 'O'), ('정말', 'O'), ('좋', 'O'), ('겠', 'O'), ('지만', 'O'), ('우리', 'O'), ('의', 'O'), ('목소리', 'O'), ('를', 'O'), ('대변', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('하나', 'B-NOH'), ('의', 'O'), ('방법', 'O'), ('이', 'O'), ('되', 'O'), ('서', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('을', 'O'), ('지키', 'O'), ('고', 'O'), (',', 'O'), ('변화', 'O'), ('를', 'O'), ('이끌어냈', 'O'), ('다', 'O'), ('그거', 'O'), ('자체', 'O'), ('로', 'O'), ('큰', 'O'), ('의미', 'O'), ('가', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('준', 'B-PER'), ('표', 'I-PER'), ('형', 'O'), ('도', 'O'), ('그걸', 'O'), ('아', 'O'), ('니까', 'O'), ('전면', 'O'), ('적', 'O'), ('으로', 'O'), ('ㅎ', 'O'), ('ㅂ', 'O'), ('ㄱ', 'O'), ('ㅊ', 'O'), ('주장', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('애매', 'O'), ('한', 'O'), ('포지션', 'O'), ('잡', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('지', 'O')]","['이준석', '준표']",0,0.0745,0,0.0153999999999999,0,0.0082999999999999,0.0745,0,0.0327,0,0
600426,20,FM,20FM308004,4332797218,FM20,어떤 페미년이냐고 ㅅㅂ 내부 첩자 잡아내라고,이름 까,어떤 페미년이냐고 ㅅㅂ 내부 첩자 잡아내라고 이름 까,2022-02-11,2022,2,11,19:00:00,197,1,"[('어떤', 'O'), ('페미', 'O'), ('년', 'O'), ('이', 'O'), ('냐고', 'O'), ('ㅅ', 'O'), ('ㅂ', 'O'), ('내부', 'O'), ('첩자', 'O'), ('잡아내', 'O'), ('라고', 'O'), ('이름', 'O'), ('까', 'O')]",[],1,0.9959,1,0.9686,1,0.9959,0.9959,1,0.9868,1,3
553376,20,FM,20FM260954,4354639886,FM20,윤카 건카 윤기중 교수님이 전부 사전투표하는 방법밖에 없음,ㅇㅇ,윤카 건카 윤기중 교수님이 전부 사전투표하는 방법밖에 없음 ㅇㅇ,2022-02-18,2022,2,18,23:48:00,102,2,"[('윤', 'B-PER'), ('카', 'I-PER'), ('건', 'I-PER'), ('카', 'I-POH'), ('윤기중', 'B-PER'), ('교수', 'O'), ('님', 'O'), ('이', 'O'), ('전부', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('방법', 'O'), ('밖에', 'O'), ('없', 'O'), ('음', 'O'), ('ㅇㅇ', 'O')]","['윤카', '윤기중']",0,0.0203999999999999,0,0.059,0,0.0157,0.059,0,0.0317,0,0
899478,20,FM,20FM644271,4188634220,FM20,우리나라도 전기차랑 스마트폰 쓸 수 있겠지,몇년 있으면 전기차도 나오고 문자도 공짜로 쓸 수 있는 세상이 올거같다,우리나라도 전기차랑 스마트폰 쓸 수 있겠지 몇년 있으면 전기차도 나오고 문자도 공짜로 쓸 수 있는 세상이 올거같다,2021-12-23,2021,12,23,11:30:00,65,2,"[('우리', 'O'), ('나라', 'O'), ('도', 'O'), ('전기차', 'O'), ('랑', 'O'), ('스마트폰', 'O'), ('쓸', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('겠', 'O'), ('지', 'O'), ('몇', 'O'), ('년', 'O'), ('있', 'O'), ('으면', 'O'), ('전기차', 'O'), ('도', 'O'), ('나오', 'O'), ('고', 'O'), ('문자', 'O'), ('도', 'O'), ('공짜', 'O'), ('로', 'O'), ('쓸', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('세상', 'O'), ('이', 'O'), ('올', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('다', 'O')]",[],0,0.1461,0,0.0148,0,0.0107,0.1461,0,0.0572,0,0
865923,20,FM,20FM610716,4203453980,FM20,솔직히 이번 대선 후보로 이분 나오면 어떻게 할거냐,난 솔직히 찢도 석도 싫고 그냥 이분 용병으로 출마 한다면 찍어주고 싶다,솔직히 이번 대선 후보로 이분 나오면 어떻게 할거냐 난 솔직히 찢도 석도 싫고 그냥 이분 용병으로 출마 한다면 찍어주고 싶다,2021-12-28,2021,12,28,22:13:00,170,2,"[('솔직히', 'O'), ('이번', 'O'), ('대선', 'O'), ('후보', 'O'), ('로', 'O'), ('이분', 'O'), ('나오', 'O'), ('면', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('할', 'O'), ('거', 'O'), ('냐', 'O'), ('난', 'O'), ('솔직히', 'O'), ('찢', 'O'), ('도', 'O'), ('석', 'O'), ('도', 'O'), ('싫', 'O'), ('고', 'O'), ('그냥', 'O'), ('이분', 'O'), ('용병', 'O'), ('으로', 'O'), ('출마', 'O'), ('한다면', 'O'), ('찍', 'O'), ('어', 'O'), ('주', 'O'), ('고', 'O'), ('싶', 'O'), ('다', 'O')]",[],0,0.237299999999999,0,0.3952,0,0.0755,0.3952,0,0.236,0,0
