Unnamed: 0,elec,community,ID,Posting ID,community_elec,Title,Body,Text,Dates,Year,Month,Day,Time,Hits cnt,Rec cnt,ner,person,pred_Kc_kmhas,softmax_Kc_kmhas,pred_Ko_kodoli,softmax_Ko_kodoli,pred_Ro_kodoli,softmax_Ro_kodoli,max_sft,max_sft_label,avg_sft,avg_sft_label,ensemble_score
276520,20,MLB,20MLB136725,202201080064406451,MLB20,세대포위론은 국힘의 미래입니다,세대포위론이 대선에 효용이 있나 없나는중요한게 아닙니다지금 국힘 핵심지지층 6070 노인들이 죽으누가 국힘 핵심지지층이 되죠 4050은 민주당의 핵심 지지층이기때문에현재 2030을 끌어드리지 않으면국힘 미래의 당 존립기반이 휘청이죠세대포위론은 국힘이 무조건 갈수밖에 없는 길입니다,세대포위론은 국힘의 미래입니다 세대포위론이 대선에 효용이 있나 없나는중요한게 아닙니다지금 국힘 핵심지지층 노인들이 죽으누가 국힘 핵심지지층이 되죠 4050은 민주당의 핵심 지지층이기때문에현재 2030을 끌어드리지 않으면국힘 미래의 당 존립기반이 휘청이죠세대포위론은 국힘이 무조건 갈수밖에 없는 길입니다,2022-01-08,2022,1,8,10:17:00,121,0,"[('세대', 'O'), ('포위', 'O'), ('론', 'O'), ('은', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('의', 'O'), ('미래', 'O'), ('입니다', 'O'), ('세대', 'O'), ('포위', 'O'), ('론', 'O'), ('이', 'O'), ('대선', 'O'), ('에', 'O'), ('효용', 'O'), ('이', 'O'), ('있', 'O'), ('나', 'O'), ('없', 'O'), ('나', 'O'), ('는', 'O'), ('중요', 'O'), ('한', 'O'), ('게', 'O'), ('아닙니다', 'O'), ('지금', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('핵심', 'O'), ('지지층', 'O'), ('6070', 'B-NOH'), ('노인', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('죽', 'O'), ('으', 'O'), ('누가', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('핵심', 'O'), ('지지층', 'O'), ('이', 'O'), ('되', 'O'), ('죠', 'O'), ('4050', 'B-NOH'), ('은', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('의', 'O'), ('핵심', 'O'), ('지지층', 'O'), ('이', 'O'), ('기', 'O'), ('때문', 'O'), ('에', 'O'), ('현재', 'O'), ('2030', 'B-NOH'), ('을', 'O'), ('끌', 'O'), ('어', 'O'), ('드리', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('으면', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('미래', 'O'), ('의', 'O'), ('당', 'O'), ('존립', 'O'), ('기반', 'O'), ('이', 'O'), ('휘청이', 'O'), ('죠', 'O'), ('세대', 'O'), ('포위', 'O'), ('론', 'O'), ('은', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('이', 'O'), ('무조건', 'O'), ('갈', 'O'), ('수', 'O'), ('밖에', 'O'), ('없', 'O'), ('는', 'O'), ('길', 'O'), ('입니다', 'O')]",[],0,0.1913,0,0.0546999999999999,0,0.0061999999999999,0.1913,0,0.0841,0,0
272217,20,MLB,20MLB132422,202201100064480755,MLB20,멸공 할수도 있는말이죠 부들거릴필욘 없죠,별 특별난말도 아니고 걍 넘어가면 되는데 필요이상 부들거리며 화내니까 도리어 이상한거죠,멸공 할수도 있는말이죠 부들거릴필욘 없죠 별 특별난말도 아니고 걍 넘어가면 되는데 필요이상 부들거리며 화내니까 도리어 이상한거죠,2022-01-10,2022,1,10,17:36:00,61,0,"[('멸공', 'O'), ('할', 'O'), ('수', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('말', 'O'), ('이', 'O'), ('죠', 'O'), ('부들', 'O'), ('거릴', 'O'), ('필욘', 'O'), ('없', 'O'), ('죠', 'O'), ('별', 'O'), ('특별난', 'O'), ('말', 'O'), ('도', 'O'), ('아니', 'O'), ('고', 'O'), ('걍', 'O'), ('넘어가', 'O'), ('면', 'O'), ('되', 'O'), ('는데', 'O'), ('필요', 'O'), ('이상', 'O'), ('부들거리', 'O'), ('며', 'O'), ('화내', 'O'), ('니까', 'O'), ('도리어', 'O'), ('이상', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('죠', 'O')]",[],0,0.1885,0,0.0308,0,0.0629999999999999,0.1885,0,0.0941,0,0
208299,20,MLB,20MLB68504,202202200065741187,MLB20,문재인 집권할때 민주당 정권 최소 몇년 갈거라고 보셨나요 5,전 최소 15년 생각했었습니다 그때 지금 야권 이미지는 처참 그자체라서,문재인 집권할때 민주당 정권 최소 몇년 갈거라고 보셨나요 전 최소 15년 생각했었습니다 그때 지금 야권 이미지는 처참 그자체라서,2022-02-20,2022,2,20,15:33:00,356,0,"[('문재인', 'B-PER'), ('집권', 'O'), ('할', 'O'), ('때', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('정권', 'O'), ('최소', 'O'), ('몇', 'O'), ('년', 'O'), ('갈', 'O'), ('거', 'O'), ('라고', 'O'), ('보', 'O'), ('셨', 'O'), ('나요', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('전', 'I-DAT'), ('최소', 'O'), ('15', 'B-NOH'), ('년', 'I-NOH'), ('생각', 'O'), ('했었', 'O'), ('습니다', 'O'), ('그때', 'O'), ('지금', 'O'), ('야권', 'O'), ('이미지', 'O'), ('는', 'O'), ('처참', 'O'), ('그', 'O'), ('자체', 'O'), ('라서', 'O')]",['문재인'],0,0.174599999999999,0,0.1237,0,0.0244999999999999,0.174599999999999,0,0.1076,0,0
186839,20,MLB,20MLB47044,202202270065998908,MLB20,안철수가 나라를 구했네요 6,아무것도 모르는 후보가 당선 될번 했는데다시 후진국으로 돌아갈수도 있엇는데너무 감사합니다,안철수가 나라를 구했네요 아무것도 모르는 후보가 당선 될번 했는데다시 후진국으로 돌아갈수도 있엇는데너무 감사합니다,2022-02-27,2022,2,27,22:16:00,927,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('가', 'O'), ('나라', 'O'), ('를', 'O'), ('구했', 'O'), ('네요', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('아무것', 'O'), ('도', 'O'), ('모르', 'O'), ('는', 'O'), ('후보', 'O'), ('가', 'O'), ('당선', 'O'), ('될', 'O'), ('번', 'O'), ('했', 'O'), ('는데', 'O'), ('다시', 'O'), ('후진국', 'O'), ('으로', 'O'), ('돌아갈', 'O'), ('수', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('엇', 'O'), ('는데', 'O'), ('너무', 'O'), ('감사', 'O'), ('합니다', 'O')]",['안철수'],0,0.303899999999999,0,0.193999999999999,0,0.0047,0.303899999999999,0,0.1675,0,0
237135,20,MLB,20MLB97340,202202030065162712,MLB20,심성정 누나 오늘 마지막 등판 인가요 1,오늘 전력투구네,심성정 누나 오늘 마지막 등판 인가요 오늘 전력투구네,2022-02-03,2022,2,3,20:43:00,366,0,"[('심성정', 'B-PER'), ('누나', 'O'), ('오늘', 'O'), ('마지막', 'O'), ('등판', 'O'), ('인가요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('오늘', 'O'), ('전력투구', 'O'), ('네', 'O')]",['심성정'],0,0.3022,0,0.0207,0,0.0087,0.3022,0,0.1105,0,0
328858,20,MLB,20MLB189063,202112220063749178,MLB20,허경영한테 3 가면 이 vs 윤 누구표를 가지고 가는건가요 2,허경영도 보수쪽이라 윤쪽 표가 갈리는건가요,허경영한테 가면 이 vs 윤 누구표를 가지고 가는건가요 허경영도 보수쪽이라 윤쪽 표가 갈리는건가요,2021-12-22,2021,12,22,08:29:00,339,0,"[('허경영', 'B-PER'), ('한테', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('가', 'O'), ('면', 'O'), ('이', 'O'), ('vs', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('누구', 'O'), ('표', 'O'), ('를', 'O'), ('가지', 'O'), ('고', 'O'), ('가', 'O'), ('는', 'O'), ('건가요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('허경영', 'B-PER'), ('도', 'O'), ('보수', 'O'), ('쪽', 'O'), ('이', 'O'), ('라', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('쪽', 'O'), ('표', 'O'), ('가', 'O'), ('갈리', 'O'), ('는', 'O'), ('건가요', 'O')]","['허경영', '윤', '허경영', '윤']",0,0.0711,0,0.0402,0,0.0043999999999999,0.0711,0,0.0386,0,0
287672,20,MLB,20MLB147877,202201050064296585,MLB20,임태희는 정태근 금태섭과는 조금 다르긴 합니다 1,임태희가 중책을 맡으면 김종인과 여지가 남는 것 아니냐는 해석도 있긴한데정태근 금태섭은 예전부터 김종인과 인연이 있는 사람인데임태희는 제가 알기로는 이번 대선 이전에는 김종인과 인연이 있던 사람이 아닙니다누가 추천을 한건지 다른 경로인건지 모르겠는데 김종인이 임태희를 굉장히 좋게 봐서 이번 선대위에 같이 참여한게 사실상 첫번째 인연이죠그냥 제 갈길 가는 것 이라고 해석하는게 맞지 않을까 싶네요,임태희는 정태근 금태섭과는 조금 다르긴 합니다 임태희가 중책을 맡으면 김종인과 여지가 남는 것 아니냐는 해석도 있긴한데정태근 금태섭은 예전부터 김종인과 인연이 있는 사람인데임태희는 제가 알기로는 이번 대선 이전에는 김종인과 인연이 있던 사람이 아닙니다누가 추천을 한건지 다른 경로인건지 모르겠는데 김종인이 임태희를 굉장히 좋게 봐서 이번 선대위에 같이 참여한게 사실상 첫번째 인연이죠그냥 제 갈길 가는 것 이라고 해석하는게 맞지 않을까 싶네요,2022-01-05,2022,1,5,12:20:00,607,0,"[('임태희', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('정태근', 'B-PER'), ('금태섭', 'B-PER'), ('과', 'O'), ('는', 'O'), ('조금', 'O'), ('다르', 'O'), ('긴', 'O'), ('합니다', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('임태희', 'B-PER'), ('가', 'O'), ('중책', 'O'), ('을', 'O'), ('맡', 'O'), ('으면', 'O'), ('김종인', 'B-PER'), ('과', 'O'), ('여지', 'O'), ('가', 'O'), ('남', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('아니', 'O'), ('냐는', 'O'), ('해석', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('긴', 'O'), ('한데', 'O'), ('정태근', 'B-PER'), ('금태섭', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('예전', 'O'), ('부터', 'O'), ('김종인', 'B-PER'), ('과', 'O'), ('인연', 'O'), ('이', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('사람', 'O'), ('인데', 'O'), ('임태희', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('제', 'O'), ('가', 'O'), ('알', 'O'), ('기', 'O'), ('로', 'O'), ('는', 'O'), ('이번', 'O'), ('대선', 'O'), ('이전', 'O'), ('에', 'O'), ('는', 'O'), ('김종인', 'B-PER'), ('과', 'O'), ('인연', 'O'), ('이', 'O'), ('있', 'O'), ('던', 'O'), ('사람', 'O'), ('이', 'O'), ('아닙니다', 'O'), ('누가', 'O'), ('추천', 'O'), ('을', 'O'), ('한', 'O'), ('건지', 'O'), ('다른', 'O'), ('경로', 'O'), ('인', 'O'), ('건지', 'O'), ('모르', 'O'), ('겠', 'O'), ('는데', 'O'), ('김종인', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('임태희', 'B-PER'), ('를', 'O'), ('굉장히', 'O'), ('좋', 'O'), ('게', 'O'), ('봐서', 'O'), ('이번', 'O'), ('선대위', 'O'), ('에', 'O'), ('같이', 'O'), ('참여', 'O'), ('한', 'O'), ('게', 'O'), ('사실상', 'O'), ('첫', 'O'), ('번', 'O'), ('째', 'O'), ('인연', 'O'), ('이', 'O'), ('죠', 'O'), ('그냥', 'O'), ('제', 'O'), ('갈길', 'O'), ('가', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('이', 'O'), ('라고', 'O'), ('해석', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('맞', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('을까', 'O'), ('싶', 'O'), ('네요', 'O')]","['임태희', '금태섭', '임태희', '김종인', '금태섭', '김종인', '임태희', '김종인', '김종인', '임태희']",0,0.0342,0,0.0173999999999999,0,0.0022999999999999,0.0342,0,0.018,0,0
240967,20,MLB,20MLB101172,202202010065079480,MLB20,이재명한테 미리 줬던 토론 주제 이재명 토론 빤스런 이유 13,"크게 2가지 관련해서만 가져왔지만,,, 자료가 이렇게나 많습니다 이외에도 백현동, 형님 사건, 정신병 40명 이상 강제 입원 사건FC 성남 사건 등등 이걸 어떻게 다 외웁니까 ㅋㅋ","이재명한테 미리 줬던 토론 주제 이재명 토론 빤스런 이유 크게 2가지 관련해서만 가져왔지만,,, 자료가 이렇게나 많습니다 이외에도 백현동, 형님 사건, 정신병 40명 이상 강제 입원 사건FC 성남 사건 등등 이걸 어떻게 다 외웁니까 ㅋㅋ",2022-02-01,2022,2,1,00:01:00,1460,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('한테', 'O'), ('미리', 'O'), ('줬', 'O'), ('던', 'O'), ('토론', 'O'), ('주제', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('토론', 'O'), ('빤', 'O'), ('스런', 'O'), ('이유', 'O'), ('13', 'B-NOH'), ('크', 'O'), ('게', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('가지', 'I-NOH'), ('관련', 'O'), ('해서', 'O'), ('만', 'O'), ('가져왔', 'O'), ('지만', 'O'), (',', 'O'), (',', 'O'), (',', 'O'), ('자료', 'O'), ('가', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('나', 'O'), ('많', 'O'), ('습니다', 'O'), ('이외', 'O'), ('에', 'O'), ('도', 'O'), ('백현동', 'B-LOC'), (',', 'O'), ('형', 'B-PER'), ('님', 'I-PER'), ('사건', 'O'), (',', 'O'), ('정신병', 'O'), ('40', 'B-NOH'), ('명', 'I-NOH'), ('이상', 'O'), ('강제', 'O'), ('입원', 'O'), ('사건', 'O'), ('FC', 'O'), ('성남', 'B-LOC'), ('사건', 'O'), ('등등', 'O'), ('이걸', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('다', 'O'), ('외', 'O'), ('웁', 'O'), ('니까', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]","['이재명', '이재명', '형님']",0,0.1249,0,0.0397999999999999,0,0.0128,0.1249,0,0.0592,0,0
275805,20,MLB,20MLB136010,202201080064419378,MLB20,와 민주당 180석이라 어차피 여성가족부 바로 해체는 못하는군요 6,그럼 지선 총선 때 여성가족부 해체 막는민주당 찌끄래기들 다 몰아내고나서 윤석열이 공약 지키나 안지키나 지켜봐야겠군요 지선 총선 투표지침 알려주셔서 감사합니다 밭갈이분들,와 민주당 180석이라 어차피 여성가족부 바로 해체는 못하는군요 그럼 지선 총선 때 여성가족부 해체 막는민주당 찌끄래기들 다 몰아내고나서 윤석열이 공약 지키나 안지키나 지켜봐야겠군요 지선 총선 투표지침 알려주셔서 감사합니다 밭갈이분들,2022-01-08,2022,1,8,18:32:00,559,0,"[('와', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('180', 'B-NOH'), ('석', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('라', 'O'), ('어차피', 'O'), ('여성', 'B-ORG'), ('가족', 'I-ORG'), ('부', 'I-ORG'), ('바로', 'O'), ('해체', 'O'), ('는', 'O'), ('못하', 'O'), ('는군요', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('그럼', 'O'), ('지선', 'O'), ('총선', 'O'), ('때', 'O'), ('여성', 'B-ORG'), ('가족', 'I-ORG'), ('부', 'I-ORG'), ('해체', 'O'), ('막', 'O'), ('는', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('찌', 'O'), ('끄', 'O'), ('래', 'O'), ('기', 'O'), ('들', 'O'), ('다', 'O'), ('몰아내', 'O'), ('고', 'O'), ('나', 'O'), ('서', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('공약', 'O'), ('지키', 'O'), ('나', 'O'), ('안', 'O'), ('지키', 'O'), ('나', 'O'), ('지켜봐야', 'O'), ('겠', 'O'), ('군요', 'O'), ('지선', 'O'), ('총선', 'O'), ('투표', 'O'), ('지침', 'O'), ('알려', 'O'), ('주', 'O'), ('셔서', 'O'), ('감사', 'O'), ('합니다', 'O'), ('밭갈이', 'O'), ('분', 'O'), ('들', 'O')]",['윤석열'],0,0.2552,0,0.0495999999999999,0,0.0339,0.2552,0,0.1129,0,0
237345,20,MLB,20MLB97550,202202030065161443,MLB20,연금개혁 말은 윤석열 말이 맞지 않나요 4,"솔직히 연금 엄청 손봐야 하는걸로 아는데, 무조건 욕먹는거 감수해야 하는 파트지만 필요한 만큼정권 초기에 해야한다는 것에도 공감되네요","연금개혁 말은 윤석열 말이 맞지 않나요 솔직히 연금 엄청 손봐야 하는걸로 아는데, 무조건 욕먹는거 감수해야 하는 파트지만 필요한 만큼정권 초기에 해야한다는 것에도 공감되네요",2022-02-03,2022,2,3,20:33:00,639,0,"[('연금', 'O'), ('개혁', 'O'), ('말', 'O'), ('은', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('말', 'O'), ('이', 'O'), ('맞', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('나요', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('솔직히', 'O'), ('연금', 'O'), ('엄청', 'O'), ('손봐야', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('걸로', 'O'), ('아', 'O'), ('는데', 'O'), (',', 'O'), ('무조건', 'O'), ('욕먹', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('감수', 'O'), ('해야', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('파트', 'O'), ('지만', 'O'), ('필요', 'O'), ('한', 'O'), ('만큼', 'O'), ('정권', 'O'), ('초기', 'O'), ('에', 'O'), ('해야', 'O'), ('한다는', 'O'), ('것', 'O'), ('에', 'O'), ('도', 'O'), ('공감', 'O'), ('되', 'O'), ('네요', 'O')]",['윤석열'],0,0.0433999999999999,0,0.0466999999999999,0,0.003,0.0466999999999999,0,0.031,0,0
275901,20,MLB,20MLB136106,202201080064417995,MLB20,분탕도 좀 머리써가며 쳐 봐라ㅉㅉ 3,남초사이트에서 여가부 옹호하면서 서윗 퐁퐁짓해대면 누가 들어나 주것어 지나가는 xx취급이나 받지 ㅋㅋ,분탕도 좀 머리써가며 쳐 봐라ㅉㅉ 남초사이트에서 여가부 옹호하면서 서윗 퐁퐁짓해대면 누가 들어나 주것어 지나가는 xx취급이나 받지 ㅋㅋ,2022-01-08,2022,1,8,17:50:00,127,0,"[('분탕', 'O'), ('도', 'O'), ('좀', 'O'), ('머리', 'O'), ('써', 'O'), ('가', 'O'), ('며', 'O'), ('쳐', 'O'), ('봐라', 'O'), ('ㅉㅉ', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('남초', 'O'), ('사이트', 'O'), ('에서', 'O'), ('여', 'B-PER'), ('가', 'I-PER'), ('부', 'I-PER'), ('옹호', 'O'), ('하', 'O'), ('면서', 'O'), ('서', 'O'), ('윗', 'O'), ('퐁퐁', 'O'), ('짓', 'O'), ('해', 'O'), ('대', 'O'), ('면', 'O'), ('누가', 'O'), ('들', 'O'), ('어나', 'O'), ('주', 'O'), ('것', 'O'), ('어', 'O'), ('지나가', 'O'), ('는', 'O'), ('xx', 'O'), ('취급', 'O'), ('이나', 'O'), ('받', 'O'), ('지', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['여가'],1,0.8539,1,0.9635,1,0.941,0.9635,1,0.9195,1,3
254297,20,MLB,20MLB114502,202201200064765059,MLB20,종로 최재형은 그렇다쳐도 대구도 홍핵관으로 전략공천하면 난리납니다 6,"종로 최재형 공천은 핵심이 아닙니다 본심은 대구죠 대구는 공천 당선인 지역이라 예비후보군들도 되게 많은데, 여기 전략공천하면 바로 싸움남 탈당하고 무소속 나가서 당선되는 사례가 생길 수도 있죠 일단 홍준표 본인이 바로 그런 케이스ㅋㅋ홍준표 공천권 주장은 무조건 커트시켜야 됨경선 진 사람이 자기 측근으로 공천 주장까지 하고 진짜 제정신이 아님ㅋㅋㅋ","종로 최재형은 그렇다쳐도 대구도 홍핵관으로 전략공천하면 난리납니다 종로 최재형 공천은 핵심이 아닙니다 본심은 대구죠 대구는 공천 당선인 지역이라 예비후보군들도 되게 많은데, 여기 전략공천하면 바로 싸움남 탈당하고 무소속 나가서 당선되는 사례가 생길 수도 있죠 일단 홍준표 본인이 바로 그런 케이스ㅋㅋ홍준표 공천권 주장은 무조건 커트시켜야 됨경선 진 사람이 자기 측근으로 공천 주장까지 하고 진짜 제정신이 아님ㅋㅋㅋ",2022-01-20,2022,1,20,10:05:00,614,0,"[('종로', 'B-LOC'), ('최재형', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('그렇', 'O'), ('다', 'O'), ('쳐도', 'O'), ('대구', 'B-LOC'), ('도', 'O'), ('홍', 'B-PER'), ('핵', 'O'), ('관', 'O'), ('으로', 'O'), ('전략', 'O'), ('공천', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('난리', 'O'), ('납니다', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('종', 'I-NOH'), ('로', 'O'), ('최재형', 'B-PER'), ('공천', 'O'), ('은', 'O'), ('핵심', 'O'), ('이', 'O'), ('아닙니다', 'O'), ('본심', 'O'), ('은', 'O'), ('대구', 'B-LOC'), ('죠', 'O'), ('대구', 'B-LOC'), ('는', 'O'), ('공천', 'O'), ('당선인', 'O'), ('지역', 'O'), ('이', 'O'), ('라', 'O'), ('예비', 'O'), ('후보', 'O'), ('군', 'O'), ('들', 'O'), ('도', 'O'), ('되게', 'O'), ('많', 'O'), ('은데', 'O'), (',', 'O'), ('여기', 'O'), ('전략', 'O'), ('공천', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('바로', 'O'), ('싸움', 'O'), ('남', 'O'), ('탈당', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('무', 'O'), ('소속', 'O'), ('나가', 'O'), ('서', 'O'), ('당선', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('사례', 'O'), ('가', 'O'), ('생길', 'O'), ('수', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('죠', 'O'), ('일단', 'O'), ('홍준표', 'B-PER'), ('본인', 'O'), ('이', 'O'), ('바로', 'O'), ('그런', 'O'), ('케이스', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('홍준표', 'B-PER'), ('공천', 'O'), ('권', 'O'), ('주장', 'O'), ('은', 'O'), ('무조건', 'O'), ('커트', 'O'), ('시켜야', 'O'), ('됨', 'O'), ('경선', 'O'), ('진', 'O'), ('사람', 'O'), ('이', 'O'), ('자기', 'O'), ('측근', 'O'), ('으로', 'O'), ('공천', 'O'), ('주장', 'O'), ('까지', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('진짜', 'O'), ('제정신', 'O'), ('이', 'O'), ('아님', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]","['최재형', '홍', '최재형', '홍준표', '홍준표']",0,0.262399999999999,0,0.0888999999999999,0,0.021,0.262399999999999,0,0.1241,0,0
277975,20,MLB,20MLB138180,202201070064391538,MLB20,윤석열 추가공약 발표 11,정시확대 사시부활청년세대에게 도움되는지 의문이라 안 함ㅋㅋ항문이들 설렜어요,윤석열 추가공약 발표 정시확대 사시부활청년세대에게 도움되는지 의문이라 안 함ㅋㅋ항문이들 설렜어요,2022-01-07,2022,1,7,20:18:00,1336,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('추가', 'O'), ('공약', 'O'), ('발표', 'O'), ('11', 'B-NOH'), ('정시', 'O'), ('확대', 'O'), ('사시', 'O'), ('부활', 'O'), ('청년', 'O'), ('세대', 'O'), ('에게', 'O'), ('도움', 'O'), ('되', 'O'), ('는지', 'O'), ('의문', 'O'), ('이', 'O'), ('라', 'O'), ('안', 'O'), ('함', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('항문', 'O'), ('이', 'O'), ('들', 'O'), ('설렜', 'O'), ('어요', 'O')]",['윤석열'],0,0.1439,0,0.187799999999999,0,0.0392,0.187799999999999,0,0.1236,0,0
194100,20,MLB,20MLB54305,202202250065920089,MLB20,윤 200준다고 나라 망한다 하는데,심은 300 준다네요 ㅋㅋ,윤 200준다고 나라 망한다 하는데 심은 준다네요 ㅋㅋ,2022-02-25,2022,2,25,21:29:00,129,0,"[('윤', 'O'), ('200', 'B-NOH'), ('준다고', 'O'), ('나라', 'O'), ('망한다', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('데', 'O'), ('심', 'O'), ('은', 'O'), ('300', 'B-NOH'), ('준', 'O'), ('다네요', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.166499999999999,0,0.330999999999999,0,0.0907999999999999,0.330999999999999,0,0.1961,0,0
157764,20,MLB,20MLB17969,202203080066317514,MLB20,송영길 대표 근황 jpg 14,1번 2번을 떠나서 그래도 크게 안다쳐서 다행이긴합니다 근데 래퍼같음 ㅋㅋ,송영길 대표 근황 jpg 1번 2번을 떠나서 그래도 크게 안다쳐서 다행이긴합니다 근데 래퍼같음 ㅋㅋ,2022-03-08,2022,3,8,16:04:00,2466,0,"[('송영길', 'B-PER'), ('대표', 'O'), ('근황', 'O'), ('jpg', 'B-POH'), ('14', 'B-NOH'), ('1', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('2', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('을', 'O'), ('떠나', 'O'), ('서', 'O'), ('그래도', 'O'), ('크', 'O'), ('게', 'O'), ('안', 'O'), ('다쳐서', 'O'), ('다행', 'O'), ('이', 'O'), ('긴', 'O'), ('합니다', 'O'), ('근데', 'O'), ('래퍼', 'O'), ('같', 'O'), ('음', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['송영길'],0,0.0780999999999999,0,0.0356999999999999,0,0.0029,0.0780999999999999,0,0.0389,0,0
329873,20,MLB,20MLB190078,202112210063737637,MLB20,어차피 윤이 이긴다는 대깨윤들은 숫자를 못 읽어요 7,하루하루 여조 꼬라박고 오늘도 국힘 터질동안 이재명 지식백과 나가서 착실히 표 벌고 있는데 다음주 여조 쳐발려도 어차피 이깁니다 이러고 있겠죠 뻔함 ㅋㅋ,어차피 윤이 이긴다는 대깨윤들은 숫자를 못 읽어요 하루하루 여조 꼬라박고 오늘도 국힘 터질동안 이재명 지식백과 나가서 착실히 표 벌고 있는데 다음주 여조 쳐발려도 어차피 이깁니다 이러고 있겠죠 뻔함 ㅋㅋ,2021-12-21,2021,12,21,20:35:00,513,0,"[('어차피', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('이긴다는', 'O'), ('대', 'O'), ('깨', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('숫자', 'O'), ('를', 'O'), ('못', 'O'), ('읽', 'O'), ('어요', 'O'), ('7', 'B-DUR'), ('하루하루', 'O'), ('여조', 'O'), ('꼬라박', 'O'), ('고', 'O'), ('오늘', 'O'), ('도', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('터질', 'O'), ('동안', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('지식', 'O'), ('백과', 'O'), ('나가', 'O'), ('서', 'O'), ('착실히', 'O'), ('표', 'O'), ('벌', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('는데', 'O'), ('다음', 'O'), ('주', 'O'), ('여조', 'O'), ('쳐', 'O'), ('발려', 'O'), ('도', 'O'), ('어차피', 'O'), ('이', 'O'), ('깁니다', 'O'), ('이러', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('겠', 'O'), ('죠', 'O'), ('뻔', 'O'), ('함', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]","['윤', '윤', '이재명']",1,0.614,0,0.4794,1,0.6732,0.6732,1,0.5889,1,2
159501,20,MLB,20MLB19706,202203070066294633,MLB20,윤석열이 확정이라고 말 좀 안했으면 좋겠네요,저도 사전투표를 했지만 뉴스들을 보니 사전투표가 잘 관리되고 있는건지 무섭읍니다 본투표 꼭 참여해주세요 ㅠ ㅠ,윤석열이 확정이라고 말 좀 안했으면 좋겠네요 저도 사전투표를 했지만 뉴스들을 보니 사전투표가 잘 관리되고 있는건지 무섭읍니다 본투표 꼭 참여해주세요 ㅠ ㅠ,2022-03-07,2022,3,7,22:23:00,214,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('확정', 'O'), ('이', 'O'), ('라고', 'O'), ('말', 'O'), ('좀', 'O'), ('안', 'O'), ('했', 'O'), ('으면', 'O'), ('좋', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O'), ('저', 'O'), ('도', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('를', 'O'), ('했', 'O'), ('지만', 'O'), ('뉴스', 'O'), ('들', 'O'), ('을', 'O'), ('보', 'O'), ('니', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('가', 'O'), ('잘', 'O'), ('관리', 'O'), ('되', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('건지', 'O'), ('무섭', 'O'), ('읍니다', 'O'), ('본', 'O'), ('투표', 'O'), ('꼭', 'O'), ('참여', 'O'), ('해', 'O'), ('주', 'O'), ('세요', 'O'), ('ㅠ', 'O'), ('ㅠ', 'O')]",['윤석열'],0,0.0830999999999999,0,0.0283999999999999,0,0.0018,0.0830999999999999,0,0.0378,0,0
146217,20,MLB,20MLB6422,202203090066401388,MLB20,윤석열이 레알 대단한게 끝까지 안철수 잡은거 4,물론 같이 열심히 유세한 안철수도 대단하지만요 윤석열은 여론조사만으로 충분히 가능성 있었고이회창때처럼 안철수 무시할수 있었어요 특히 ㅇㅈㅅ같은 분들이 굳이 굳이 이렇게 옆에서 장구 쳐대는 와중에도끝까지 안철수와 단일화 시켰죠 그 결과 톡톡히 지금 나오고있구요 갠적으로 윤은 타고났습니다 위기가 올때 열일하네요,윤석열이 레알 대단한게 끝까지 안철수 잡은거 물론 같이 열심히 유세한 안철수도 대단하지만요 윤석열은 여론조사만으로 충분히 가능성 있었고이회창때처럼 안철수 무시할수 있었어요 특히 ㅇㅈㅅ같은 분들이 굳이 굳이 이렇게 옆에서 장구 쳐대는 와중에도끝까지 안철수와 단일화 시켰죠 그 결과 톡톡히 지금 나오고있구요 갠적으로 윤은 타고났습니다 위기가 올때 열일하네요,2022-03-09,2022,3,9,21:24:00,778,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('레알', 'O'), ('대단', 'O'), ('한', 'O'), ('게', 'O'), ('끝', 'O'), ('까지', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('잡', 'O'), ('은', 'O'), ('거', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('물론', 'O'), ('같이', 'O'), ('열심히', 'O'), ('유세', 'O'), ('한', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('도', 'O'), ('대단', 'O'), ('하', 'O'), ('지만', 'O'), ('요', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('여론', 'O'), ('조사', 'O'), ('만', 'O'), ('으로', 'O'), ('충분히', 'O'), ('가능', 'O'), ('성', 'O'), ('있', 'O'), ('었', 'O'), ('고', 'O'), ('이회창', 'B-PER'), ('때', 'O'), ('처럼', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('무시', 'O'), ('할', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('었', 'O'), ('어요', 'O'), ('특히', 'O'), ('ㅇㅈ', 'O'), ('ㅅ', 'O'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('분', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('굳이', 'O'), ('굳이', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('옆', 'O'), ('에서', 'O'), ('장구', 'O'), ('쳐', 'O'), ('대', 'O'), ('는', 'O'), ('와중', 'O'), ('에', 'O'), ('도', 'O'), ('끝', 'O'), ('까지', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('와', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('시켰', 'O'), ('죠', 'O'), ('그', 'O'), ('결과', 'O'), ('톡톡히', 'O'), ('지금', 'O'), ('나오', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('구요', 'O'), ('갠', 'O'), ('적', 'O'), ('으로', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('타고났', 'O'), ('습니다', 'O'), ('위기', 'O'), ('가', 'O'), ('올', 'O'), ('때', 'O'), ('열일', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O')]","['윤석열', '안철수', '안철수', '윤석열', '이회창', '안철수', '안철수', '윤']",0,0.163499999999999,0,0.1328,0,0.0040999999999999,0.163499999999999,0,0.1001,0,0
187059,20,MLB,20MLB47264,202202270065995635,MLB20,세계패권은 러시아 중국으로 넘어 가는거 같습니다 5,러샤가 우크를 선제공격하고미국은 아무것도 할 수 있는게 없고이제 중국이 대만을 보란듯이 때릴거 같습니다신냉전 체제는 이미 시작이 되었고세계패권도 움직일거 같습니다나토동맹 말이 동맹이지 결국 독일 같은 러시아에 의존하는 나라는나토 미국한테 배신때릴 겁니다,세계패권은 러시아 중국으로 넘어 가는거 같습니다 러샤가 우크를 선제공격하고미국은 아무것도 할 수 있는게 없고이제 중국이 대만을 보란듯이 때릴거 같습니다신냉전 체제는 이미 시작이 되었고세계패권도 움직일거 같습니다나토동맹 말이 동맹이지 결국 독일 같은 러시아에 의존하는 나라는나토 미국한테 배신때릴 겁니다,2022-02-27,2022,2,27,21:01:00,992,0,"[('세계', 'O'), ('패권', 'O'), ('은', 'O'), ('러시아', 'B-ORG'), ('중국', 'B-ORG'), ('으로', 'O'), ('넘', 'O'), ('어', 'O'), ('가', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('습니다', 'O'), ('5', 'B-POH'), ('러', 'I-POH'), ('샤', 'I-POH'), ('가', 'O'), ('우', 'I-POH'), ('크', 'I-POH'), ('를', 'O'), ('선제공격', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('미국', 'B-ORG'), ('은', 'O'), ('아무것', 'O'), ('도', 'O'), ('할', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('없', 'O'), ('고', 'O'), ('이제', 'O'), ('중국', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('대만', 'B-ORG'), ('을', 'O'), ('보', 'O'), ('란', 'O'), ('듯이', 'O'), ('때릴', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('습니다', 'O'), ('신', 'O'), ('냉전', 'O'), ('체제', 'O'), ('는', 'O'), ('이미', 'O'), ('시작', 'O'), ('이', 'O'), ('되', 'O'), ('었', 'O'), ('고', 'O'), ('세계', 'O'), ('패권', 'O'), ('도', 'O'), ('움직일', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('습니다', 'O'), ('나토', 'B-POH'), ('동맹', 'I-ORG'), ('말', 'O'), ('이', 'O'), ('동맹', 'O'), ('이', 'O'), ('지', 'O'), ('결국', 'O'), ('독일', 'B-ORG'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('러시아', 'B-ORG'), ('에', 'O'), ('의존', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('나라', 'O'), ('는', 'O'), ('나토', 'B-ORG'), ('미국', 'B-ORG'), ('한테', 'O'), ('배신', 'O'), ('때릴', 'O'), ('겁니다', 'O')]",[],0,0.1481,0,0.0453999999999999,0,0.0079,0.1481,0,0.0671,0,0
161503,20,MLB,20MLB21708,202203070066273912,MLB20,조작이 뭐 대순가요,좌익들은 목적을 위해선 사람도 쉽게 죽입니다 조작쯤이야 숨쉬는 것만큼 쉽죠 부모님이 윤석열 지지자라면 부모님을 납치해서 투표 못하게 하는게 좌익들입니다 저 사람들한테 이성과 상식을 기대하면 안됩니다 좌익을 우선 전부 없애고 그 후에 새출발 해도 전혀 늦지않습니다 좌익은 잘못되고 틀린겁니다 다른게 아니에요,조작이 뭐 대순가요 좌익들은 목적을 위해선 사람도 쉽게 죽입니다 조작쯤이야 숨쉬는 것만큼 쉽죠 부모님이 윤석열 지지자라면 부모님을 납치해서 투표 못하게 하는게 좌익들입니다 저 사람들한테 이성과 상식을 기대하면 안됩니다 좌익을 우선 전부 없애고 그 후에 새출발 해도 전혀 늦지않습니다 좌익은 잘못되고 틀린겁니다 다른게 아니에요,2022-03-07,2022,3,7,11:31:00,138,0,"[('조작', 'O'), ('이', 'O'), ('뭐', 'O'), ('대순가', 'O'), ('요', 'O'), ('좌익', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('목적', 'O'), ('을', 'O'), ('위해선', 'O'), ('사람', 'O'), ('도', 'O'), ('쉽', 'O'), ('게', 'O'), ('죽', 'O'), ('입니다', 'O'), ('조작', 'O'), ('쯤', 'O'), ('이야', 'O'), ('숨쉬', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('만큼', 'O'), ('쉽', 'O'), ('죠', 'O'), ('부모', 'O'), ('님', 'O'), ('이', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('지지자', 'O'), ('라면', 'O'), ('부모', 'O'), ('님', 'O'), ('을', 'O'), ('납치', 'O'), ('해서', 'O'), ('투표', 'O'), ('못', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('좌익', 'O'), ('들', 'O'), ('입니다', 'O'), ('저', 'O'), ('사람', 'O'), ('들', 'O'), ('한테', 'O'), ('이성', 'O'), ('과', 'O'), ('상식', 'O'), ('을', 'O'), ('기대', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('안', 'O'), ('됩니다', 'O'), ('좌익', 'O'), ('을', 'O'), ('우선', 'O'), ('전부', 'O'), ('없애', 'O'), ('고', 'O'), ('그', 'O'), ('후', 'O'), ('에', 'O'), ('새', 'O'), ('출발', 'O'), ('해도', 'O'), ('전혀', 'O'), ('늦', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('습니다', 'O'), ('좌익', 'O'), ('은', 'O'), ('잘못', 'O'), ('되', 'O'), ('고', 'O'), ('틀린', 'O'), ('겁니다', 'O'), ('다른', 'O'), ('게', 'O'), ('아니', 'O'), ('에요', 'O')]",['윤석열'],0,0.391,0,0.0487999999999999,0,0.1459,0.391,0,0.1952,0,0
288351,20,MLB,20MLB148556,202201050064291248,MLB20,박영선 입장에서는 서울시장 재보궐이 생길 줄은 몰랐죠 1,총선 불출마 할 때 까지만 해도 2022 지선을 노렸었는데 결과적으로 본인입장에서는 총선 출마해서 5선 당선되는 것만 못한 시나리오가 됐죠,박영선 입장에서는 서울시장 재보궐이 생길 줄은 몰랐죠 총선 불출마 할 때 까지만 해도 지선을 노렸었는데 결과적으로 본인입장에서는 총선 출마해서 5선 당선되는 것만 못한 시나리오가 됐죠,2022-01-05,2022,1,5,10:16:00,330,0,"[('박영선', 'B-PER'), ('입장', 'O'), ('에서', 'O'), ('는', 'O'), ('서울', 'O'), ('시장', 'O'), ('재', 'O'), ('보궐', 'O'), ('이', 'O'), ('생길', 'O'), ('줄', 'O'), ('은', 'O'), ('몰랐', 'O'), ('죠', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('총선', 'I-NOH'), ('불출마', 'O'), ('할', 'O'), ('때', 'O'), ('까지', 'O'), ('만', 'O'), ('해도', 'O'), ('2022', 'B-DAT'), ('지선', 'O'), ('을', 'O'), ('노렸', 'O'), ('었', 'O'), ('는데', 'O'), ('결과', 'O'), ('적', 'O'), ('으로', 'O'), ('본인', 'O'), ('입장', 'O'), ('에서', 'O'), ('는', 'O'), ('총선', 'O'), ('출마', 'O'), ('해서', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('선', 'I-NOH'), ('당선', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('만', 'O'), ('못한', 'O'), ('시나리오', 'O'), ('가', 'O'), ('됐', 'O'), ('죠', 'O')]",['박영선'],0,0.0907999999999999,0,0.0195999999999999,0,0.0054999999999999,0.0907999999999999,0,0.0386,0,0
291505,20,MLB,20MLB151710,202201040064259199,MLB20,대선은 물건너갔고 지방선거가 걱정이네요 2,깜이 안되는 넘이 대통령 후보 되어서 대선 말아먹은거 기정사실 그럼 지방선거를 준비해야 합니다 지방선거는 홍준표가 당 장악할 것이고 여기서 이준석이 다시 기회를 잡을거 같아요,대선은 물건너갔고 지방선거가 걱정이네요 깜이 안되는 넘이 대통령 후보 되어서 대선 말아먹은거 기정사실 그럼 지방선거를 준비해야 합니다 지방선거는 홍준표가 당 장악할 것이고 여기서 이준석이 다시 기회를 잡을거 같아요,2022-01-04,2022,1,4,11:56:00,291,0,"[('대선', 'O'), ('은', 'O'), ('물', 'O'), ('건너갔', 'O'), ('고', 'O'), ('지방', 'O'), ('선거', 'O'), ('가', 'O'), ('걱정', 'O'), ('이', 'O'), ('네요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('깜', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('넘', 'O'), ('이', 'O'), ('대통령', 'O'), ('후보', 'O'), ('되', 'O'), ('어서', 'O'), ('대선', 'O'), ('말아먹', 'O'), ('은', 'O'), ('거', 'O'), ('기정사실', 'O'), ('그럼', 'O'), ('지방', 'O'), ('선거', 'O'), ('를', 'O'), ('준비', 'O'), ('해야', 'O'), ('합니다', 'O'), ('지방', 'O'), ('선거', 'O'), ('는', 'O'), ('홍준표', 'B-PER'), ('가', 'O'), ('당', 'O'), ('장악', 'O'), ('할', 'O'), ('것', 'O'), ('이', 'O'), ('고', 'O'), ('여기', 'O'), ('서', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('다시', 'O'), ('기회', 'O'), ('를', 'O'), ('잡', 'O'), ('을', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('아요', 'O')]","['홍준표', '이준석']",0,0.3103,0,0.0202999999999999,0,0.440999999999999,0.440999999999999,0,0.2572,0,0
276783,20,MLB,20MLB136988,202201080064402824,MLB20,이재명이 매표하는 잔챙이 정책들 던질때 윤석열은 시대의 아젠다를 던져버림 8,검찰총장 vs 검사사칭이 차이 아니겠습니까 이게 격의차이입니다,이재명이 매표하는 잔챙이 정책들 던질때 윤석열은 시대의 아젠다를 던져버림 검찰총장 vs 검사사칭이 차이 아니겠습니까 이게 격의차이입니다,2022-01-08,2022,1,8,03:52:00,493,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('매표', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('잔챙이', 'O'), ('정책', 'O'), ('들', 'O'), ('던질', 'O'), ('때', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('시대', 'O'), ('의', 'O'), ('아젠다', 'O'), ('를', 'O'), ('던져버림', 'O'), ('8', 'B-NOH'), ('검찰', 'O'), ('총장', 'O'), ('vs', 'O'), ('검사', 'O'), ('사칭', 'O'), ('이', 'O'), ('차이', 'O'), ('아니', 'O'), ('겠', 'O'), ('습니까', 'O'), ('이게', 'O'), ('격', 'O'), ('의', 'O'), ('차이', 'O'), ('입니다', 'O')]","['이재명', '윤석열']",0,0.1774,0,0.2702,0,0.0091999999999999,0.2702,0,0.1523,0,0
299364,20,MLB,20MLB159569,202201020064177089,MLB20,원래 선대위가 위원장이 잔뜩 있고 이런 저런 간부들이 넘쳐나는 건가요 6,"윤석열 선대위가 워낙 심하긴 한데이재명 쪽도 공동 위원장이라는 사람들이 여럿인거 같고요무슨 총괄선대위원장, 상임선대위원장, 공동선대위원장 무슨 선대위원장이 한두명이 아니던데그냥 선대위에 선대위원장 하나랑각 파트별 간부들이렇게만 있는게 정상 아닌가요 단순히 선대위가 비대하다 그걸 떠나서 다들 위원장 아니면 부위원장이던데이전 대선에서도 원래 이랬나요","원래 선대위가 위원장이 잔뜩 있고 이런 저런 간부들이 넘쳐나는 건가요 윤석열 선대위가 워낙 심하긴 한데이재명 쪽도 공동 위원장이라는 사람들이 여럿인거 같고요무슨 총괄선대위원장, 상임선대위원장, 공동선대위원장 무슨 선대위원장이 한두명이 아니던데그냥 선대위에 선대위원장 하나랑각 파트별 간부들이렇게만 있는게 정상 아닌가요 단순히 선대위가 비대하다 그걸 떠나서 다들 위원장 아니면 부위원장이던데이전 대선에서도 원래 이랬나요",2022-01-02,2022,1,2,01:28:00,423,0,"[('원래', 'O'), ('선대위', 'O'), ('가', 'O'), ('위원장', 'O'), ('이', 'O'), ('잔뜩', 'O'), ('있', 'O'), ('고', 'O'), ('이런', 'O'), ('저런', 'O'), ('간부', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('넘쳐나', 'O'), ('는', 'O'), ('건가요', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('윤석열', 'B-PER'), ('선대위', 'O'), ('가', 'O'), ('워낙', 'O'), ('심하', 'O'), ('긴', 'O'), ('한데', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('쪽', 'O'), ('도', 'O'), ('공동', 'O'), ('위원장', 'O'), ('이', 'O'), ('라는', 'O'), ('사람', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('여럿', 'O'), ('인', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('고요', 'O'), ('무슨', 'O'), ('총괄', 'O'), ('선대', 'O'), ('위원장', 'O'), (',', 'O'), ('상임', 'O'), ('선대', 'O'), ('위원장', 'O'), (',', 'O'), ('공동', 'O'), ('선대', 'O'), ('위원장', 'O'), ('무슨', 'O'), ('선대', 'O'), ('위원장', 'O'), ('이', 'O'), ('한두', 'B-NOH'), ('명', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('아니', 'O'), ('던데', 'O'), ('그냥', 'O'), ('선대위', 'O'), ('에', 'O'), ('선대', 'O'), ('위원장', 'O'), ('하나', 'B-NOH'), ('랑', 'O'), ('각', 'O'), ('파트', 'O'), ('별', 'O'), ('간부', 'O'), ('들', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('만', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('정상', 'O'), ('아닌가요', 'O'), ('단순히', 'O'), ('선대위', 'O'), ('가', 'O'), ('비대', 'O'), ('하', 'O'), ('다', 'O'), ('그걸', 'O'), ('떠나', 'O'), ('서', 'O'), ('다', 'O'), ('들', 'O'), ('위원장', 'O'), ('아니', 'O'), ('면', 'O'), ('부', 'O'), ('위원장', 'O'), ('이', 'O'), ('던데', 'O'), ('이전', 'O'), ('대선', 'O'), ('에서', 'O'), ('도', 'O'), ('원래', 'O'), ('이랬', 'O'), ('나요', 'O')]","['윤석열', '이재명']",0,0.0884,0,0.0675,0,0.0020999999999999,0.0884,0,0.0527,0,0
234708,20,MLB,20MLB94913,202202030065176164,MLB20,다른 건 몰라도 윤은 별로인듯 3,제대로 토론 준비도 안된거 같고 나라를 책임질 사람이 모자라면 쓰나,다른 건 몰라도 윤은 별로인듯 제대로 토론 준비도 안된거 같고 나라를 책임질 사람이 모자라면 쓰나,2022-02-03,2022,2,3,22:09:00,330,0,"[('다른', 'O'), ('건', 'O'), ('몰라도', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('별로', 'O'), ('인', 'O'), ('듯', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('제대로', 'O'), ('토론', 'O'), ('준비', 'O'), ('도', 'O'), ('안', 'O'), ('된', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('고', 'O'), ('나라', 'O'), ('를', 'O'), ('책임질', 'O'), ('사람', 'O'), ('이', 'O'), ('모자라', 'O'), ('면', 'O'), ('쓰', 'O'), ('나', 'O')]",['윤'],0,0.3135,0,0.0657999999999999,0,0.015,0.3135,0,0.1314,0,0
342619,20,MLB,20MLB202824,202112140063455514,MLB20,김건희와 최순실 이동 전화 포즈가 닮지 않았나요 14,최순실 그 주차장 포즈랑 비슷한 것 같은데,김건희와 최순실 이동 전화 포즈가 닮지 않았나요 최순실 그 주차장 포즈랑 비슷한 것 같은데,2021-12-14,2021,12,14,14:52:00,492,0,"[('김건희', 'B-PER'), ('와', 'O'), ('최순', 'B-PER'), ('실', 'I-PER'), ('이동', 'O'), ('전화', 'O'), ('포즈', 'O'), ('가', 'O'), ('닮', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('았', 'O'), ('나요', 'O'), ('14', 'B-NOH'), ('최순', 'B-PER'), ('실', 'I-PER'), ('그', 'O'), ('주차장', 'O'), ('포즈', 'O'), ('랑', 'O'), ('비슷', 'O'), ('한', 'O'), ('것', 'O'), ('같', 'O'), ('은데', 'O')]","['김건희', '최순실', '최순실']",0,0.0309,0,0.0671,0,0.0073999999999999,0.0671,0,0.0351,0,0
278221,20,MLB,20MLB138426,202201070064389561,MLB20,김문수도 원팀선언 2,홍준표랑 투닥거리더니 그래도 김문수는 구독자들 코인팔이보다 뭣이 중한지는 아는 사람이네요,김문수도 원팀선언 홍준표랑 투닥거리더니 그래도 김문수는 구독자들 코인팔이보다 뭣이 중한지는 아는 사람이네요,2022-01-07,2022,1,7,19:37:00,450,0,"[('김문수', 'B-PER'), ('도', 'O'), ('원', 'B-POH'), ('팀', 'I-POH'), ('선언', 'I-POH'), ('2', 'I-POH'), ('홍준표', 'B-PER'), ('랑', 'O'), ('투닥거리', 'O'), ('더니', 'O'), ('그래도', 'O'), ('김문수', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('구독자', 'O'), ('들', 'O'), ('코인', 'O'), ('팔', 'O'), ('이', 'O'), ('보다', 'O'), ('뭣', 'O'), ('이', 'O'), ('중', 'O'), ('한지', 'O'), ('는', 'O'), ('아', 'O'), ('는', 'O'), ('사람', 'O'), ('이', 'O'), ('네요', 'O')]","['김문수', '홍준표', '김문수']",0,0.1874,0,0.0181999999999999,0,0.0097,0.1874,0,0.0718,0,0
292113,20,MLB,20MLB152318,202201040064251876,MLB20,위험한놈 vs 무능한놈 13,전 위험한놈이 신념을 가지는것보다 무능한놈이 아무것도 안하는게 낫다고 봅니다ㅠ,위험한놈 vs 무능한놈 전 위험한놈이 신념을 가지는것보다 무능한놈이 아무것도 안하는게 낫다고 봅니다ㅠ,2022-01-04,2022,1,4,02:26:00,442,0,"[('위험', 'O'), ('한', 'B-NOH'), ('놈', 'I-NOH'), ('vs', 'O'), ('무능', 'O'), ('한', 'B-NOH'), ('놈', 'I-NOH'), ('13', 'B-NOH'), ('전', 'I-NOH'), ('위험', 'O'), ('한', 'B-NOH'), ('놈', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('신념', 'O'), ('을', 'O'), ('가지', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('보다', 'O'), ('무능', 'O'), ('한', 'B-NOH'), ('놈', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('아무것', 'O'), ('도', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('낫', 'O'), ('다고', 'O'), ('봅니다', 'O'), ('ㅠ', 'O')]",[],0,0.1904,0,0.0415999999999999,0,0.048,0.1904,0,0.0933,0,0
161449,20,MLB,20MLB21654,202203070066274440,MLB20,타커뮤 에선 엠팍 자작극 어쩌고 얘기도하네요 3,진짜 미x놈들 ㅋㅋㅋ정치에 미치고 빨갱이에 물들면전부 눈앞을 가려 제대로 판단이 안됨,타커뮤 에선 엠팍 자작극 어쩌고 얘기도하네요 진짜 미x놈들 ㅋㅋㅋ정치에 미치고 빨갱이에 물들면전부 눈앞을 가려 제대로 판단이 안됨,2022-03-07,2022,3,7,11:45:00,379,0,"[('타', 'B-POH'), ('커', 'I-POH'), ('뮤', 'I-POH'), ('에선', 'O'), ('엠', 'B-ORG'), ('팍', 'I-PER'), ('자작극', 'O'), ('어쩌', 'O'), ('고', 'O'), ('얘기', 'O'), ('도', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('진짜', 'O'), ('미', 'O'), ('x', 'O'), ('놈', 'O'), ('들', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('정치', 'O'), ('에', 'O'), ('미치', 'O'), ('고', 'O'), ('빨갱이', 'O'), ('에', 'O'), ('물들', 'O'), ('면', 'O'), ('전부', 'O'), ('눈앞', 'O'), ('을', 'O'), ('가려', 'O'), ('제대로', 'O'), ('판단', 'O'), ('이', 'O'), ('안', 'O'), ('됨', 'O')]",[],1,0.7513,1,0.888,1,0.9901,0.9901,1,0.8765,1,3
326984,20,MLB,20MLB187189,202112230063789894,MLB20,어제로써 확실해진 대선후보 팩트 txt 19,윤석열 시대 흐름 못따라가는 꼰대이자떠먹여줘됴 받아먹지 못하는 능력부족형 관련 영상,어제로써 확실해진 대선후보 팩트 txt 윤석열 시대 흐름 못따라가는 꼰대이자떠먹여줘됴 받아먹지 못하는 능력부족형 관련 영상,2021-12-23,2021,12,23,07:13:00,2224,0,"[('어제', 'O'), ('로써', 'O'), ('확실', 'O'), ('해진', 'O'), ('대선', 'O'), ('후보', 'O'), ('팩', 'O'), ('트', 'O'), ('txt', 'O'), ('19', 'I-POH'), ('윤석열', 'B-PER'), ('시대', 'O'), ('흐름', 'O'), ('못', 'O'), ('따라가', 'O'), ('는', 'O'), ('꼰대', 'O'), ('이', 'O'), ('자', 'O'), ('떠먹여', 'O'), ('줘', 'O'), ('됴', 'O'), ('받', 'O'), ('아', 'O'), ('먹', 'O'), ('지', 'O'), ('못하', 'O'), ('는', 'O'), ('능력', 'O'), ('부족', 'O'), ('형', 'O'), ('관련', 'O'), ('영상', 'O')]",['윤석열'],1,0.6404,0,0.432,0,0.1679,0.6404,1,0.4134,0,1
150735,20,MLB,20MLB10940,202203090066376590,MLB20,치킨은 다 먹었고 맥주 한캔 소주 반병 남았는데,계란말이 만들러 갑니다 ㅋㅋ,치킨은 다 먹었고 맥주 한캔 소주 반병 남았는데 계란말이 만들러 갑니다 ㅋㅋ,2022-03-09,2022,3,9,19:36:00,39,0,"[('치킨', 'O'), ('은', 'O'), ('다', 'O'), ('먹', 'O'), ('었', 'O'), ('고', 'O'), ('맥주', 'O'), ('한', 'B-NOH'), ('캔', 'I-NOH'), ('소주', 'O'), ('반병', 'B-NOH'), ('남', 'O'), ('았', 'O'), ('는데', 'O'), ('계란', 'O'), ('말', 'O'), ('이', 'O'), ('만들', 'O'), ('러', 'O'), ('갑니다', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.200799999999999,0,0.0123999999999999,0,0.0067,0.200799999999999,0,0.0733,0,0
297043,20,MLB,20MLB157248,202201030064209060,MLB20,조중동이 윤석열을 버리는 날도 올지 모르겠네요 4,언론사가 길거리 민심 추이에는 빠삭하죠 윤석열 캠프도 크게 보면 조중동 사설을 따라가는 분위기던데 그쪽에서 부정적인 이야기가 나오면 전략 수정이 좀 있겠죠,조중동이 윤석열을 버리는 날도 올지 모르겠네요 언론사가 길거리 민심 추이에는 빠삭하죠 윤석열 캠프도 크게 보면 조중동 사설을 따라가는 분위기던데 그쪽에서 부정적인 이야기가 나오면 전략 수정이 좀 있겠죠,2022-01-03,2022,1,3,05:42:00,1055,0,"[('조중동', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('을', 'O'), ('버리', 'O'), ('는', 'O'), ('날', 'O'), ('도', 'O'), ('올지', 'O'), ('모르', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('언론사', 'I-NOH'), ('가', 'O'), ('길거리', 'O'), ('민심', 'O'), ('추이', 'O'), ('에', 'O'), ('는', 'O'), ('빠삭', 'O'), ('하', 'O'), ('죠', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('캠프', 'O'), ('도', 'O'), ('크', 'O'), ('게', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('조중동', 'B-ORG'), ('사설', 'O'), ('을', 'O'), ('따라가', 'O'), ('는', 'O'), ('분위기', 'O'), ('던데', 'O'), ('그쪽', 'O'), ('에서', 'O'), ('부정', 'O'), ('적', 'O'), ('인', 'O'), ('이야기', 'O'), ('가', 'O'), ('나오', 'O'), ('면', 'O'), ('전략', 'O'), ('수정', 'O'), ('이', 'O'), ('좀', 'O'), ('있', 'O'), ('겠', 'O'), ('죠', 'O')]","['윤석열', '윤석열']",0,0.0194999999999999,0,0.0225999999999999,0,0.0031999999999999,0.0225999999999999,0,0.0151,0,0
271806,20,MLB,20MLB132011,202201100064487499,MLB20,진짜 하나만 묻고 싶습니다 이나라 주적은 어디입니까 16,북한군 북한군 북한군빨갱이 빨갱이 빨갱이간첩 간첩 간첩 아닌가요,진짜 하나만 묻고 싶습니다 이나라 주적은 어디입니까 북한군 북한군 북한군빨갱이 빨갱이 빨갱이간첩 간첩 간첩 아닌가요,2022-01-10,2022,1,10,21:33:00,406,0,"[('진짜', 'O'), ('하나', 'B-NOH'), ('만', 'O'), ('묻', 'O'), ('고', 'O'), ('싶', 'O'), ('습니다', 'O'), ('이', 'O'), ('나라', 'O'), ('주적', 'O'), ('은', 'O'), ('어디', 'O'), ('입니까', 'O'), ('16', 'B-ORG'), ('북한', 'I-ORG'), ('군', 'I-ORG'), ('북한', 'B-ORG'), ('군', 'I-ORG'), ('북한', 'O'), ('군', 'I-ORG'), ('빨갱이', 'O'), ('빨갱이', 'O'), ('빨갱이', 'O'), ('간첩', 'O'), ('간첩', 'O'), ('간첩', 'O'), ('아닌가요', 'O')]",[],1,0.8108,1,0.9216,1,0.9522,0.9522,1,0.8949,1,3
218403,20,MLB,20MLB78608,202202130065512452,MLB20,이재명 예전에는 자신있는 목소리더니 1,요즘은 울먹거리면서 호소하는데 왤케 우는 목소리로 얘기하는지주눅든듯 ㅋㅋ,이재명 예전에는 자신있는 목소리더니 요즘은 울먹거리면서 호소하는데 왤케 우는 목소리로 얘기하는지주눅든듯 ㅋㅋ,2022-02-13,2022,2,13,16:32:00,390,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('예전', 'O'), ('에', 'O'), ('는', 'O'), ('자신', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('목소리', 'O'), ('더니', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('요즘', 'O'), ('은', 'O'), ('울먹거리', 'O'), ('면서', 'O'), ('호소', 'O'), ('하', 'O'), ('는데', 'O'), ('왤케', 'O'), ('우', 'O'), ('는', 'O'), ('목소리', 'O'), ('로', 'O'), ('얘기', 'O'), ('하', 'O'), ('는지', 'O'), ('주눅', 'O'), ('든듯', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['이재명'],0,0.2861,0,0.0722,0,0.0381,0.2861,0,0.1321,0,0
176674,20,MLB,20MLB36879,202203030066115821,MLB20,윤석열이 안했으면 하는거 있습니까 3,전 걘적으로 검찰출신들 많이 기용안했으면좋겠음,윤석열이 안했으면 하는거 있습니까 전 걘적으로 검찰출신들 많이 기용안했으면좋겠음,2022-03-03,2022,3,3,04:49:00,348,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('안', 'O'), ('했', 'O'), ('으면', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('있', 'O'), ('습니까', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('전', 'I-NOH'), ('걘', 'O'), ('적', 'O'), ('으로', 'O'), ('검찰', 'O'), ('출신', 'O'), ('들', 'O'), ('많이', 'O'), ('기용', 'O'), ('안', 'O'), ('했', 'O'), ('으면', 'O'), ('좋', 'O'), ('겠', 'O'), ('음', 'O')]",['윤석열'],0,0.225999999999999,0,0.112299999999999,0,0.0141,0.225999999999999,0,0.1175,0,0
204239,20,MLB,20MLB64444,202202210065788578,MLB20,심상정은 그냥 ㅈ파 그자체네요 2,"집값이 왜 오른지는 전혀 모르고, 종부세 겨우 그게 내면서 부자 대변하냐고 말하고 지지율도 안되는데, 대선 후보라고 나와서 나대는 모습은 정말 보기 싫군요","심상정은 그냥 ㅈ파 그자체네요 집값이 왜 오른지는 전혀 모르고, 종부세 겨우 그게 내면서 부자 대변하냐고 말하고 지지율도 안되는데, 대선 후보라고 나와서 나대는 모습은 정말 보기 싫군요",2022-02-21,2022,2,21,22:22:00,470,0,"[('심상정', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('그냥', 'O'), ('ㅈ', 'O'), ('파', 'O'), ('그', 'O'), ('자체', 'O'), ('네요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('집값', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('왜', 'O'), ('오른', 'O'), ('지', 'O'), ('는', 'O'), ('전혀', 'O'), ('모르', 'O'), ('고', 'O'), (',', 'O'), ('종부', 'O'), ('세', 'O'), ('겨우', 'O'), ('그게', 'O'), ('내', 'O'), ('면서', 'O'), ('부자', 'O'), ('대변', 'O'), ('하', 'O'), ('냐고', 'O'), ('말', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('지지율', 'O'), ('도', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('는데', 'O'), (',', 'O'), ('대선', 'O'), ('후보', 'O'), ('라고', 'O'), ('나와서', 'O'), ('나대', 'O'), ('는', 'O'), ('모습', 'O'), ('은', 'O'), ('정말', 'O'), ('보', 'O'), ('기', 'O'), ('싫', 'O'), ('군요', 'O')]",['심상정'],1,0.921,1,0.812,1,0.9532,0.9532,1,0.8954,1,3
217059,20,MLB,20MLB77264,202202140065548728,MLB20,서울시장 재보궐 안철수 오세훈 단일화 직전 여론조사 1,이정도는 되야,서울시장 재보궐 안철수 오세훈 단일화 직전 여론조사 이정도는 되야,2022-02-14,2022,2,14,15:32:00,521,0,"[('서울', 'O'), ('시장', 'O'), ('재', 'O'), ('보궐', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('오세훈', 'B-PER'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('직전', 'O'), ('여론', 'O'), ('조사', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('이', 'O'), ('정도', 'O'), ('는', 'O'), ('되', 'O'), ('야', 'O')]",['오세훈'],0,0.0794,0,0.057,0,0.0079,0.0794,0,0.0481,0,0
267934,20,MLB,20MLB128139,202201130064554291,MLB20,"유시민 여성가족부폐지, 극우성향 청년들이 일베놀이하는 수준 17",그냥 계속 쉬지 뇌가 자꾸 썩어가는걸 입증하시는 분,"유시민 여성가족부폐지, 극우성향 청년들이 일베놀이하는 수준 그냥 계속 쉬지 뇌가 자꾸 썩어가는걸 입증하시는 분",2022-01-13,2022,1,13,00:41:00,1479,0,"[('유시민', 'B-PER'), ('여성', 'B-ORG'), ('가족', 'I-ORG'), ('부', 'I-ORG'), ('폐지', 'O'), (',', 'O'), ('극우', 'O'), ('성향', 'O'), ('청년', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('일', 'O'), ('베', 'O'), ('놀이', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('수준', 'O'), ('17', 'B-NOH'), ('그냥', 'O'), ('계속', 'O'), ('쉬', 'O'), ('지', 'O'), ('뇌', 'O'), ('가', 'O'), ('자꾸', 'O'), ('썩', 'O'), ('어', 'O'), ('가', 'O'), ('는', 'O'), ('걸', 'O'), ('입증', 'O'), ('하', 'O'), ('시', 'O'), ('는', 'O'), ('분', 'O')]",['유시민'],1,0.8256,1,0.8802,0,0.4104,0.8802,1,0.7054,1,2
234276,20,MLB,20MLB94481,202202030065179146,MLB20,무속열 선제타격론이 멍청한게 1,잠수함 SLBM으로 보복핵맞을거생각안함멍청석열,무속열 선제타격론이 멍청한게 잠수함 SLBM으로 보복핵맞을거생각안함멍청석열,2022-02-03,2022,2,3,22:51:00,379,0,"[('무속', 'O'), ('열', 'I-PER'), ('선제', 'O'), ('타격', 'O'), ('론', 'O'), ('이', 'O'), ('멍청', 'O'), ('한', 'O'), ('게', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('잠수함', 'I-NOH'), ('SLBM', 'O'), ('으로', 'O'), ('보복', 'O'), ('핵', 'O'), ('맞', 'O'), ('을', 'O'), ('거', 'O'), ('생', 'O'), ('각안', 'O'), ('함', 'O'), ('멍', 'O'), ('청석', 'O'), ('열', 'O')]",[],0,0.2941,1,0.8498,0,0.3919,0.8498,1,0.5119,1,1
275005,20,MLB,20MLB135210,202201090064436808,MLB20,멸공이든 멸치든 별관심도없는데 이거에 발작하는사람은 5,딱 그쪽이라고보면 되는거죠,멸공이든 멸치든 별관심도없는데 이거에 발작하는사람은 딱 그쪽이라고보면 되는거죠,2022-01-09,2022,1,9,11:46:00,161,0,"[('멸공', 'O'), ('이', 'O'), ('든', 'O'), ('멸치', 'O'), ('든', 'O'), ('별', 'O'), ('관심', 'O'), ('도', 'O'), ('없', 'O'), ('는데', 'O'), ('이거', 'O'), ('에', 'O'), ('발작', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('사람', 'O'), ('은', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('딱', 'O'), ('그쪽', 'O'), ('이', 'O'), ('라고', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('죠', 'O')]",[],0,0.285,0,0.288699999999999,0,0.0403,0.288699999999999,0,0.2047,0,0
275099,20,MLB,20MLB135304,202201090064435413,MLB20,공산주의는 반대하는게 맞죠 3,공산주의 중에서 제대로 된 나라 있긴하나요 독재로 안흐른 나라가 하나라도 있는지 저가 사민주의까지는 이해해도공산주의는 이해못함 현실에서도 실패했고우리헌법이 자유민주체제인데공산주의 반대하는건 어찌보면 당연한거,공산주의는 반대하는게 맞죠 공산주의 중에서 제대로 된 나라 있긴하나요 독재로 안흐른 나라가 하나라도 있는지 저가 사민주의까지는 이해해도공산주의는 이해못함 현실에서도 실패했고우리헌법이 자유민주체제인데공산주의 반대하는건 어찌보면 당연한거,2022-01-09,2022,1,9,10:58:00,148,0,"[('공산주의', 'B-POH'), ('는', 'O'), ('반대', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('맞', 'O'), ('죠', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('공산주의', 'B-POH'), ('중', 'O'), ('에서', 'O'), ('제대로', 'O'), ('된', 'O'), ('나라', 'O'), ('있', 'O'), ('긴', 'O'), ('하', 'O'), ('나요', 'O'), ('독재', 'O'), ('로', 'O'), ('안', 'O'), ('흐른', 'O'), ('나라', 'O'), ('가', 'O'), ('하나', 'B-NOH'), ('라도', 'O'), ('있', 'O'), ('는지', 'O'), ('저', 'O'), ('가', 'O'), ('사민', 'O'), ('주의', 'O'), ('까지', 'O'), ('는', 'O'), ('이해', 'O'), ('해도', 'O'), ('공산주의', 'B-POH'), ('는', 'O'), ('이해', 'O'), ('못', 'O'), ('함', 'O'), ('현실', 'O'), ('에서', 'O'), ('도', 'O'), ('실패', 'O'), ('했', 'O'), ('고', 'O'), ('우리', 'O'), ('헌법', 'O'), ('이', 'O'), ('자유', 'B-POH'), ('민주', 'I-POH'), ('체제', 'I-POH'), ('인데', 'O'), ('공산주의', 'B-POH'), ('반대', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('건', 'O'), ('어찌', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('당연', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O')]",[],0,0.254299999999999,0,0.0242999999999999,0,0.0093999999999999,0.254299999999999,0,0.096,0,0
278175,20,MLB,20MLB138380,202201070064389879,MLB20,여성들이 다 여가부를 지지한다고요 1,"진선미 장관은 여성이기 때문에 비례대표가 됐고 나는 혜택을 받은 당사자다 나는 여성이라 이 자리에 왔다 며 기업체 여성 임원 할당제를 강조했습니다 김효정 신한카드 상무는 여성임을 무기로 삼아 특별한 대우를 받으려 하지 않는다면 뛰어난 리더가 될 것이며, 기업 안에서도 필요한 리더십이 될 것 이라고 말했다 성공한 사람은 여성이기 때문이란 말 극혐함","여성들이 다 여가부를 지지한다고요 진선미 장관은 여성이기 때문에 비례대표가 됐고 나는 혜택을 받은 당사자다 나는 여성이라 이 자리에 왔다 며 기업체 여성 임원 할당제를 강조했습니다 김효정 신한카드 상무는 여성임을 무기로 삼아 특별한 대우를 받으려 하지 않는다면 뛰어난 리더가 될 것이며, 기업 안에서도 필요한 리더십이 될 것 이라고 말했다 성공한 사람은 여성이기 때문이란 말 극혐함",2022-01-07,2022,1,7,19:42:00,223,0,"[('여성', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('여', 'O'), ('가', 'O'), ('부를', 'O'), ('지지', 'O'), ('한다고', 'O'), ('요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('진선미', 'B-PER'), ('장관', 'O'), ('은', 'O'), ('여성', 'O'), ('이', 'O'), ('기', 'O'), ('때문', 'O'), ('에', 'O'), ('비례', 'O'), ('대표', 'O'), ('가', 'O'), ('됐', 'O'), ('고', 'O'), ('나', 'O'), ('는', 'O'), ('혜택', 'O'), ('을', 'O'), ('받', 'O'), ('은', 'O'), ('당사자', 'O'), ('다', 'O'), ('나', 'O'), ('는', 'O'), ('여성', 'O'), ('이', 'O'), ('라', 'O'), ('이', 'O'), ('자리', 'O'), ('에', 'O'), ('왔다', 'O'), ('며', 'O'), ('기업체', 'O'), ('여성', 'O'), ('임원', 'O'), ('할당제', 'O'), ('를', 'O'), ('강조', 'O'), ('했', 'O'), ('습니다', 'O'), ('김효정', 'B-PER'), ('신한', 'B-ORG'), ('카드', 'I-ORG'), ('상무', 'O'), ('는', 'O'), ('여성', 'O'), ('임', 'O'), ('을', 'O'), ('무기', 'O'), ('로', 'O'), ('삼', 'O'), ('아', 'O'), ('특별', 'O'), ('한', 'O'), ('대우', 'O'), ('를', 'O'), ('받', 'O'), ('으려', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('는다면', 'O'), ('뛰어난', 'O'), ('리더', 'O'), ('가', 'O'), ('될', 'O'), ('것', 'O'), ('이', 'O'), ('며', 'O'), (',', 'O'), ('기업', 'O'), ('안', 'O'), ('에서', 'O'), ('도', 'O'), ('필요', 'O'), ('한', 'O'), ('리더십', 'O'), ('이', 'O'), ('될', 'O'), ('것', 'O'), ('이', 'O'), ('라고', 'O'), ('말', 'O'), ('했', 'O'), ('다', 'O'), ('성공', 'O'), ('한', 'O'), ('사람', 'O'), ('은', 'O'), ('여성', 'O'), ('이', 'O'), ('기', 'O'), ('때문', 'O'), ('이', 'O'), ('란', 'O'), ('말', 'O'), ('극', 'O'), ('혐함', 'O')]","['진선미', '김효정']",0,0.2319,0,0.0283999999999999,0,0.0048,0.2319,0,0.0884,0,0
278034,20,MLB,20MLB138239,202201070064391100,MLB20,펨코 완전히 돌아섰네요 이대남 잡은듯,수고했다 윤 다신 실수하지마라,펨코 완전히 돌아섰네요 이대남 잡은듯 수고했다 윤 다신 실수하지마라,2022-01-07,2022,1,7,20:09:00,293,0,"[('펨코', 'O'), ('완전히', 'O'), ('돌아섰', 'O'), ('네요', 'O'), ('이대남', 'B-PER'), ('잡', 'O'), ('은', 'O'), ('듯', 'O'), ('수고', 'O'), ('했', 'O'), ('다', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('다신', 'O'), ('실수', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('마', 'O'), ('라', 'O')]","['이대남', '윤']",0,0.0608999999999999,0,0.0474999999999999,0,0.0271,0.0608999999999999,0,0.0452,0,0
207143,20,MLB,20MLB67348,202202210065766117,MLB20,김의겸같은것들은 쪼리니까 국회에서만 떠드는거같네 ㅋㅋ,국회의원면책특권 그거믿고 진짜 헛소리장난없네,김의겸같은것들은 쪼리니까 국회에서만 떠드는거같네 ㅋㅋ 국회의원면책특권 그거믿고 진짜 헛소리장난없네,2022-02-21,2022,2,21,14:06:00,146,0,"[('김의', 'B-PER'), ('겸', 'I-PER'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('것', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('쪼', 'O'), ('리', 'O'), ('니까', 'O'), ('국회', 'O'), ('에서', 'O'), ('만', 'O'), ('떠드', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('국회의원', 'O'), ('면책특권', 'O'), ('그거', 'O'), ('믿', 'O'), ('고', 'O'), ('진짜', 'O'), ('헛소리', 'O'), ('장난', 'O'), ('없', 'O'), ('네', 'O')]",['김의겸'],1,0.6497,1,0.7315,1,0.7194,0.7315,1,0.7002,1,3
225197,20,MLB,20MLB85402,202202100065401560,MLB20,문재인이랑 청와대가 분노하는 이유 4,자기들이 적폐인 거 알고있음 ㅋㅋ,문재인이랑 청와대가 분노하는 이유 자기들이 적폐인 거 알고있음 ㅋㅋ,2022-02-10,2022,2,10,11:56:00,399,0,"[('문재인', 'B-PER'), ('이랑', 'O'), ('청와대', 'B-ORG'), ('가', 'O'), ('분노', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('이유', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('자기', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('적폐', 'O'), ('인', 'O'), ('거', 'O'), ('알', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('음', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['문재인'],1,0.6358,0,0.0769999999999999,1,0.7004,0.7004,1,0.4711,0,2
254566,20,MLB,20MLB114771,202201190064759452,MLB20,내일 NBS 조사는 어떻게 나올까요 4,내일은 이재명 지지 하시는분들이 제일 기다리는 목요일이네요 몇 차이가 날까요,내일 NBS 조사는 어떻게 나올까요 내일은 이재명 지지 하시는분들이 제일 기다리는 목요일이네요 몇 차이가 날까요,2022-01-19,2022,1,19,23:16:00,881,0,"[('내일', 'O'), ('NBS', 'B-ORG'), ('조사', 'O'), ('는', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('나올까요', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('내일', 'O'), ('은', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('지지', 'O'), ('하', 'O'), ('시', 'O'), ('는', 'O'), ('분', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('제일', 'O'), ('기다리', 'O'), ('는', 'O'), ('목요일', 'B-DAT'), ('이', 'O'), ('네요', 'O'), ('몇', 'O'), ('차이', 'O'), ('가', 'O'), ('날까', 'O'), ('요', 'O')]",['이재명'],0,0.0551,0,0.0121999999999999,0,0.0028,0.0551,0,0.0234,0,0
155407,20,MLB,20MLB15612,202203090066341319,MLB20,경기도는 사전자체가 워낙 낮았으니,본투표서 높게 나올수 밖에,경기도는 사전자체가 워낙 낮았으니 본투표서 높게 나올수 밖에,2022-03-09,2022,3,9,08:18:00,180,0,"[('경기도', 'B-ORG'), ('는', 'O'), ('사전', 'O'), ('자체', 'O'), ('가', 'O'), ('워낙', 'O'), ('낮', 'O'), ('았', 'O'), ('으니', 'O'), ('본', 'O'), ('투표', 'O'), ('서', 'O'), ('높', 'O'), ('게', 'O'), ('나올', 'O'), ('수', 'O'), ('밖', 'O'), ('에', 'O')]",[],0,0.0395999999999999,0,0.0389,0,0.0109,0.0395999999999999,0,0.0298,0,0
279119,20,MLB,20MLB139324,202201070064382790,MLB20,김한길은 진짜 최악의 퇴물 그자체 아닌가요 얘만 아니었어도,얘는 진짜 이제 그냥 집에서 쉬어야될듯상황인식이 엄청나게 절망적인 수준인,김한길은 진짜 최악의 퇴물 그자체 아닌가요 얘만 아니었어도 얘는 진짜 이제 그냥 집에서 쉬어야될듯상황인식이 엄청나게 절망적인 수준인,2022-01-07,2022,1,7,17:31:00,130,0,"[('김한길', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('진짜', 'O'), ('최악', 'O'), ('의', 'O'), ('퇴물', 'O'), ('그', 'O'), ('자체', 'O'), ('아닌가요', 'O'), ('얘', 'O'), ('만', 'O'), ('아니', 'O'), ('었', 'O'), ('어도', 'O'), ('얘', 'O'), ('는', 'O'), ('진짜', 'O'), ('이제', 'O'), ('그냥', 'O'), ('집', 'O'), ('에서', 'O'), ('쉬', 'O'), ('어야', 'O'), ('될', 'O'), ('듯', 'O'), ('상황', 'O'), ('인식', 'O'), ('이', 'O'), ('엄청나', 'O'), ('게', 'O'), ('절망', 'O'), ('적', 'O'), ('인', 'O'), ('수준', 'O'), ('인', 'O')]",['김한길'],1,0.8525,0,0.0808999999999999,1,0.6032,0.8525,1,0.5122,1,2
209502,20,MLB,20MLB69707,202202190065717361,MLB20,근데 더레프트는 어떻게 데려오게 된건가요 11,요새 포스터짤 계속 회자되는데 궁금합니다,근데 더레프트는 어떻게 데려오게 된건가요 요새 포스터짤 계속 회자되는데 궁금합니다,2022-02-19,2022,2,19,19:51:00,1161,0,"[('근데', 'O'), ('더', 'B-PER'), ('레프트', 'I-PER'), ('는', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('데려오', 'O'), ('게', 'O'), ('된', 'O'), ('건가요', 'O'), ('11', 'B-DAT'), ('요새', 'O'), ('포스터', 'O'), ('짤', 'O'), ('계속', 'O'), ('회자', 'O'), ('되', 'O'), ('는데', 'O'), ('궁금', 'O'), ('합니다', 'O')]",['더레프트'],0,0.0364999999999999,0,0.0393,0,0.0038,0.0393,0,0.0265,0,0
196482,20,MLB,20MLB56687,202202250065897985,MLB20,투표 꼭 합시다 2,우리 할일은 투표 꼭 하는거 밖에 없네요,투표 꼭 합시다 우리 할일은 투표 꼭 하는거 밖에 없네요,2022-02-25,2022,2,25,11:06:00,128,0,"[('투표', 'O'), ('꼭', 'O'), ('합시다', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('우리', 'O'), ('할', 'O'), ('일', 'O'), ('은', 'O'), ('투표', 'O'), ('꼭', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('밖', 'O'), ('에', 'O'), ('없', 'O'), ('네요', 'O')]",[],0,0.1602,0,0.0964,0,0.0102999999999999,0.1602,0,0.089,0,0
178854,20,MLB,20MLB39059,202203020066098970,MLB20,이준석이 윤석열 대신 토론하면 재미있을 듯 1,그냥이준석이이재명 안철수 심상정이랑 토론하는 거 보고싶네요다 원수지간 급인데ㅋㅋㅋ,이준석이 윤석열 대신 토론하면 재미있을 듯 그냥이준석이이재명 안철수 심상정이랑 토론하는 거 보고싶네요다 원수지간 급인데ㅋㅋㅋ,2022-03-02,2022,3,2,21:36:00,266,0,"[('이준석', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('대신', 'O'), ('토론', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('재미있', 'O'), ('을', 'O'), ('듯', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('그냥', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('안철수', 'B-PER'), ('심상정', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('랑', 'O'), ('토론', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('보', 'O'), ('고', 'O'), ('싶', 'O'), ('네요', 'O'), ('다', 'O'), ('원수지', 'O'), ('간', 'O'), ('급', 'O'), ('인데', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]","['이준석', '윤석열', '이준석', '심상정']",0,0.205899999999999,0,0.0709999999999999,0,0.0098,0.205899999999999,0,0.0956,0,0
154330,20,MLB,20MLB14535,202203090066350661,MLB20,본투표가 6시까지죠 1,6시 이후부터는 코로나 확진자만 가능한거 맞습니까,본투표가 6시까지죠 6시 이후부터는 코로나 확진자만 가능한거 맞습니까,2022-03-09,2022,3,9,12:41:00,165,0,"[('본', 'O'), ('투표', 'O'), ('가', 'O'), ('6', 'B-TIM'), ('시', 'I-TIM'), ('까지', 'O'), ('죠', 'O'), ('1', 'B-DAT'), ('6', 'B-TIM'), ('시', 'I-TIM'), ('이후', 'O'), ('부터', 'O'), ('는', 'O'), ('코로나', 'B-POH'), ('확진', 'O'), ('자', 'O'), ('만', 'O'), ('가능', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('맞', 'O'), ('습니까', 'O')]",[],0,0.0641,0,0.0238,0,0.0073999999999999,0.0641,0,0.0318,0,0
284415,20,MLB,20MLB144620,202201060064333482,MLB20,안철수는 자기한테 유리한 조건 아니면 단일화 안받는게 맞죠 1,이번에도 단일화 또 지면 정계은퇴 수순입니다차라리 이재명이 집권하면 야당 혼란상황에서 정계개편하는게 낫죠,안철수는 자기한테 유리한 조건 아니면 단일화 안받는게 맞죠 이번에도 단일화 또 지면 정계은퇴 수순입니다차라리 이재명이 집권하면 야당 혼란상황에서 정계개편하는게 낫죠,2022-01-06,2022,1,6,11:12:00,85,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('자기', 'O'), ('한테', 'O'), ('유리', 'O'), ('한', 'O'), ('조건', 'O'), ('아니', 'O'), ('면', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('안', 'O'), ('받', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('맞', 'O'), ('죠', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('이번', 'O'), ('에', 'O'), ('도', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('또', 'O'), ('지면', 'O'), ('정계', 'O'), ('은퇴', 'O'), ('수순', 'O'), ('입니다', 'O'), ('차라리', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('집권', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('야당', 'O'), ('혼란', 'O'), ('상황', 'O'), ('에서', 'O'), ('정계', 'O'), ('개편', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('낫', 'O'), ('죠', 'O')]","['안철수', '이재명']",0,0.1199,0,0.0244999999999999,0,0.0073999999999999,0.1199,0,0.0506,0,0
281278,20,MLB,20MLB141483,202201060064359438,MLB20,내일 가세연이 홍준표 보내겠다고 선언했습니다 4,예전에 한 말로는 이준석 껀보다 더 심하다고 했음,내일 가세연이 홍준표 보내겠다고 선언했습니다 예전에 한 말로는 이준석 껀보다 더 심하다고 했음,2022-01-06,2022,1,6,21:12:00,657,0,"[('내일', 'O'), ('가', 'O'), ('세연', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('홍준표', 'B-PER'), ('보내', 'O'), ('겠', 'O'), ('다고', 'O'), ('선언', 'O'), ('했', 'O'), ('습니다', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('예전', 'O'), ('에', 'O'), ('한', 'O'), ('말', 'O'), ('로', 'O'), ('는', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('껀', 'O'), ('보다', 'O'), ('더', 'O'), ('심하', 'O'), ('다고', 'O'), ('했', 'O'), ('음', 'O')]","['세연', '홍준표', '이준석']",0,0.0527999999999999,0,0.048,0,0.153699999999999,0.153699999999999,0,0.0848,0,0
177651,20,MLB,20MLB37856,202203020066106122,MLB20,티비 토론조사는 안들어가나여,오늘 마지막 여론조사일텐데 토론회 이후 지지율은 안올라가네요,티비 토론조사는 안들어가나여 오늘 마지막 여론조사일텐데 토론회 이후 지지율은 안올라가네요,2022-03-02,2022,3,2,22:46:00,100,0,"[('티비', 'B-POH'), ('토론', 'I-POH'), ('조사', 'O'), ('는', 'O'), ('안', 'O'), ('들어가', 'O'), ('나', 'O'), ('여', 'O'), ('오늘', 'O'), ('마지막', 'O'), ('여론', 'O'), ('조사', 'O'), ('일', 'O'), ('텐데', 'O'), ('토론회', 'O'), ('이후', 'O'), ('지지율', 'O'), ('은', 'O'), ('안', 'O'), ('올라가', 'O'), ('네요', 'O')]",[],0,0.0833,0,0.0195999999999999,0,0.0048,0.0833,0,0.0359,0,0
326923,20,MLB,20MLB187128,202112230063790992,MLB20,이준석 대표 서울 종로에 출마하면 당선될까요 15,이번 재보궐선거서울 종로에 이준석 나가면당선이 무난할까요,이준석 대표 서울 종로에 출마하면 당선될까요 이번 재보궐선거서울 종로에 이준석 나가면당선이 무난할까요,2021-12-23,2021,12,23,08:36:00,649,0,"[('이준석', 'B-PER'), ('대표', 'O'), ('서울', 'B-LOC'), ('종로', 'I-LOC'), ('에', 'O'), ('출마', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('당선', 'O'), ('될까요', 'O'), ('15', 'B-DAT'), ('이번', 'O'), ('재보궐선거', 'O'), ('서울', 'B-LOC'), ('종로', 'B-LOC'), ('에', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('나가', 'O'), ('면', 'O'), ('당선', 'O'), ('이', 'O'), ('무난', 'O'), ('할까요', 'O')]","['이준석', '이준석']",0,0.0721,0,0.0326999999999999,0,0.0038,0.0721,0,0.0362,0,0
143696,20,MLB,20MLB3901,202203090066414198,MLB20,경기 출구조사 차이가 너무심해서 이상하다 싶었는데 역시나,무슨 경기도가 이재명이 5 나 높나요지금보니 2 차이난거 보니 그냥 윤석열이 승,경기 출구조사 차이가 너무심해서 이상하다 싶었는데 역시나 무슨 경기도가 이재명이 나 높나요지금보니 차이난거 보니 그냥 윤석열이 승,2022-03-09,2022,3,9,22:38:00,711,0,"[('경기', 'B-LOC'), ('출구조사', 'O'), ('차이', 'O'), ('가', 'O'), ('너무', 'O'), ('심해서', 'O'), ('이상', 'O'), ('하', 'O'), ('다', 'O'), ('싶', 'O'), ('었', 'O'), ('는데', 'O'), ('역시', 'O'), ('나', 'O'), ('무슨', 'O'), ('경기도', 'B-LOC'), ('가', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('나', 'O'), ('높', 'O'), ('나요', 'O'), ('지금', 'O'), ('보', 'O'), ('니', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('차', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('난', 'O'), ('거', 'O'), ('보', 'O'), ('니', 'O'), ('그냥', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('승', 'O')]","['이재명', '윤석열']",0,0.1944,0,0.0185999999999999,0,0.0040999999999999,0.1944,0,0.0724,0,0
216122,20,MLB,20MLB76327,202202150065572425,MLB20,단일화 타령하는 사람의 웃긴점 1,그 안철수와 단일화하라고 하면서 단 1 로도 승패가 갈릴 수 있다고 하는 사람들이정작 3 후보인 허경영하고도 단일화하라는 말은 아무도 안합니다 안철수하고 허경영이 뭐 그리 차이가 날거라고 저러는지 도저히 알 수가 없음 그렇게 확실하게 이겨야한다고 하면 허경영하고도 단일화해서 더 확실하게 이겨야한다고도 주장하셔야지요 허경영이야 단일화무새들처럼 지분 좀 주면 될 일이겠지요 허경영하고 단일화도 주장하지 않는 사람들은 단 1 차이로도 결과가 바뀔 수도 있다고 하는 사람들 맞습니까,단일화 타령하는 사람의 웃긴점 그 안철수와 단일화하라고 하면서 단 로도 승패가 갈릴 수 있다고 하는 사람들이정작 후보인 허경영하고도 단일화하라는 말은 아무도 안합니다 안철수하고 허경영이 뭐 그리 차이가 날거라고 저러는지 도저히 알 수가 없음 그렇게 확실하게 이겨야한다고 하면 허경영하고도 단일화해서 더 확실하게 이겨야한다고도 주장하셔야지요 허경영이야 단일화무새들처럼 지분 좀 주면 될 일이겠지요 허경영하고 단일화도 주장하지 않는 사람들은 단 차이로도 결과가 바뀔 수도 있다고 하는 사람들 맞습니까,2022-02-15,2022,2,15,11:35:00,166,0,"[('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('타령', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('사람', 'O'), ('의', 'O'), ('웃긴', 'O'), ('점', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('그', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('와', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('하', 'O'), ('라고', 'O'), ('하', 'O'), ('면서', 'O'), ('단', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('로', 'O'), ('도', 'O'), ('승패', 'O'), ('가', 'O'), ('갈릴', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('다고', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('사람', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('정작', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('후보', 'I-NOH'), ('인', 'O'), ('허경영', 'B-PER'), ('하고', 'O'), ('도', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('하', 'O'), ('라는', 'O'), ('말', 'O'), ('은', 'O'), ('아무', 'O'), ('도', 'O'), ('안', 'O'), ('합니다', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('하고', 'O'), ('허경영', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('뭐', 'O'), ('그리', 'O'), ('차이', 'O'), ('가', 'O'), ('날', 'O'), ('거', 'O'), ('라고', 'O'), ('저러', 'O'), ('는지', 'O'), ('도저히', 'O'), ('알', 'O'), ('수', 'O'), ('가', 'O'), ('없', 'O'), ('음', 'O'), ('그렇', 'O'), ('게', 'O'), ('확실', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('이겨야', 'O'), ('한다고', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('허경영', 'B-PER'), ('하고', 'O'), ('도', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('해서', 'O'), ('더', 'O'), ('확실', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('이겨야', 'O'), ('한다고', 'O'), ('도', 'O'), ('주장', 'O'), ('하', 'O'), ('셔야', 'O'), ('지요', 'O'), ('허경영', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('야', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('무', 'O'), ('새들', 'O'), ('처럼', 'O'), ('지분', 'O'), ('좀', 'O'), ('주', 'O'), ('면', 'O'), ('될', 'O'), ('일', 'O'), ('이', 'O'), ('겠', 'O'), ('지요', 'O'), ('허경영', 'B-PER'), ('하고', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('도', 'O'), ('주장', 'O'), ('하', 'O')]","['안철수', '허경영', '안철수', '허경영', '허경영', '허경영', '허경영']",0,0.123099999999999,0,0.0494,0,0.0179,0.123099999999999,0,0.0635,0,0
169595,20,MLB,20MLB29800,202203050066186963,MLB20,이재명 찍는 거 막으려면 검사 사칭 강조하세요,"검사 사칭한 보이스 피싱범으로 고통 받은 사람들이 얼만데, 이재명 되면 보이스 피싱 판 친다 하세요 그리고 인권변호사라는 이재명이 변호한 사람들이 주로 범죄자였단 거 추가하시고요 이건 진보 언론인 시사저널에도 언급된 거라 반박하기도 어려울 겁니다","이재명 찍는 거 막으려면 검사 사칭 강조하세요 검사 사칭한 보이스 피싱범으로 고통 받은 사람들이 얼만데, 이재명 되면 보이스 피싱 판 친다 하세요 그리고 인권변호사라는 이재명이 변호한 사람들이 주로 범죄자였단 거 추가하시고요 이건 진보 언론인 시사저널에도 언급된 거라 반박하기도 어려울 겁니다",2022-03-05,2022,3,5,01:21:00,138,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('찍', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('막', 'O'), ('으려면', 'O'), ('검사', 'O'), ('사칭', 'O'), ('강조', 'O'), ('하', 'O'), ('세요', 'O'), ('검사', 'O'), ('사칭', 'O'), ('한', 'O'), ('보이스', 'O'), ('피싱', 'O'), ('범', 'O'), ('으로', 'O'), ('고통', 'O'), ('받', 'O'), ('은', 'O'), ('사람', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('얼만데', 'O'), (',', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('되', 'O'), ('면', 'O'), ('보이스', 'O'), ('피싱', 'O'), ('판', 'O'), ('친다', 'O'), ('하', 'O'), ('세요', 'O'), ('그리고', 'O'), ('인권', 'O'), ('변호사', 'O'), ('라는', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('변호', 'O'), ('한', 'O'), ('사람', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('주로', 'O'), ('범죄자', 'O'), ('였', 'O'), ('단', 'O'), ('거', 'O'), ('추가', 'O'), ('하', 'O'), ('시', 'O'), ('고요', 'O'), ('이건', 'O'), ('진보', 'O'), ('언론인', 'O'), ('시사저널', 'B-ORG'), ('에', 'O'), ('도', 'O'), ('언급', 'O'), ('된', 'O'), ('거', 'O'), ('라', 'O'), ('반박', 'O'), ('하', 'O'), ('기', 'O'), ('도', 'O'), ('어려울', 'O'), ('겁니다', 'O')]","['이재명', '이재명', '이재명']",0,0.1742,0,0.0331,0,0.0083999999999999,0.1742,0,0.0719,0,0
236027,20,MLB,20MLB96232,202202030065168718,MLB20,클리앙 난리났네요ㅋㅋ 2,이재명이윤석열 개발랐다고클리앙 난리났네요,클리앙 난리났네요ㅋㅋ 이재명이윤석열 개발랐다고클리앙 난리났네요,2022-02-03,2022,2,3,21:19:00,1078,0,"[('클리앙', 'B-POH'), ('난리', 'O'), ('났', 'O'), ('네요', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('이재명', 'B-PER'), ('이윤석', 'B-PER'), ('열', 'O'), ('개', 'O'), ('발랐', 'O'), ('다고', 'O'), ('클리앙', 'B-POH'), ('난리', 'O'), ('났', 'O'), ('네요', 'O')]",['이윤석'],1,0.5135,0,0.197899999999999,0,0.0254999999999999,0.5135,1,0.2456,0,1
155169,20,MLB,20MLB15374,202203090066343350,MLB20,우크라이나 대통령 전쟁 전에 지지율 바닥 아니었나요,이게 정치 잘못해서 국민들이 실망해서 지지율 바닥 찍은거 아니에요 전쟁 터진 후에는 대통령이 좋은 모습 보여줘서 90 까지 상승하긴 했는데 전쟁 전에는 평가 최악 아니었나요,우크라이나 대통령 전쟁 전에 지지율 바닥 아니었나요 이게 정치 잘못해서 국민들이 실망해서 지지율 바닥 찍은거 아니에요 전쟁 터진 후에는 대통령이 좋은 모습 보여줘서 까지 상승하긴 했는데 전쟁 전에는 평가 최악 아니었나요,2022-03-09,2022,3,9,09:23:00,147,0,"[('우크라', 'B-PER'), ('이나', 'O'), ('대통령', 'O'), ('전쟁', 'O'), ('전', 'O'), ('에', 'O'), ('지지율', 'O'), ('바닥', 'O'), ('아니', 'O'), ('었', 'O'), ('나요', 'O'), ('이게', 'O'), ('정치', 'O'), ('잘못', 'O'), ('해서', 'O'), ('국민', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('실망', 'O'), ('해서', 'O'), ('지지율', 'O'), ('바닥', 'O'), ('찍', 'O'), ('은', 'O'), ('거', 'O'), ('아니', 'O'), ('에요', 'O'), ('전쟁', 'O'), ('터진', 'O'), ('후', 'O'), ('에', 'O'), ('는', 'O'), ('대통령', 'O'), ('이', 'O'), ('좋', 'O'), ('은', 'O'), ('모습', 'O'), ('보여', 'O'), ('줘서', 'O'), ('90', 'B-NOH'), ('까지', 'O'), ('상승', 'O'), ('하', 'O'), ('긴', 'O'), ('했', 'O'), ('는데', 'O'), ('전쟁', 'O'), ('전', 'O'), ('에', 'O'), ('는', 'O'), ('평가', 'O'), ('최악', 'O'), ('아니', 'O'), ('었', 'O'), ('나요', 'O')]",['우크라'],0,0.0666999999999999,0,0.0108,0,0.0040999999999999,0.0666999999999999,0,0.0272,0,0
223129,20,MLB,20MLB83334,202202110065438385,MLB20,특활비로 안 샀을 가능성은 2,재벌 친구가 선물했을 가능성은 이건 아닌가 김영란법에 걸리나요 영부인도 공적인물이죠 이래저래 못 밝히겠네요,특활비로 안 샀을 가능성은 재벌 친구가 선물했을 가능성은 이건 아닌가 김영란법에 걸리나요 영부인도 공적인물이죠 이래저래 못 밝히겠네요,2022-02-11,2022,2,11,14:36:00,350,0,"[('특활', 'O'), ('비로', 'O'), ('안', 'O'), ('샀', 'O'), ('을', 'O'), ('가능', 'O'), ('성', 'O'), ('은', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('재벌', 'O'), ('친구', 'O'), ('가', 'O'), ('선물', 'O'), ('했', 'O'), ('을', 'O'), ('가능', 'O'), ('성', 'O'), ('은', 'O'), ('이건', 'O'), ('아닌가', 'O'), ('김영란', 'B-POH'), ('법', 'I-POH'), ('에', 'O'), ('걸리', 'O'), ('나요', 'O'), ('영부인', 'O'), ('도', 'O'), ('공', 'O'), ('적', 'O'), ('인', 'O'), ('물', 'O'), ('이', 'O'), ('죠', 'O'), ('이래저래', 'O'), ('못', 'O'), ('밝히', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O')]",[],0,0.0348,0,0.0691,0,0.0036,0.0691,0,0.0358,0,0
317919,20,MLB,20MLB178124,202112260063937257,MLB20,이번 대선 누가 이길지도 모르겠네요 1,이번에는 찍을 사람도 없네요 이재명 윤석열 중에서 둘 중 1명이 되겠지만 누가 이길지도 모르겠네요,이번 대선 누가 이길지도 모르겠네요 이번에는 찍을 사람도 없네요 이재명 윤석열 중에서 둘 중 1명이 되겠지만 누가 이길지도 모르겠네요,2021-12-26,2021,12,26,19:44:00,252,0,"[('이번', 'O'), ('대선', 'O'), ('누가', 'O'), ('이길지', 'O'), ('도', 'O'), ('모르', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('이번', 'O'), ('에', 'O'), ('는', 'O'), ('찍', 'O'), ('을', 'O'), ('사람', 'O'), ('도', 'O'), ('없', 'O'), ('네요', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('윤석열', 'B-PER'), ('중', 'O'), ('에서', 'O'), ('둘', 'O'), ('중', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('명', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('되', 'O'), ('겠', 'O'), ('지만', 'O'), ('누가', 'O'), ('이길지', 'O'), ('도', 'O'), ('모르', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O')]",['윤석열'],0,0.0617999999999999,0,0.0319,0,0.0040999999999999,0.0617999999999999,0,0.0326,0,0
227496,20,MLB,20MLB87701,202202080065344956,MLB20,안철수는 이 와중에 후보 간 담판을 부정하는군요,"후보 간의 담판은 지지자들이 좋아하지 않으실 거라니 그건 본인 지지자들이지, 그럼 단일화 경선을 끝내 해야 한다는 건가요 김종필 김대중 단일화 당시에도 경선 안 했어요 50석 정당의 당수여도 지지율이 낮아서 본인은 현재 당시 김종필보다 훨씬 못한 세력에 윤석열은 김대중보다 훨씬 유리한 입장인데, 담판이 맞지요 안철수의 몽니는 예전이나 지금이나 변한 게 없습니다","안철수는 이 와중에 후보 간 담판을 부정하는군요 후보 간의 담판은 지지자들이 좋아하지 않으실 거라니 그건 본인 지지자들이지, 그럼 단일화 경선을 끝내 해야 한다는 건가요 김종필 김대중 단일화 당시에도 경선 안 했어요 50석 정당의 당수여도 지지율이 낮아서 본인은 현재 당시 김종필보다 훨씬 못한 세력에 윤석열은 김대중보다 훨씬 유리한 입장인데, 담판이 맞지요 안철수의 몽니는 예전이나 지금이나 변한 게 없습니다",2022-02-08,2022,2,8,21:22:00,271,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('이', 'O'), ('와중', 'O'), ('에', 'O'), ('후보', 'O'), ('간', 'O'), ('담판', 'O'), ('을', 'O'), ('부정', 'O'), ('하', 'O'), ('는군요', 'O'), ('후보', 'O'), ('간', 'O'), ('의', 'O'), ('담판', 'O'), ('은', 'O'), ('지지자', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('좋', 'O'), ('아', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('으실', 'O'), ('거', 'O'), ('라니', 'O'), ('그건', 'O'), ('본인', 'O'), ('지지자', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('지', 'O'), (',', 'O'), ('그럼', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('경선', 'O'), ('을', 'O'), ('끝내', 'O'), ('해야', 'O'), ('한다는', 'O'), ('건가요', 'O'), ('김종필', 'B-PER'), ('김대중', 'B-PER'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('당시', 'O'), ('에', 'O'), ('도', 'O'), ('경선', 'O'), ('안', 'O'), ('했', 'O'), ('어요', 'O'), ('50', 'B-NOH'), ('석', 'I-NOH'), ('정당', 'O'), ('의', 'O'), ('당수', 'O'), ('여도', 'O'), ('지지율', 'O'), ('이', 'O'), ('낮', 'O'), ('아서', 'O'), ('본인', 'O'), ('은', 'O'), ('현재', 'O'), ('당시', 'O'), ('김종필', 'B-PER'), ('보다', 'O'), ('훨씬', 'O'), ('못', 'O'), ('한', 'O'), ('세력', 'O'), ('에', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('김대중', 'B-PER'), ('보다', 'O'), ('훨씬', 'O'), ('유리', 'O'), ('한', 'O'), ('입장', 'O'), ('인데', 'O'), (',', 'O'), ('담판', 'O'), ('이', 'O'), ('맞', 'O'), ('지요', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('의', 'O'), ('몽니', 'O'), ('는', 'O'), ('예전', 'O'), ('이나', 'O'), ('지금', 'O'), ('이나', 'O'), ('변한', 'O'), ('게', 'O'), ('없', 'O'), ('습니다', 'O')]","['안철수', '김대중', '김종필', '윤석열', '김대중', '안철수']",0,0.0866,0,0.0659999999999999,0,0.0201,0.0866,0,0.0576,0,0
242729,20,MLB,20MLB102934,202201300065033049,MLB20,北 미사일 발사에 문대통령 NSC 소집 1년만에 직접 회의주재 종합 6,미사일 7번이나 쏴댄 뒤에야 뒷북으로 직접 주재 유감 가지고는 더이상 감당안됐나보네요 재앙이 진짴ㅋㅋ,北 미사일 발사에 문대통령 NSC 소집 1년만에 직접 회의주재 종합 미사일 7번이나 쏴댄 뒤에야 뒷북으로 직접 주재 유감 가지고는 더이상 감당안됐나보네요 재앙이 진짴ㅋㅋ,2022-01-30,2022,1,30,10:53:00,421,0,"[('北', 'B-ORG'), ('미사일', 'O'), ('발사', 'O'), ('에', 'O'), ('문', 'B-PER'), ('대통령', 'O'), ('NSC', 'B-ORG'), ('소집', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('년', 'I-NOH'), ('만', 'O'), ('에', 'O'), ('직접', 'O'), ('회의', 'O'), ('주재', 'O'), ('종합', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('미사일', 'O'), ('7', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('이나', 'O'), ('쏴댄', 'O'), ('뒤', 'O'), ('에', 'O'), ('야', 'O'), ('뒷', 'O'), ('북', 'O'), ('으로', 'O'), ('직접', 'O'), ('주재', 'O'), ('유감', 'O'), ('가지', 'O'), ('고', 'O'), ('는', 'O'), ('더', 'O'), ('이상', 'O'), ('감당', 'O'), ('안', 'O'), ('됐', 'O'), ('나', 'O'), ('보', 'O'), ('네요', 'O'), ('재앙', 'O'), ('이', 'O'), ('진', 'O'), ('짴ㅋㅋ', 'O')]",['문'],0,0.2732,0,0.1301,0,0.301699999999999,0.301699999999999,0,0.235,0,0
183909,20,MLB,20MLB44114,202203010066040191,MLB20,신동욱 앵커의 시선 유령을 보았나 3,원전관련 어제 대차게 까더군요 대깨들은 뭘로 쉴드치나요,신동욱 앵커의 시선 유령을 보았나 원전관련 어제 대차게 까더군요 대깨들은 뭘로 쉴드치나요,2022-03-01,2022,3,1,09:07:00,523,0,"[('신동욱', 'B-PER'), ('앵커', 'O'), ('의', 'O'), ('시선', 'O'), ('유령', 'O'), ('을', 'O'), ('보', 'O'), ('았', 'O'), ('나', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('원전', 'O'), ('관련', 'O'), ('어제', 'O'), ('대차', 'O'), ('게', 'O'), ('까', 'O'), ('더군요', 'O'), ('대', 'O'), ('깨', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('뭘로', 'O'), ('쉴드', 'O'), ('치나', 'O'), ('요', 'O')]",['신동욱'],0,0.258,1,0.8621,1,0.9204,0.9204,1,0.6802,1,2
236484,20,MLB,20MLB96689,202202030065166279,MLB20,이재명 완승이네요 jpg 1,그리고 뭐라고 쓸까요 위원장 동지,이재명 완승이네요 jpg 그리고 뭐라고 쓸까요 위원장 동지,2022-02-03,2022,2,3,21:04:00,1049,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('완승', 'O'), ('이', 'O'), ('네요', 'O'), ('jpg', 'O'), ('1', 'I-NOH'), ('그리고', 'O'), ('뭐', 'O'), ('라고', 'O'), ('쓸까요', 'O'), ('위원장', 'O'), ('동지', 'O')]",['이재명'],0,0.0213999999999999,0,0.0208,0,0.0071999999999999,0.0213999999999999,0,0.0165,0,0
219891,20,MLB,20MLB80096,202202120065490672,MLB20,우크라이나 보면서 남의일같지않은 나라는 어딜까요 폴란드 5,폴란드가 러시아가깝기도한데 완전 친미에 친서방이라핀란드 발트3국 이런덴 러시아가 안건드리는지,우크라이나 보면서 남의일같지않은 나라는 어딜까요 폴란드 폴란드가 러시아가깝기도한데 완전 친미에 친서방이라핀란드 발트3국 이런덴 러시아가 안건드리는지,2022-02-12,2022,2,12,22:09:00,630,0,"[('우크라', 'B-ORG'), ('이나', 'I-PER'), ('보', 'O'), ('면서', 'O'), ('남', 'O'), ('의', 'O'), ('일', 'O'), ('같', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('은', 'O'), ('나라', 'O'), ('는', 'O'), ('어딜까', 'O'), ('요', 'O'), ('폴란드', 'B-ORG'), ('5', 'B-NOH'), ('폴란드', 'B-ORG'), ('가', 'O'), ('러시아', 'B-ORG'), ('가깝', 'O'), ('기', 'O'), ('도', 'O'), ('한데', 'O'), ('완전', 'O'), ('친', 'O'), ('미', 'O'), ('에', 'O'), ('친서방', 'O'), ('이', 'O'), ('라', 'O'), ('핀란드', 'B-ORG'), ('발트', 'B-NOH'), ('3', 'I-POH'), ('국', 'I-NOH'), ('이런', 'O'), ('덴', 'O'), ('러시아', 'B-ORG'), ('가', 'O'), ('안', 'O'), ('건드리', 'O'), ('는지', 'O')]",[],0,0.0968,0,0.301699999999999,0,0.0089,0.301699999999999,0,0.1358,0,0
280594,20,MLB,20MLB140799,202201060064364901,MLB20,그래서 불펜 국힘 지지자들은 이준석이 필요하다는거에요 아니에요 6,이준석 꺼져라 필요없다이준석 없어도 지지율에 아무 영향없다고 할때가 엊그제인데이젠 이준석 돌아왔다고 대통령 당선확정 이러고 있으니 ㅋㅋ진짜 한가지만 합시다,그래서 불펜 국힘 지지자들은 이준석이 필요하다는거에요 아니에요 이준석 꺼져라 필요없다이준석 없어도 지지율에 아무 영향없다고 할때가 엊그제인데이젠 이준석 돌아왔다고 대통령 당선확정 이러고 있으니 ㅋㅋ진짜 한가지만 합시다,2022-01-06,2022,1,6,23:37:00,200,0,"[('그래서', 'O'), ('불펜', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('지지자', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('필요', 'O'), ('하', 'O'), ('다는', 'O'), ('거', 'O'), ('에요', 'O'), ('아니', 'O'), ('에요', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('이준석', 'B-PER'), ('꺼져라', 'O'), ('필요', 'O'), ('없', 'O'), ('다', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('없', 'O'), ('어도', 'O'), ('지지율', 'O'), ('에', 'O'), ('아무', 'O'), ('영향', 'O'), ('없', 'O'), ('다고', 'O'), ('할', 'O'), ('때', 'O'), ('가', 'O'), ('엊그제', 'O'), ('인데', 'O'), ('이젠', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('돌아왔', 'O'), ('다고', 'O'), ('대통령', 'O'), ('당선', 'O'), ('확정', 'O'), ('이러', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('으니', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('진짜', 'O'), ('한', 'B-NOH'), ('가지', 'I-NOH'), ('만', 'O'), ('합시다', 'O')]","['이준석', '이준석', '이준석', '이준석']",0,0.0797,1,0.5718,0,0.0409,0.5718,1,0.2308,0,1
246481,20,MLB,20MLB106686,202201260064938138,MLB20,우리나라 군대 북한에 특화로 강한 거 아닌가요 6,대부분 경계 근무나 서고총알도 탄피 한 개 잊어 버려도 반나절씩 찾고북한 쳐들어 오면 방어 하고 역공하고이거로 특화된 군대 아님 러시아는 경계 근무 같은 거 하나 모르겠네요,우리나라 군대 북한에 특화로 강한 거 아닌가요 대부분 경계 근무나 서고총알도 탄피 한 개 잊어 버려도 반나절씩 찾고북한 쳐들어 오면 방어 하고 역공하고이거로 특화된 군대 아님 러시아는 경계 근무 같은 거 하나 모르겠네요,2022-01-26,2022,1,26,18:57:00,314,0,"[('우리', 'O'), ('나라', 'O'), ('군대', 'O'), ('북한', 'B-ORG'), ('에', 'O'), ('특화', 'O'), ('로', 'O'), ('강한', 'O'), ('거', 'O'), ('아닌가요', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('대부분', 'O'), ('경계', 'O'), ('근무', 'O'), ('나', 'O'), ('서', 'O'), ('고', 'O'), ('총알', 'O'), ('도', 'O'), ('탄피', 'O'), ('한', 'B-NOH'), ('개', 'I-NOH'), ('잊', 'O'), ('어', 'O'), ('버려도', 'O'), ('반나절', 'B-NOH'), ('씩', 'O'), ('찾', 'O'), ('고', 'O'), ('북한', 'B-ORG'), ('쳐들', 'O'), ('어', 'O'), ('오', 'O'), ('면', 'O'), ('방어', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('역공', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('이거', 'O'), ('로', 'O'), ('특화', 'O'), ('된', 'O'), ('군대', 'O'), ('아님', 'O'), ('러시아', 'B-ORG'), ('는', 'O'), ('경계', 'O'), ('근무', 'O'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('거', 'O'), ('하나', 'O'), ('모르', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O')]",[],0,0.114999999999999,0,0.0544,0,0.0074999999999999,0.114999999999999,0,0.059,0,0
179277,20,MLB,20MLB39482,202203020066096705,MLB20,이재명은 선거치르러 나온 거 아닌가요 1,저런 정치인 진짜 첨봄,이재명은 선거치르러 나온 거 아닌가요 저런 정치인 진짜 첨봄,2022-03-02,2022,3,2,21:21:00,178,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('선거', 'O'), ('치르', 'O'), ('러', 'O'), ('나온', 'O'), ('거', 'O'), ('아닌가요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('저런', 'O'), ('정치인', 'O'), ('진짜', 'O'), ('첨', 'O'), ('봄', 'O')]",['이재명'],0,0.137599999999999,0,0.0449,0,0.119199999999999,0.137599999999999,0,0.1006,0,0
240860,20,MLB,20MLB101065,202202010065082456,MLB20,사드 추가 투입하면 중국관계는 어떻게 되나요 20,제2 한한령 들 거 같은데 반중 좋지만 경제타격 너무 큰 거 아닐까요 ㅠ,사드 추가 투입하면 중국관계는 어떻게 되나요 제2 한한령 들 거 같은데 반중 좋지만 경제타격 너무 큰 거 아닐까요 ㅠ,2022-02-01,2022,2,1,08:09:00,1180,0,"[('사드', 'B-POH'), ('추가', 'O'), ('투입', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('중국', 'B-ORG'), ('관계', 'O'), ('는', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('되', 'O'), ('나요', 'O'), ('20', 'B-NOH'), ('제', 'B-NOH'), ('2', 'I-NOH'), ('한', 'B-NOH'), ('한', 'I-NOH'), ('령', 'I-NOH'), ('들', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('은데', 'O'), ('반중', 'O'), ('좋', 'O'), ('지만', 'O'), ('경제', 'O'), ('타격', 'O'), ('너무', 'O'), ('큰', 'O'), ('거', 'O'), ('아닐까요', 'O'), ('ㅠ', 'O')]",[],0,0.0554,0,0.1259,0,0.0059,0.1259,0,0.0624,0,0
251432,20,MLB,20MLB111637,202201230064835643,MLB20,김건희 녹취록 나름 취재라고 하던 기자조무사 그님 근황ㅋㅋ 2,"ㅋㅋ계좌후원 받는중 아, 화면 속 인물이 이명수가 아니고조국집회 주동자로서 현 시사타파TV 유튜버 이 사람도 길거리 시위꾼에서 조국집회 이후 후원으로 개부자 됐다는ㅋㅋ행쇼","김건희 녹취록 나름 취재라고 하던 기자조무사 그님 근황ㅋㅋ ㅋㅋ계좌후원 받는중 아, 화면 속 인물이 이명수가 아니고조국집회 주동자로서 현 시사타파TV 유튜버 이 사람도 길거리 시위꾼에서 조국집회 이후 후원으로 개부자 됐다는ㅋㅋ행쇼",2022-01-23,2022,1,23,00:27:00,949,0,"[('김건희', 'B-PER'), ('녹', 'O'), ('취록', 'O'), ('나름', 'O'), ('취재', 'O'), ('라고', 'O'), ('하', 'O'), ('던', 'O'), ('기자', 'O'), ('조무', 'B-PER'), ('사', 'O'), ('그', 'O'), ('님', 'O'), ('근황', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('계좌', 'O'), ('후원', 'O'), ('받', 'O'), ('는', 'O'), ('중', 'O'), ('아', 'O'), (',', 'O'), ('화면', 'O'), ('속', 'O'), ('인물', 'O'), ('이', 'O'), ('이명수', 'B-PER'), ('가', 'O'), ('아니', 'O'), ('고', 'O'), ('조국', 'B-POH'), ('집회', 'O'), ('주동자', 'O'), ('로서', 'O'), ('현', 'O'), ('시사', 'B-POH'), ('타파', 'I-POH'), ('TV', 'O'), ('유', 'O'), ('튜버', 'O'), ('이', 'O'), ('사람', 'O'), ('도', 'O'), ('길거리', 'O'), ('시위', 'O'), ('꾼', 'O'), ('에서', 'O'), ('조국', 'B-POH'), ('집회', 'O'), ('이후', 'O'), ('후원', 'O'), ('으로', 'O'), ('개부', 'O'), ('자', 'O'), ('됐', 'O'), ('다는', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('행', 'O'), ('쇼', 'O')]","['김건희', '조무', '이명수']",0,0.2602,0,0.0232999999999999,0,0.0222999999999999,0.2602,0,0.1019,0,0
236835,20,MLB,20MLB97040,202202030065164311,MLB20,오늘토론 대장동으로 시작해서 1,대장동으로끝날듯 ㅋㅋㅋ,오늘토론 대장동으로 시작해서 대장동으로끝날듯 ㅋㅋㅋ,2022-02-03,2022,2,3,20:54:00,332,0,"[('오늘', 'O'), ('토론', 'O'), ('대', 'O'), ('장동', 'O'), ('으로', 'O'), ('시작', 'O'), ('해서', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('장동', 'O'), ('으로', 'O'), ('끝날', 'O'), ('듯', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.2809,0,0.0328,0,0.0145999999999999,0.2809,0,0.1094,0,0
222528,20,MLB,20MLB82733,202202110065449026,MLB20,기승전대장동,ㅋㅋ울그락불그락,기승전대장동 ㅋㅋ울그락불그락,2022-02-11,2022,2,11,20:26:00,304,0,"[('기승', 'B-PER'), ('전대', 'I-PER'), ('장동', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('울그락불그락', 'O')]",['기승전대'],0,0.245299999999999,1,0.5581,0,0.0193999999999999,0.5581,1,0.2743,0,1
327599,20,MLB,20MLB187804,202112220063770133,MLB20,양당후보 전부 개판이니 여론조사항목에 후보교체가 들어왔네요 1,얼마나 나올지 궁금,양당후보 전부 개판이니 여론조사항목에 후보교체가 들어왔네요 얼마나 나올지 궁금,2021-12-22,2021,12,22,18:53:00,159,0,"[('양당', 'O'), ('후보', 'O'), ('전부', 'O'), ('개판', 'O'), ('이', 'O'), ('니', 'O'), ('여론', 'O'), ('조사', 'O'), ('항목', 'O'), ('에', 'O'), ('후보', 'O'), ('교체', 'O'), ('가', 'O'), ('들어왔', 'O'), ('네요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('얼마나', 'O'), ('나올지', 'O'), ('궁금', 'O')]",[],0,0.4835,0,0.0363,0,0.0083999999999999,0.4835,0,0.1761,0,0
292053,20,MLB,20MLB152258,202201040064252479,MLB20,다음 주 지지율 반등 없으면 안철수와 단일화 하겠죠,윤석열은 정치인생 끝이구요어쩌면 사퇴할 수도 있구요,다음 주 지지율 반등 없으면 안철수와 단일화 하겠죠 윤석열은 정치인생 끝이구요어쩌면 사퇴할 수도 있구요,2022-01-04,2022,1,4,04:06:00,176,0,"[('다음', 'O'), ('주', 'O'), ('지지율', 'O'), ('반', 'B-NOH'), ('등', 'I-NOH'), ('없', 'O'), ('으면', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('와', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('하', 'O'), ('겠', 'O'), ('죠', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('정치', 'O'), ('인생', 'O'), ('끝', 'O'), ('이', 'O'), ('구요', 'O'), ('어쩌면', 'O'), ('사퇴', 'O'), ('할', 'O'), ('수', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('구요', 'O')]","['안철수', '윤석열']",0,0.0965,0,0.0193999999999999,0,0.0036,0.0965,0,0.0398,0,0
193898,20,MLB,20MLB54103,202202250065921214,MLB20,안철수 ㅋㅋ,웃깁니다 ㅋㅋ 초딩같아요,안철수 ㅋㅋ 웃깁니다 ㅋㅋ 초딩같아요,2022-02-25,2022,2,25,21:43:00,157,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('웃', 'O'), ('깁니다', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('초딩', 'O'), ('같', 'O'), ('아요', 'O')]",['안철수'],1,0.8488,0,0.0322,0,0.0093999999999999,0.8488,1,0.2968,0,1
218078,20,MLB,20MLB78283,202202130065519280,MLB20,민주당에 민주가 없다는 증거 ㅡ 파쇼본능 5,ㅡㅡ목포에서 국힘 입당식 했는데 특정정당에서 개인적인 신상에 위해를 가하는 사례가 있어서 각시탈 썼다고 함,민주당에 민주가 없다는 증거 ㅡ 파쇼본능 ㅡㅡ목포에서 국힘 입당식 했는데 특정정당에서 개인적인 신상에 위해를 가하는 사례가 있어서 각시탈 썼다고 함,2022-02-13,2022,2,13,20:06:00,362,0,"[('민주당', 'B-ORG'), ('에', 'O'), ('민주', 'O'), ('가', 'O'), ('없', 'O'), ('다는', 'O'), ('증거', 'O'), ('ㅡ', 'O'), ('파쇼', 'O'), ('본능', 'O'), ('5', 'O'), ('ㅡㅡ', 'O'), ('목포', 'B-LOC'), ('에서', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('입당', 'O'), ('식', 'O'), ('했', 'O'), ('는데', 'O'), ('특정', 'O'), ('정당', 'O'), ('에서', 'O'), ('개인', 'O'), ('적', 'O'), ('인', 'O'), ('신상', 'O'), ('에', 'O'), ('위해', 'O'), ('를', 'O'), ('가하', 'O'), ('는', 'O'), ('사례', 'O'), ('가', 'O'), ('있', 'O'), ('어서', 'O'), ('각시탈', 'O'), ('썼', 'O'), ('다고', 'O'), ('함', 'O')]",[],1,0.529,0,0.192999999999999,1,0.7924,0.7924,1,0.5048,1,2
233394,20,MLB,20MLB93599,202202040065189004,MLB20,"RE100 정확히는 리백 안통하니,84점으로 바꿨네ㅋㅋ","너들 수준이 그렇지뭐대장동에는 얼굴벌게져서암말도못하고,혜경궁가지고는본방사수도 못하는것들이 ㅋㅋ","RE100 정확히는 리백 안통하니,84점으로 바꿨네ㅋㅋ 너들 수준이 그렇지뭐대장동에는 얼굴벌게져서암말도못하고,혜경궁가지고는본방사수도 못하는것들이 ㅋㅋ",2022-02-04,2022,2,4,10:44:00,321,0,"[('RE', 'B-POH'), ('100', 'I-POH'), ('정확히', 'O'), ('는', 'O'), ('리백', 'O'), ('안통', 'O'), ('하', 'O'), ('니', 'O'), (',', 'O'), ('84', 'B-NOH'), ('점', 'I-NOH'), ('으로', 'O'), ('바꿨', 'O'), ('네', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('너', 'O'), ('들', 'O'), ('수준', 'O'), ('이', 'O'), ('그렇', 'O'), ('지', 'O'), ('뭐', 'O'), ('대장동', 'O'), ('에', 'O'), ('는', 'O'), ('얼굴', 'O'), ('벌', 'O'), ('게', 'O'), ('져서', 'O'), ('암말도', 'O'), ('못하', 'O'), ('고', 'O'), (',', 'O'), ('혜경궁', 'B-LOC'), ('가지', 'O'), ('고', 'O'), ('는', 'O'), ('본방', 'O'), ('사수', 'O'), ('도', 'O'), ('못하', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],1,0.7117,1,0.647,1,0.5117,0.7117,1,0.6235,1,3
307017,20,MLB,20MLB167222,202112300064071987,MLB20,"이해찬 20년 집권론,,와 이게 되네",윤석열이라는 트로이목마를 야당후보로 만드는데 성공윤석열은 후보가 되자 국힘해체 작업에 돌입 ㅋㅋ,"이해찬 20년 집권론,,와 이게 되네 윤석열이라는 트로이목마를 야당후보로 만드는데 성공윤석열은 후보가 되자 국힘해체 작업에 돌입 ㅋㅋ",2021-12-30,2021,12,30,01:42:00,289,0,"[('이해찬', 'B-PER'), ('20', 'B-DUR'), ('년', 'I-DUR'), ('집권', 'O'), ('론', 'O'), (',', 'O'), (',', 'O'), ('와', 'O'), ('이게', 'O'), ('되', 'O'), ('네', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('라는', 'O'), ('트로이', 'O'), ('목마', 'O'), ('를', 'O'), ('야당', 'O'), ('후보', 'O'), ('로', 'O'), ('만드', 'O'), ('는데', 'O'), ('성공', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('후보', 'O'), ('가', 'O'), ('되', 'O'), ('자', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('해체', 'O'), ('작업', 'O'), ('에', 'O'), ('돌입', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]","['이해찬', '윤석열', '윤석열']",0,0.2989,0,0.0268,0,0.0158,0.2989,0,0.1138,0,0
315817,20,MLB,20MLB176022,202112270063967404,MLB20,그런데 주위에 전과 4범이 있으면 10,웬지 꺼려지지 않나요 그런데 대선 후보가 4범인데 이런 지지를 받는게 참 뭐라고 해야할지 모르겠네요,그런데 주위에 전과 4범이 있으면 웬지 꺼려지지 않나요 그런데 대선 후보가 4범인데 이런 지지를 받는게 참 뭐라고 해야할지 모르겠네요,2021-12-27,2021,12,27,16:10:00,375,0,"[('그런데', 'O'), ('주위', 'O'), ('에', 'O'), ('전과', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('범', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('있', 'O'), ('으면', 'O'), ('10', 'B-NOH'), ('웬지', 'O'), ('꺼려', 'O'), ('지', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('나요', 'O'), ('그런데', 'O'), ('대선', 'O'), ('후보', 'O'), ('가', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('범', 'I-NOH'), ('인데', 'O'), ('이런', 'O'), ('지지', 'O'), ('를', 'O'), ('받', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('참', 'O'), ('뭐', 'O'), ('라고', 'O'), ('해야', 'O'), ('할지', 'O'), ('모르', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O')]",[],0,0.2223,0,0.035,0,0.0038,0.2223,0,0.087,0,0
301955,20,MLB,20MLB162160,202112310064132605,MLB20,윤석열은 빨리 토론해야한다고 봅니다 1,역설적이지만 입열면 폭탄터지는 윤석열이지금 추세를 바꾸는 방법이 그거 뿐이에요 최소한 삼프로처럼 일방적인 내용 대결이 아니라욕할 상대방이 있으니까 약점만 물고 늘어지면상대적인 이득을 볼 수 있다고 봅니다가서 말 잘할 생각하지 말고자영업자 압수수색이랑 백신패스로만 조지고 와도표 들어옵니다전국민이 불만인 이슈라서,윤석열은 빨리 토론해야한다고 봅니다 역설적이지만 입열면 폭탄터지는 윤석열이지금 추세를 바꾸는 방법이 그거 뿐이에요 최소한 삼프로처럼 일방적인 내용 대결이 아니라욕할 상대방이 있으니까 약점만 물고 늘어지면상대적인 이득을 볼 수 있다고 봅니다가서 말 잘할 생각하지 말고자영업자 압수수색이랑 백신패스로만 조지고 와도표 들어옵니다전국민이 불만인 이슈라서,2021-12-31,2021,12,31,19:47:00,519,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('빨리', 'O'), ('토론', 'O'), ('해야', 'O'), ('한다고', 'O'), ('봅니다', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('역설', 'O'), ('적', 'O'), ('이', 'O'), ('지만', 'O'), ('입', 'O'), ('열', 'O'), ('면', 'O'), ('폭탄', 'O'), ('터지', 'O'), ('는', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('지금', 'O'), ('추세', 'O'), ('를', 'O'), ('바꾸', 'O'), ('는', 'O'), ('방법', 'O'), ('이', 'O'), ('그거', 'O'), ('뿐', 'O'), ('이', 'O'), ('에요', 'O'), ('최소한', 'O'), ('삼', 'B-NOH'), ('프로', 'I-NOH'), ('처럼', 'O'), ('일방', 'O'), ('적', 'O'), ('인', 'O'), ('내용', 'O'), ('대결', 'O'), ('이', 'O'), ('아니', 'O'), ('라', 'O'), ('욕할', 'O'), ('상대방', 'O'), ('이', 'O'), ('있', 'O'), ('으니까', 'O'), ('약점', 'O'), ('만', 'O'), ('물', 'O'), ('고', 'O'), ('늘어지', 'O'), ('면', 'O'), ('상대', 'O'), ('적', 'O'), ('인', 'O'), ('이득', 'O'), ('을', 'O'), ('볼', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('다고', 'O'), ('봅니다', 'O'), ('가', 'O'), ('서', 'O'), ('말', 'O'), ('잘', 'O'), ('할', 'O'), ('생각', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('말', 'O'), ('고자', 'O'), ('영업자', 'O'), ('압수수색', 'O'), ('이랑', 'O'), ('백신', 'O'), ('패스', 'O'), ('로', 'O'), ('만', 'O'), ('조지', 'O'), ('고', 'O'), ('와도', 'O'), ('표', 'O'), ('들어옵니다', 'O'), ('전', 'O'), ('국민', 'O'), ('이', 'O'), ('불만', 'O'), ('인', 'O'), ('이슈', 'O'), ('라서', 'O')]","['윤석열', '윤석열']",0,0.133299999999999,0,0.201099999999999,0,0.0027,0.201099999999999,0,0.1124,0,0
254175,20,MLB,20MLB114380,202201200064767357,MLB20,이제 단일화 하자 하면 분탕인가요,재밌네요 단일화가 분탕이 되는 일이 벌어지다니2012년 대선 하고 비슷하면서도 정말 다르네요,이제 단일화 하자 하면 분탕인가요 재밌네요 단일화가 분탕이 되는 일이 벌어지다니2012년 대선 하고 비슷하면서도 정말 다르네요,2022-01-20,2022,1,20,11:44:00,64,0,"[('이제', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('하', 'O'), ('자', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('분탕', 'O'), ('인가요', 'O'), ('재밌', 'O'), ('네요', 'O'), ('단일화', 'O'), ('가', 'O'), ('분탕', 'O'), ('이', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('일', 'O'), ('이', 'O'), ('벌어지', 'O'), ('다니', 'O'), ('2012', 'B-DAT'), ('년', 'I-DAT'), ('대선', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('비슷', 'O'), ('하', 'O'), ('면서', 'O'), ('도', 'O'), ('정말', 'O'), ('다르', 'O'), ('네요', 'O')]",[],0,0.0854,0,0.0891999999999999,0,0.0060999999999999,0.0891999999999999,0,0.0602,0,0
204359,20,MLB,20MLB64564,202202210065787624,MLB20,불펜 예전에는 이재명 인기 많지 않았나요 4,한때 불펜에서 차기 대통령급이었는데 ㅋㅋ,불펜 예전에는 이재명 인기 많지 않았나요 한때 불펜에서 차기 대통령급이었는데 ㅋㅋ,2022-02-21,2022,2,21,22:08:00,187,0,"[('불펜', 'O'), ('예전', 'O'), ('에', 'O'), ('는', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('인기', 'O'), ('많', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('았', 'O'), ('나요', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('한때', 'O'), ('불펜', 'O'), ('에서', 'O'), ('차기', 'O'), ('대통령', 'O'), ('급', 'O'), ('이', 'O'), ('었', 'O'), ('는데', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['이재명'],0,0.1553,0,0.0958999999999999,0,0.0053999999999999,0.1553,0,0.0855,0,0
213717,20,MLB,20MLB73922,202202170065634843,MLB20,"이명박 업적인 버스환승,청계천도 국민들이 다 잘한거라고 인정하니까 뭐라 못하는거지 4","당시에는 말도 안되는 논리로 억지 까 엄청 심했습니다 너무 급하게 도입 했다느니 하면서요,청계천 관련이 진짜 가관이었죠 원래 자연하천도 아닌 건천을 자연하천으로 복원 안했다는 억까가 대표적이죠","이명박 업적인 버스환승,청계천도 국민들이 다 잘한거라고 인정하니까 뭐라 못하는거지 당시에는 말도 안되는 논리로 억지 까 엄청 심했습니다 너무 급하게 도입 했다느니 하면서요,청계천 관련이 진짜 가관이었죠 원래 자연하천도 아닌 건천을 자연하천으로 복원 안했다는 억까가 대표적이죠",2022-02-17,2022,2,17,08:57:00,431,0,"[('이명박', 'B-PER'), ('업', 'O'), ('적', 'O'), ('인', 'O'), ('버스', 'O'), ('환승', 'O'), (',', 'O'), ('청계천', 'B-POH'), ('도', 'O'), ('국민', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('잘', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('라고', 'O'), ('인정', 'O'), ('하', 'O'), ('니까', 'O'), ('뭐', 'O'), ('라', 'O'), ('못하', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('지', 'O'), ('4', 'B-DAT'), ('당시', 'O'), ('에', 'O'), ('는', 'O'), ('말', 'O'), ('도', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('논리', 'O'), ('로', 'O'), ('억', 'O'), ('지', 'O'), ('까', 'O'), ('엄청', 'O'), ('심했', 'O'), ('습니다', 'O'), ('너무', 'O'), ('급하', 'O'), ('게', 'O'), ('도입', 'O'), ('했', 'O'), ('다느니', 'O'), ('하', 'O'), ('면서', 'O'), ('요', 'O'), (',', 'O'), ('청계천', 'B-POH'), ('관련', 'O'), ('이', 'O'), ('진짜', 'O'), ('가관', 'O'), ('이', 'O'), ('었', 'O'), ('죠', 'O'), ('원래', 'O'), ('자연', 'O'), ('하', 'O'), ('천', 'O'), ('도', 'O'), ('아닌', 'O'), ('건천', 'O'), ('을', 'O'), ('자연', 'O'), ('하천', 'O'), ('으로', 'O'), ('복원', 'O'), ('안', 'O'), ('했', 'O'), ('다는', 'O'), ('억', 'O'), ('까', 'O'), ('가', 'O'), ('대표', 'O'), ('적', 'O'), ('이', 'O'), ('죠', 'O')]",['이명박'],0,0.15,0,0.0542,0,0.0097,0.15,0,0.0713,0,0
299820,20,MLB,20MLB160025,202201010064169973,MLB20,통일부 달력은 뭐라할필요 없죠 4,지피지기면 백전백승이니 상대를 잘아는것은 나쁜일이 아니라고봄 다만 달력에 우리나라가 받은 피해 연평도 천안함 공무원 피격 연락사무소폭파 등에 대한 잇슈도 표기가 되있어야하며 되있다면 잘한일이지 잘못한일은 아니라고 봄,통일부 달력은 뭐라할필요 없죠 지피지기면 백전백승이니 상대를 잘아는것은 나쁜일이 아니라고봄 다만 달력에 우리나라가 받은 피해 연평도 천안함 공무원 피격 연락사무소폭파 등에 대한 잇슈도 표기가 되있어야하며 되있다면 잘한일이지 잘못한일은 아니라고 봄,2022-01-01,2022,1,1,21:23:00,280,0,"[('통일부', 'B-ORG'), ('달력', 'O'), ('은', 'O'), ('뭐', 'O'), ('라', 'O'), ('할', 'O'), ('필요', 'O'), ('없', 'O'), ('죠', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('지피지기', 'O'), ('면', 'O'), ('백전백승', 'O'), ('이', 'O'), ('니', 'O'), ('상대', 'O'), ('를', 'O'), ('잘', 'O'), ('아', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('은', 'O'), ('나쁜', 'O'), ('일', 'O'), ('이', 'O'), ('아니', 'O'), ('라고', 'O'), ('봄', 'O'), ('다만', 'O'), ('달력', 'O'), ('에', 'O'), ('우리', 'O'), ('나라', 'O'), ('가', 'O'), ('받', 'O'), ('은', 'O'), ('피해', 'O'), ('연평도', 'B-LOC'), ('천안', 'I-LOC'), ('함', 'I-LOC'), ('공무원', 'O'), ('피격', 'O'), ('연락', 'O'), ('사무소', 'O'), ('폭파', 'O'), ('등', 'O'), ('에', 'O'), ('대한', 'O'), ('잇', 'O'), ('슈', 'O'), ('도', 'O'), ('표기', 'O'), ('가', 'O'), ('되', 'O'), ('있', 'O'), ('어야', 'O'), ('하', 'O'), ('며', 'O'), ('되', 'O'), ('있', 'O'), ('다면', 'O'), ('잘', 'O'), ('한', 'O'), ('일', 'O'), ('이', 'O'), ('지', 'O'), ('잘못', 'O'), ('한', 'O'), ('일', 'O'), ('은', 'O'), ('아니', 'O'), ('라고', 'O'), ('봄', 'O')]",[],0,0.136299999999999,0,0.0125999999999999,0,0.0037,0.136299999999999,0,0.0509,0,0
217481,20,MLB,20MLB77686,202202140065541816,MLB20,4개월 사이에 생각이 바뀐 이재명 ㅎㄷㄷ 8,2021-10-10 00:00:00,4개월 사이에 생각이 바뀐 이재명 ㅎㄷㄷ 2021년 10월 10일,2022-02-14,2022,2,14,11:32:00,1459,0,"[('4', 'B-NOH'), ('개월', 'I-NOH'), ('사이', 'O'), ('에', 'O'), ('생각', 'O'), ('이', 'O'), ('바뀐', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('ㅎ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('8', 'B-NOH'), ('2021', 'B-DAT'), ('년', 'I-DAT'), ('10', 'I-DAT'), ('월', 'I-DAT'), ('10', 'I-DAT'), ('일', 'I-DAT')]",['이재명'],0,0.0667999999999999,0,0.0207,0,0.0100999999999999,0.0667999999999999,0,0.0325,0,0
295486,20,MLB,20MLB155691,202201030064222134,MLB20,이준석이 가져오는 지지율보다 안철수와 단일화가 10,정권교체에 더 유리합니다내치는게 맞아요,이준석이 가져오는 지지율보다 안철수와 단일화가 정권교체에 더 유리합니다내치는게 맞아요,2022-01-03,2022,1,3,13:27:00,567,0,"[('이준석', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('가져오', 'O'), ('는', 'O'), ('지지율', 'O'), ('보다', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('와', 'O'), ('단일화', 'O'), ('가', 'O'), ('10', 'B-NOH'), ('정권', 'O'), ('교체', 'O'), ('에', 'O'), ('더', 'O'), ('유리', 'O'), ('합니다', 'O'), ('내치', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('맞', 'O'), ('아요', 'O')]","['이준석', '안철수']",0,0.0840999999999999,1,0.5011,0,0.0056,0.5011,1,0.1969,0,1
158221,20,MLB,20MLB18426,202203080066311562,MLB20,마포구의 자랑 노웅래 정청래의 잘 자란 아들들 7,그렇다고 합니다 정청래는 원래 알았는데노웅래는 첨 알았네요,마포구의 자랑 노웅래 정청래의 잘 자란 아들들 그렇다고 합니다 정청래는 원래 알았는데노웅래는 첨 알았네요,2022-03-08,2022,3,8,13:22:00,701,0,"[('마포구', 'B-LOC'), ('의', 'O'), ('자랑', 'O'), ('노웅래', 'B-PER'), ('정청래', 'B-PER'), ('의', 'O'), ('잘', 'O'), ('자란', 'O'), ('아들', 'O'), ('들', 'O'), ('7', 'B-NOH'), ('그렇', 'O'), ('다고', 'O'), ('합니다', 'O'), ('정청래', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('원래', 'O'), ('알', 'O'), ('았', 'O'), ('는데', 'O'), ('노웅래', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('첨', 'O'), ('알', 'O'), ('았', 'O'), ('네요', 'O')]","['정청래', '정청래', '노웅래']",0,0.170599999999999,0,0.0312999999999999,0,0.0069,0.170599999999999,0,0.0696,0,0
301147,20,MLB,20MLB161352,202201010064152957,MLB20,이준석 윤석열 대단한 멘탈소유자들 2,둘다 고집 멘탈이 초인간급 아니 중차대한 대선앞두고 이러고 있다는게 믿기지않음 서로 만나 대화하던가 아님 끝내던가 해야지 이게뭐하는것인지 정권교체 바라는 국민은 안중에도 없음 둘다 사퇴했으면 함,이준석 윤석열 대단한 멘탈소유자들 둘다 고집 멘탈이 초인간급 아니 중차대한 대선앞두고 이러고 있다는게 믿기지않음 서로 만나 대화하던가 아님 끝내던가 해야지 이게뭐하는것인지 정권교체 바라는 국민은 안중에도 없음 둘다 사퇴했으면 함,2022-01-01,2022,1,1,12:06:00,265,0,"[('이준석', 'B-PER'), ('윤석열', 'B-PER'), ('대단', 'O'), ('한', 'O'), ('멘탈', 'O'), ('소유자', 'O'), ('들', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('둘', 'I-NOH'), ('다', 'O'), ('고집', 'O'), ('멘탈', 'O'), ('이', 'O'), ('초', 'O'), ('인간', 'O'), ('급', 'O'), ('아니', 'O'), ('중차대', 'O'), ('한', 'O'), ('대선', 'O'), ('앞두', 'O'), ('고', 'O'), ('이러', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('다는', 'O'), ('게', 'O'), ('믿기', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('음', 'O'), ('서로', 'O'), ('만나', 'O'), ('대화', 'O'), ('하', 'O'), ('던가', 'O'), ('아님', 'O'), ('끝내', 'O'), ('던가', 'O'), ('해야지', 'O'), ('이게', 'O'), ('뭐', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('인지', 'O'), ('정권', 'O'), ('교체', 'O'), ('바라', 'O'), ('는', 'O'), ('국민', 'O'), ('은', 'O'), ('안중', 'O'), ('에', 'O'), ('도', 'O'), ('없', 'O'), ('음', 'O'), ('둘', 'B-NOH'), ('다', 'O'), ('사퇴', 'O'), ('했', 'O'), ('으면', 'O'), ('함', 'O')]",['윤석열'],0,0.3095,0,0.383499999999999,0,0.1815,0.383499999999999,0,0.2915,0,0
224517,20,MLB,20MLB84722,202202100065410749,MLB20,딴 인간은 몰라도 김상조는 충격이네요 2,한 때 삼성저격수로 명망이 높았던 사람이었는ㄷ니ㅣ권력 안으로 기어들어오더니 타락해버렸군요아니 본래 저런 사람이었을지도ㅎㅎ김상조가 운영하던 시민단체 홈페이지 자료들 요기나게 써먹던 기억이 있습니다 대기업 금융 관련 손꼽히는 전문가라고 생각했고 호감도 있었습니다만 사람 다 똑같네요,딴 인간은 몰라도 김상조는 충격이네요 한 때 삼성저격수로 명망이 높았던 사람이었는ㄷ니ㅣ권력 안으로 기어들어오더니 타락해버렸군요아니 본래 저런 사람이었을지도ㅎㅎ김상조가 운영하던 시민단체 홈페이지 자료들 요기나게 써먹던 기억이 있습니다 대기업 금융 관련 손꼽히는 전문가라고 생각했고 호감도 있었습니다만 사람 다 똑같네요,2022-02-10,2022,2,10,16:44:00,737,0,"[('딴', 'O'), ('인간', 'O'), ('은', 'O'), ('몰라도', 'O'), ('김상조', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('충격', 'O'), ('이', 'O'), ('네요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('한', 'O'), ('때', 'O'), ('삼성', 'B-ORG'), ('저격수', 'O'), ('로', 'O'), ('명망', 'O'), ('이', 'O'), ('높', 'O'), ('았', 'O'), ('던', 'O'), ('사람', 'O'), ('이', 'O'), ('었', 'O'), ('는', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('니', 'O'), ('ㅣ', 'O'), ('권력', 'O'), ('안', 'O'), ('으로', 'O'), ('기어들어오', 'O'), ('더니', 'O'), ('타락', 'O'), ('해', 'O'), ('버렸', 'O'), ('군요', 'O'), ('아니', 'O'), ('본래', 'O'), ('저런', 'O'), ('사람', 'O'), ('이', 'O'), ('었', 'O'), ('을지', 'O'), ('도', 'O'), ('ㅎㅎ', 'O'), ('김상조', 'B-PER'), ('가', 'O'), ('운영', 'O'), ('하', 'O'), ('던', 'O'), ('시민', 'O'), ('단체', 'O'), ('홈페이지', 'O'), ('자료', 'O'), ('들', 'O'), ('요기', 'O'), ('나', 'O'), ('게', 'O'), ('써먹', 'O'), ('던', 'O'), ('기억', 'O'), ('이', 'O'), ('있', 'O'), ('습니다', 'O'), ('대', 'O'), ('기업', 'O'), ('금융', 'O'), ('관련', 'O'), ('손꼽히', 'O'), ('는', 'O'), ('전문가', 'O'), ('라고', 'O'), ('생각', 'O'), ('했', 'O'), ('고', 'O'), ('호감', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('었', 'O'), ('습니다', 'O'), ('만', 'O'), ('사람', 'O'), ('다', 'O'), ('똑같', 'O'), ('네요', 'O')]","['김상조', '김상조']",0,0.286699999999999,0,0.0322,0,0.0528999999999999,0.286699999999999,0,0.1239,0,0
312168,20,MLB,20MLB172373,202112280064004997,MLB20,그냥 이대남들이 희생을 못해서 이렇게된거입니다 4,페미 그깟게 뭐라고 그거하나 양보못해서 지지를 철회한다는건지 뭐 그러면 조선시대처럼 돌아가길 원하는건지,그냥 이대남들이 희생을 못해서 이렇게된거입니다 페미 그깟게 뭐라고 그거하나 양보못해서 지지를 철회한다는건지 뭐 그러면 조선시대처럼 돌아가길 원하는건지,2021-12-28,2021,12,28,14:26:00,213,0,"[('그냥', 'O'), ('이', 'O'), ('대남', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('희생', 'O'), ('을', 'O'), ('못', 'O'), ('해서', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('된', 'O'), ('거', 'O'), ('입니다', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('페미', 'O'), ('그깟', 'O'), ('게', 'O'), ('뭐', 'O'), ('라고', 'O'), ('그거', 'O'), ('하나', 'B-NOH'), ('양보', 'O'), ('못', 'O'), ('해서', 'O'), ('지지', 'O'), ('를', 'O'), ('철회', 'O'), ('한다는', 'O'), ('건지', 'O'), ('뭐', 'O'), ('그러면', 'O'), ('조선', 'B-DUR'), ('시대', 'I-DUR'), ('처럼', 'O'), ('돌아가', 'O'), ('길', 'O'), ('원하', 'O'), ('는', 'O'), ('건지', 'O')]",[],0,0.1671,0,0.4003,1,0.5281,0.5281,1,0.3652,0,1
229430,20,MLB,20MLB89635,202202070065283648,MLB20,"권영세 安과 단일화 열려있어 尹, 조용히 이뤄져야 한다는 생각 11",이준석 단일화는 2 3등이 하는 것 vs 우상호 우리는 열린 마음 진짜 코메디 ㅋㅋㅋ,"권영세 安과 단일화 열려있어 尹, 조용히 이뤄져야 한다는 생각 이준석 단일화는 3등이 하는 것 vs 우상호 우리는 열린 마음 진짜 코메디 ㅋㅋㅋ",2022-02-07,2022,2,7,14:28:00,884,0,"[('권영세', 'B-PER'), ('安', 'B-PER'), ('과', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('열려', 'O'), ('있', 'O'), ('어', 'O'), ('尹', 'O'), (',', 'O'), ('조용히', 'O'), ('이뤄져야', 'O'), ('한다는', 'O'), ('생각', 'O'), ('11', 'B-NOH'), ('이준석', 'B-PER'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('는', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('3', 'I-NOH'), ('등', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('vs', 'O'), ('우상호', 'B-PER'), ('우리', 'O'), ('는', 'O'), ('열린', 'O'), ('마음', 'O'), ('진짜', 'O'), ('코메디', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]","['安', '이준석', '우상호']",0,0.0736999999999999,0,0.0643,0,0.0051999999999999,0.0736999999999999,0,0.0477,0,0
235597,20,MLB,20MLB95802,202202030065170998,MLB20,심상정 질문 받은적 있나요 1,제 기억엔 없는거 같은데요 있었나요,심상정 질문 받은적 있나요 제 기억엔 없는거 같은데요 있었나요,2022-02-03,2022,2,3,21:34:00,243,0,"[('심상정', 'B-PER'), ('질문', 'O'), ('받', 'O'), ('은', 'O'), ('적', 'O'), ('있', 'O'), ('나요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('제', 'O'), ('기억', 'O'), ('엔', 'O'), ('없', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('은데요', 'O'), ('있', 'O'), ('었', 'O'), ('나요', 'O')]",['심상정'],0,0.0933,0,0.0377999999999999,0,0.0138,0.0933,0,0.0483,0,0
168329,20,MLB,20MLB28534,202203050066201336,MLB20,1번남이 스윗퐁퐁남 아닌가 1,호구 놈들이 1번이지,1번남이 스윗퐁퐁남 아닌가 호구 놈들이 1번이지,2022-03-05,2022,3,5,14:22:00,68,0,"[('1', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('남', 'O'), ('이', 'O'), ('스윗', 'O'), ('퐁퐁', 'O'), ('남', 'O'), ('아닌가', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('호구', 'I-NOH'), ('놈', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('지', 'O')]",[],1,0.828,1,0.9765,1,0.751,0.9765,1,0.8518,1,3
218602,20,MLB,20MLB78807,202202130065509320,MLB20,간철수 싫어하는 이유,10년간 줏대없이 이리저리 간만보다 흐지부지뭘 하려는지 모르겠고 뭘 하고싶은지도 모르겠음 이완용급 기회주의자임,간철수 싫어하는 이유 10년간 줏대없이 이리저리 간만보다 흐지부지뭘 하려는지 모르겠고 뭘 하고싶은지도 모르겠음 이완용급 기회주의자임,2022-02-13,2022,2,13,14:54:00,97,0,"[('간', 'O'), ('철수', 'B-PER'), ('싫', 'O'), ('어', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('이유', 'O'), ('10', 'B-DUR'), ('년', 'I-DUR'), ('간', 'I-DUR'), ('줏대', 'O'), ('없이', 'O'), ('이리저리', 'O'), ('간만', 'O'), ('보다', 'O'), ('흐지부지', 'O'), ('뭘', 'O'), ('하', 'O'), ('려는지', 'O'), ('모르', 'O'), ('겠', 'O'), ('고', 'O'), ('뭘', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('싶', 'O'), ('은지', 'O'), ('도', 'O'), ('모르', 'O'), ('겠', 'O'), ('음', 'O'), ('이완용', 'B-PER'), ('급', 'O'), ('기회주의', 'O'), ('자임', 'O')]","['철수', '이완용']",1,0.8944,0,0.165799999999999,1,0.9129,0.9129,1,0.6577,1,2
245676,20,MLB,20MLB105881,202201270064959558,MLB20,"속보 이재명, 페미니스트 박지현 영입 61",2030 버리기로 했나봄,"속보 이재명, 페미니스트 박지현 영입 버리기로 했나봄",2022-01-27,2022,1,27,13:48:00,12334,0,"[('속보', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), (',', 'O'), ('페미니스트', 'O'), ('박지현', 'B-PER'), ('영입', 'O'), ('61', 'B-NOH'), ('2030', 'B-NOH'), ('버리', 'O'), ('기', 'O'), ('로', 'O'), ('했', 'O'), ('나', 'O'), ('봄', 'O')]","['이재명', '박지현']",0,0.327099999999999,0,0.0524999999999999,0,0.1906,0.327099999999999,0,0.1901,0,0
204883,20,MLB,20MLB65088,202202210065784489,MLB20,안철수 1200조 판넬 등장 JPG 3,찢 고혈압으로 쓰러지겠네,안철수 1200조 판넬 등장 JPG 찢 고혈압으로 쓰러지겠네,2022-02-21,2022,2,21,21:40:00,2019,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('1200', 'B-NOH'), ('조', 'O'), ('판넬', 'O'), ('등장', 'O'), ('JPG', 'B-POH'), ('3', 'I-POH'), ('찢', 'O'), ('고', 'O'), ('혈압', 'O'), ('으로', 'O'), ('쓰러지', 'O'), ('겠', 'O'), ('네', 'O')]",['안철수'],0,0.119199999999999,1,0.7223,0,0.0292999999999999,0.7223,1,0.2903,0,1
150388,20,MLB,20MLB10593,202203090066378435,MLB20,진짜 불레발은 과학이네요 2,불펜 윤씨 10프로 압승 지지자들 소리질러,진짜 불레발은 과학이네요 불펜 윤씨 10프로 압승 지지자들 소리질러,2022-03-09,2022,3,9,19:42:00,244,0,"[('진짜', 'O'), ('불', 'O'), ('레발', 'O'), ('은', 'O'), ('과학', 'O'), ('이', 'O'), ('네요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('불펜', 'I-NOH'), ('윤', 'B-PER'), ('씨', 'O'), ('10', 'B-NOH'), ('프로', 'I-NOH'), ('압승', 'O'), ('지지자', 'O'), ('들', 'O'), ('소리', 'O'), ('질러', 'O')]",['윤'],0,0.219099999999999,0,0.439899999999999,0,0.1795,0.439899999999999,0,0.2795,0,0
313869,20,MLB,20MLB174074,202112280063988680,MLB20,에휴 조용한 날이 없군요,이놈의 국힘쪽은 뭔 좋은 뉴스나 상승요소 얘기는 없고매번 까먹는 얘기들만 점점 더 힘들어질것같아 답답하네요 뭔 하나같이 삽질만 하고있으니,에휴 조용한 날이 없군요 이놈의 국힘쪽은 뭔 좋은 뉴스나 상승요소 얘기는 없고매번 까먹는 얘기들만 점점 더 힘들어질것같아 답답하네요 뭔 하나같이 삽질만 하고있으니,2021-12-28,2021,12,28,01:22:00,130,0,"[('에휴', 'O'), ('조용', 'O'), ('한', 'O'), ('날', 'O'), ('이', 'O'), ('없', 'O'), ('군요', 'O'), ('이놈', 'O'), ('의', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('쪽', 'O'), ('은', 'O'), ('뭔', 'O'), ('좋', 'O'), ('은', 'O'), ('뉴스', 'O'), ('나', 'O'), ('상승', 'O'), ('요소', 'O'), ('얘기', 'O'), ('는', 'O'), ('없', 'O'), ('고', 'O'), ('매번', 'O'), ('까먹', 'O'), ('는', 'O'), ('얘기', 'O'), ('들', 'O'), ('만', 'O'), ('점점', 'O'), ('더', 'O'), ('힘들', 'O'), ('어', 'O'), ('질', 'O'), ('것', 'O'), ('같', 'O'), ('아', 'O'), ('답답', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O'), ('뭔', 'O'), ('하나', 'B-NOH'), ('같이', 'O'), ('삽질', 'O'), ('만', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('으니', 'O')]",[],0,0.3195,0,0.0805,0,0.0241,0.3195,0,0.1414,0,0
191470,20,MLB,20MLB51675,202202260065949738,MLB20,지금 홍준표 였으면 호남 득표율 때문에 8,"더 어렵지 않았을까요 영남 ,강원 지역 정도는 지금보다 조금 높긴 하지만홍준표 였으면 호남에서 10 살짝 상회하는 정도 나올걸 같은데윤석열이니까 20 내외나 그이상도 가능한거라 생각되지만","지금 홍준표 였으면 호남 득표율 때문에 더 어렵지 않았을까요 영남 ,강원 지역 정도는 지금보다 조금 높긴 하지만홍준표 였으면 호남에서 살짝 상회하는 정도 나올걸 같은데윤석열이니까 내외나 그이상도 가능한거라 생각되지만",2022-02-26,2022,2,26,18:57:00,476,0,"[('지금', 'O'), ('홍준표', 'B-PER'), ('였', 'O'), ('으면', 'O'), ('호남', 'B-LOC'), ('득표율', 'O'), ('때문', 'O'), ('에', 'O'), ('8', 'B-NOH'), ('더', 'O'), ('어렵', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('았', 'O'), ('을까요', 'O'), ('영남', 'B-LOC'), (',', 'O'), ('강원', 'B-LOC'), ('지역', 'O'), ('정도', 'O'), ('는', 'O'), ('지금', 'O'), ('보다', 'O'), ('조금', 'O'), ('높', 'O'), ('긴', 'O'), ('하', 'O'), ('지만', 'O'), ('홍준표', 'B-PER'), ('였', 'O'), ('으면', 'O'), ('호남', 'B-LOC'), ('에서', 'O'), ('10', 'B-NOH'), ('살', 'I-NOH'), ('짝', 'O'), ('상회', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('정도', 'O'), ('나올', 'O'), ('걸', 'O'), ('같', 'O'), ('은데', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('니까', 'O'), ('20', 'B-NOH'), ('내외', 'O'), ('나', 'O'), ('그', 'O'), ('이상', 'O'), ('도', 'O'), ('가능', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('라', 'O'), ('생각', 'O'), ('되', 'O'), ('지만', 'O')]","['홍준표', '홍준표', '윤석열']",0,0.0766999999999999,0,0.0112999999999999,0,0.0036,0.0766999999999999,0,0.0305,0,0
249367,20,MLB,20MLB109572,202201240064886847,MLB20,선거끝나면 찢과 찢갈이들 국민탓오지게하겠죠 3,국개론부터 니들이 한국망친다 제동이 승환이 다기어나와서 발광떨꺼 생각하니 2번 찍어야겠네요,선거끝나면 찢과 찢갈이들 국민탓오지게하겠죠 국개론부터 니들이 한국망친다 제동이 승환이 다기어나와서 발광떨꺼 생각하니 2번 찍어야겠네요,2022-01-24,2022,1,24,21:27:00,168,0,"[('선거', 'O'), ('끝', 'O'), ('나', 'O'), ('면', 'O'), ('찢', 'O'), ('과', 'O'), ('찢', 'O'), ('갈이', 'O'), ('들', 'O'), ('국민', 'O'), ('탓', 'O'), ('오', 'O'), ('지', 'O'), ('게', 'O'), ('하', 'O'), ('겠', 'O'), ('죠', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('국', 'I-NOH'), ('개론', 'O'), ('부터', 'O'), ('니', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('한국', 'B-ORG'), ('망친다', 'O'), ('제동', 'O'), ('이', 'O'), ('승환', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('기어', 'O'), ('나와서', 'O'), ('발광', 'O'), ('떨', 'O'), ('꺼', 'O'), ('생각', 'O'), ('하', 'O'), ('니', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('찍', 'O'), ('어야', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O')]",['승환'],1,0.8603,1,0.9789,1,0.9934,0.9934,1,0.9442,1,3
180623,20,MLB,20MLB40828,202203020066084879,MLB20,저번총선 정확히 예측한 여연 jpg,왜 박형준이 2일전에 대패 예측하고 읍소했겠나요지금 지도부가 앓는소리 안하면 이기고 있는겁니다투표만 하면 이깁니다,저번총선 정확히 예측한 여연 jpg 왜 박형준이 2일전에 대패 예측하고 읍소했겠나요지금 지도부가 앓는소리 안하면 이기고 있는겁니다투표만 하면 이깁니다,2022-03-02,2022,3,2,16:31:00,760,0,"[('저번', 'O'), ('총선', 'O'), ('정확히', 'O'), ('예측', 'O'), ('한', 'O'), ('여연', 'O'), ('jpg', 'O'), ('왜', 'O'), ('박형준', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('일', 'I-NOH'), ('전', 'O'), ('에', 'O'), ('대패', 'O'), ('예측', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('읍소', 'O'), ('했', 'O'), ('겠', 'O'), ('나요', 'O'), ('지금', 'O'), ('지도부', 'O'), ('가', 'O'), ('앓', 'O'), ('는', 'O'), ('소리', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('이기', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('겁니다', 'O'), ('투표', 'O'), ('만', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('이', 'O'), ('깁니다', 'O')]",['박형준'],0,0.1208,0,0.0538999999999999,0,0.0082999999999999,0.1208,0,0.061,0,0
199318,20,MLB,20MLB59523,202202230065855295,MLB20,안철수 요즘 윤석열 극딜하나보네요 6,이거 단일화 안하겠다는 소리죠,안철수 요즘 윤석열 극딜하나보네요 이거 단일화 안하겠다는 소리죠,2022-02-23,2022,2,23,23:12:00,648,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('요즘', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('극', 'O'), ('딜', 'O'), ('하나', 'O'), ('보', 'O'), ('네요', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('이거', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('겠', 'O'), ('다는', 'O'), ('소리', 'O'), ('죠', 'O')]","['안철수', '윤석열']",0,0.2769,0,0.135299999999999,0,0.016,0.2769,0,0.1427,0,0
218800,20,MLB,20MLB79005,202202130065507421,MLB20,이 나라는 진짜 별게 다 논란이네요 2,발 좀 올릴수도 있지 또 그거 가지고 멍석말이 하고 난리났네가브리엘이 한 말이 떠오릅니다 한국인들은 작은 일을 크게 만드는 습성이 있다,이 나라는 진짜 별게 다 논란이네요 발 좀 올릴수도 있지 또 그거 가지고 멍석말이 하고 난리났네가브리엘이 한 말이 떠오릅니다 한국인들은 작은 일을 크게 만드는 습성이 있다,2022-02-13,2022,2,13,13:53:00,354,0,"[('이', 'O'), ('나라', 'O'), ('는', 'O'), ('진짜', 'O'), ('별', 'O'), ('게', 'O'), ('다', 'O'), ('논란', 'O'), ('이', 'O'), ('네요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('발', 'I-NOH'), ('좀', 'O'), ('올릴', 'O'), ('수', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('지', 'O'), ('또', 'O'), ('그거', 'O'), ('가지', 'O'), ('고', 'O'), ('멍석', 'O'), ('말', 'O'), ('이', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('난리', 'O'), ('났', 'O'), ('네', 'O'), ('가브리엘', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('한', 'O'), ('말', 'O'), ('이', 'O'), ('떠오릅니다', 'O'), ('한국인', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('작', 'O'), ('은', 'O'), ('일', 'O'), ('을', 'O'), ('크', 'O'), ('게', 'O'), ('만드', 'O'), ('는', 'O'), ('습성', 'O'), ('이', 'O'), ('있', 'O'), ('다', 'O')]",['가브리엘'],0,0.264499999999999,0,0.1992,0,0.0141,0.264499999999999,0,0.1593,0,0
270820,20,MLB,20MLB131025,202201110064502031,MLB20,여성부 예산 없애버리고 군대월급 올리면 되지않나요 14,여성부 폐지까지는 안되면 일단 예산만 0원 주고 그돈으로 군대 월급 올리면 안되나요,여성부 예산 없애버리고 군대월급 올리면 되지않나요 여성부 폐지까지는 안되면 일단 예산만 0원 주고 그돈으로 군대 월급 올리면 안되나요,2022-01-11,2022,1,11,12:26:00,254,0,"[('여성부', 'B-ORG'), ('예산', 'O'), ('없애', 'O'), ('버리', 'O'), ('고', 'O'), ('군대', 'O'), ('월급', 'O'), ('올리', 'O'), ('면', 'O'), ('되', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('나요', 'O'), ('14', 'B-NOH'), ('여성부', 'B-ORG'), ('폐지', 'O'), ('까지', 'O'), ('는', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('면', 'O'), ('일단', 'O'), ('예산', 'O'), ('만', 'O'), ('0', 'B-MNY'), ('원', 'I-MNY'), ('주', 'O'), ('고', 'O'), ('그', 'O'), ('돈', 'O'), ('으로', 'O'), ('군대', 'O'), ('월급', 'O'), ('올리', 'O'), ('면', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('나요', 'O')]",[],0,0.2563,0,0.041,0,0.0387999999999999,0.2563,0,0.112,0,0
150417,20,MLB,20MLB10622,202203090066378276,MLB20,1프로 안되는 차이면 개표할때 주작해도 모르겠네요,개폭망 ㅠㅠ,1프로 안되는 차이면 개표할때 주작해도 모르겠네요 개폭망 ㅠㅠ,2022-03-09,2022,3,9,19:41:00,82,0,"[('1', 'B-PNT'), ('프로', 'I-PNT'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('차이', 'O'), ('면', 'O'), ('개표', 'O'), ('할', 'O'), ('때', 'O'), ('주작', 'O'), ('해도', 'O'), ('모르', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O'), ('개', 'O'), ('폭', 'O'), ('망', 'O'), ('ㅠㅠ', 'O')]",[],0,0.3463,0,0.0348,0,0.0862,0.3463,0,0.1558,0,0
205744,20,MLB,20MLB65949,202202210065779959,MLB20,이재명 저 판낼 들고 샆어서 얼마나 설렜을깤ㅋㅋ,어휴 ㅋㅋ 법카로 초밥이나 처먹지 말고 사과나 해라,이재명 저 판낼 들고 샆어서 얼마나 설렜을깤ㅋㅋ 어휴 ㅋㅋ 법카로 초밥이나 처먹지 말고 사과나 해라,2022-02-21,2022,2,21,21:10:00,198,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('저', 'O'), ('판', 'O'), ('낼', 'O'), ('들', 'O'), ('고', 'O'), ('샆', 'O'), ('어서', 'O'), ('얼마나', 'O'), ('설렜', 'O'), ('을', 'O'), ('깤ㅋㅋ', 'O'), ('어휴', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('법', 'O'), ('카로', 'O'), ('초밥', 'O'), ('이나', 'O'), ('처먹', 'O'), ('지', 'O'), ('말', 'O'), ('고', 'O'), ('사과', 'O'), ('나', 'O'), ('해라', 'O')]",['이재명'],1,0.7883,1,0.9569,1,0.9875,0.9875,1,0.9109,1,3
204196,20,MLB,20MLB64401,202202210065788959,MLB20,솔직히 오늘 윤석열 좀 불안불안했는데 2,찢이 진짜 자폭을 해서 다 묻혔네요 ㅋㅋ,솔직히 오늘 윤석열 좀 불안불안했는데 찢이 진짜 자폭을 해서 다 묻혔네요 ㅋㅋ,2022-02-21,2022,2,21,22:27:00,900,0,"[('솔직히', 'O'), ('오늘', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('좀', 'O'), ('불안', 'O'), ('불안', 'O'), ('했', 'O'), ('는데', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('찢', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('진짜', 'O'), ('자폭', 'O'), ('을', 'O'), ('해서', 'O'), ('다', 'O'), ('묻혔', 'O'), ('네요', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['윤석열'],1,0.518,0,0.0363,0,0.0119,0.518,1,0.1887,0,1
340427,20,MLB,20MLB200632,202112160063537564,MLB20,이재명 아들 도박건이 사실일거라고 예상했던 시점,인스타 계정 삭제 ㅋㅋ,이재명 아들 도박건이 사실일거라고 예상했던 시점 인스타 계정 삭제 ㅋㅋ,2021-12-16,2021,12,16,10:16:00,351,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('아들', 'O'), ('도박', 'O'), ('건', 'O'), ('이', 'O'), ('사실', 'O'), ('일', 'O'), ('거', 'O'), ('라고', 'O'), ('예상', 'O'), ('했', 'O'), ('던', 'O'), ('시점', 'O'), ('인', 'O'), ('스타', 'O'), ('계정', 'O'), ('삭제', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",['이재명'],0,0.0441,0,0.0251,0,0.041,0.0441,0,0.0367,0,0
141278,20,MLB,20MLB1483,202203090066427284,MLB20,점점 좁혀집니다,설레발 필패,점점 좁혀집니다 설레발 필패,2022-03-09,2022,3,9,23:47:00,117,0,"[('점점', 'O'), ('좁혀', 'O'), ('집니다', 'O'), ('설레발', 'O'), ('필패', 'O')]",[],0,0.354099999999999,0,0.0847,0,0.035,0.354099999999999,0,0.1579,0,0
176921,20,MLB,20MLB37126,202203030066114477,MLB20,윤석열의 기자회견이 신의한수였네요 2,단일화 진정성을 지지자들에 다 알리고마지막까지 타결 여지를 남겨놓으며협상조건을 밝혀서 국민의당 관계자들을 그야말로 멘붕에빠지게 함내부 약속이야 어떻든간에아무조건없이 승락하는 조건으로발표하게 만듬윤석열의 순간판단력은 정말 좋음,윤석열의 기자회견이 신의한수였네요 단일화 진정성을 지지자들에 다 알리고마지막까지 타결 여지를 남겨놓으며협상조건을 밝혀서 국민의당 관계자들을 그야말로 멘붕에빠지게 함내부 약속이야 어떻든간에아무조건없이 승락하는 조건으로발표하게 만듬윤석열의 순간판단력은 정말 좋음,2022-03-03,2022,3,3,03:16:00,688,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('의', 'O'), ('기자', 'O'), ('회견', 'O'), ('이', 'O'), ('신', 'O'), ('의', 'O'), ('한수', 'O'), ('였', 'O'), ('네요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('단일', 'I-NOH'), ('화', 'O'), ('진정', 'O'), ('성', 'O'), ('을', 'O'), ('지지자', 'O'), ('들', 'O'), ('에', 'O'), ('다', 'O'), ('알리', 'O'), ('고', 'O'), ('마지막', 'O'), ('까지', 'O'), ('타결', 'O'), ('여지', 'O'), ('를', 'O'), ('남겨', 'O'), ('놓', 'O'), ('으며', 'O'), ('협상', 'O'), ('조건', 'O'), ('을', 'O'), ('밝혀서', 'O'), ('국민', 'B-ORG'), ('의', 'I-ORG'), ('당', 'I-ORG'), ('관계자', 'O'), ('들', 'O'), ('을', 'O'), ('그야말로', 'O'), ('멘붕', 'O'), ('에', 'O'), ('빠지', 'O'), ('게', 'O'), ('함', 'O'), ('내부', 'O'), ('약속', 'O'), ('이', 'O'), ('야', 'O'), ('어떻든', 'O'), ('간', 'O'), ('에', 'O'), ('아무', 'O'), ('조건', 'O'), ('없이', 'O'), ('승락', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('조건', 'O'), ('으로', 'O'), ('발표', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('만', 'O'), ('듬', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('의', 'O'), ('순간', 'O'), ('판단력', 'O'), ('은', 'O'), ('정말', 'O'), ('좋', 'O'), ('음', 'O')]","['윤석열', '윤석열']",0,0.0623,0,0.02,0,0.0019,0.0623,0,0.0281,0,0
274763,20,MLB,20MLB134968,202201090064440327,MLB20,"단독 공수처, 한동훈 자녀와 아내 통신자료까지 조회 13",중국이 안부럽네요,"단독 공수처, 한동훈 자녀와 아내 통신자료까지 조회 중국이 안부럽네요",2022-01-09,2022,1,9,13:36:00,991,0,"[('단독', 'O'), ('공', 'O'), ('수처', 'O'), (',', 'O'), ('한동훈', 'B-PER'), ('자녀', 'O'), ('와', 'O'), ('아내', 'O'), ('통신', 'O'), ('자료', 'O'), ('까지', 'O'), ('조회', 'O'), ('13', 'B-NOH'), ('중국', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('안', 'O'), ('부럽', 'O'), ('네요', 'O')]",['한동훈'],0,0.1469,0,0.3817,0,0.0109,0.3817,0,0.1798,0,0
275199,20,MLB,20MLB135404,202201090064433865,MLB20,윤석열 여가부 폐지는 누구작품인가요 5,이준석 말고는 안떠오르는데요,윤석열 여가부 폐지는 누구작품인가요 이준석 말고는 안떠오르는데요,2022-01-09,2022,1,9,09:51:00,525,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('여가', 'B-ORG'), ('부', 'I-ORG'), ('폐지', 'O'), ('는', 'O'), ('누구', 'O'), ('작품', 'O'), ('인가요', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('이준석', 'B-PER'), ('말', 'O'), ('고', 'O'), ('는', 'O'), ('안', 'O'), ('떠오르', 'O'), ('는데요', 'O')]","['윤석열', '이준석']",0,0.1512,0,0.1114,0,0.0062999999999999,0.1512,0,0.0896,0,0
