Unnamed: 0,elec,community,ID,Posting ID,community_elec,Title,Body,Text,Dates,Year,Month,Day,Time,Hits cnt,Rec cnt,ner,person,pred_Kc_kmhas,softmax_Kc_kmhas,pred_Ko_kodoli,softmax_Ko_kodoli,pred_Ro_kodoli,softmax_Ro_kodoli,max_sft,max_sft_label,avg_sft,avg_sft_label,ensemble_score
187632,20,MLB,20MLB47837,202202270065988975,MLB20,"안철수에게만 문자테러 간게 아님,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,, 8",몇안되는 국민의 당 의원한테들 까지 문자 테러를 ㄷㄷ그렇지 이게 양당정치지 ㄷㄷ,"안철수에게만 문자테러 간게 아님,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,, 몇안되는 국민의 당 의원한테들 까지 문자 테러를 ㄷㄷ그렇지 이게 양당정치지 ㄷㄷ",2022-02-27,2022,2,27,18:16:00,1201,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('에게', 'O'), ('만', 'O'), ('문자', 'O'), ('테러', 'O'), ('간', 'O'), ('게', 'O'), ('아님', 'O'), (',', 'O'), (',,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,', 'O'), ('8', 'B-NOH'), ('몇', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('국민', 'B-ORG'), ('의', 'I-ORG'), ('당', 'I-ORG'), ('의원', 'O'), ('한테', 'O'), ('들', 'O'), ('까지', 'O'), ('문자', 'O'), ('테러', 'O'), ('를', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('그렇', 'O'), ('지', 'O'), ('이게', 'O'), ('양당', 'O'), ('정치', 'O'), ('지', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O')]",['안철수'],0,0.1086,0,0.046,0,0.0693,0.1086,0,0.0746,0,0
158128,20,MLB,20MLB18333,202203080066312870,MLB20,윤석열이만약에라도 된다면 세계에 퍼스트레이디어디갔냐고 19,어떻게 말할래김건희 지입으로 방구석에 쳐박혀 죽은듯이 살겠다고했는데 해외순방같은거 어떻게 할래 국격어떻게 할꺼냐고윤석열이 되면 안되는이유가 수백가지지만 이것도 큰이유야,윤석열이만약에라도 된다면 세계에 퍼스트레이디어디갔냐고 어떻게 말할래김건희 지입으로 방구석에 쳐박혀 죽은듯이 살겠다고했는데 해외순방같은거 어떻게 할래 국격어떻게 할꺼냐고윤석열이 되면 안되는이유가 수백가지지만 이것도 큰이유야,2022-03-08,2022,3,8,13:55:00,892,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('만약', 'O'), ('에', 'O'), ('라도', 'O'), ('된다면', 'O'), ('세계', 'O'), ('에', 'O'), ('퍼스트레이디', 'O'), ('어디', 'O'), ('갔', 'O'), ('냐고', 'O'), ('19', 'B-NOH'), ('어떻게', 'O'), ('말', 'O'), ('할래', 'O'), ('김건희', 'B-PER'), ('지', 'O'), ('입', 'O'), ('으로', 'O'), ('방구석', 'O'), ('에', 'O'), ('쳐박혀', 'O'), ('죽', 'O'), ('은', 'O'), ('듯이', 'O'), ('살', 'O'), ('겠', 'O'), ('다고', 'O'), ('했', 'O'), ('는데', 'O'), ('해외', 'O'), ('순방', 'O'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('거', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('할래', 'O'), ('국격', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('할꺼', 'O'), ('냐고', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('되', 'O'), ('면', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('이유', 'O'), ('가', 'O'), ('수백', 'B-NOH'), ('가지', 'O'), ('지만', 'O'), ('이것', 'O'), ('도', 'O'), ('큰', 'O'), ('이유', 'O'), ('야', 'O')]","['윤석열', '김건희', '윤석열']",0,0.295799999999999,0,0.3772,0,0.0129,0.3772,0,0.2286,0,0
174312,20,MLB,20MLB34517,202203030066135906,MLB20,펌 새보갤에 나타난 제갈공명 4,대선을 넘어 지선까지 바라보는 당신은 대체,펌 새보갤에 나타난 제갈공명 대선을 넘어 지선까지 바라보는 당신은 대체,2022-03-03,2022,3,3,15:12:00,1064,0,"[('펌', 'O'), ('새보', 'O'), ('갤', 'O'), ('에', 'O'), ('나타난', 'O'), ('제갈공명', 'B-PER'), ('4', 'B-NOH'), ('대선', 'I-NOH'), ('을', 'O'), ('넘', 'O'), ('어', 'O'), ('지선', 'B-PER'), ('까지', 'O'), ('바라보', 'O'), ('는', 'O'), ('당신', 'O'), ('은', 'O'), ('대체', 'O')]","['제갈공명', '지선']",0,0.0874,0,0.2808,0,0.0870999999999999,0.2808,0,0.1518,0,0
159426,20,MLB,20MLB19631,202203070066295437,MLB20,저는 종북왜구가 되렵니다,뭐 진짜 종북왜구 이런게 아니라 너무 진영논리에 빠지지 않겠다는 정치병이 너무 심해져서 정신이 없죠 빨리 선거 끝났으면 좋겠어요 ㅠㅠ,저는 종북왜구가 되렵니다 뭐 진짜 종북왜구 이런게 아니라 너무 진영논리에 빠지지 않겠다는 정치병이 너무 심해져서 정신이 없죠 빨리 선거 끝났으면 좋겠어요 ㅠㅠ,2022-03-07,2022,3,7,22:50:00,124,0,"[('저', 'O'), ('는', 'O'), ('종북', 'O'), ('왜구', 'O'), ('가', 'O'), ('되', 'O'), ('렵니다', 'O'), ('뭐', 'O'), ('진짜', 'O'), ('종북', 'O'), ('왜구', 'O'), ('이런', 'O'), ('게', 'O'), ('아니', 'O'), ('라', 'O'), ('너무', 'O'), ('진영', 'O'), ('논리', 'O'), ('에', 'O'), ('빠지', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('겠', 'O'), ('다는', 'O'), ('정치', 'O'), ('병', 'O'), ('이', 'O'), ('너무', 'O'), ('심해져서', 'O'), ('정신', 'O'), ('이', 'O'), ('없', 'O'), ('죠', 'O'), ('빨리', 'O'), ('선거', 'O'), ('끝났으면', 'O'), ('좋', 'O'), ('겠', 'O'), ('어요', 'O'), ('ㅠㅠ', 'O')]",[],0,0.1711,0,0.0826,0,0.0285999999999999,0.1711,0,0.0941,0,0
196209,20,MLB,20MLB56414,202202250065900892,MLB20,윤석열되면 걱정되는게 측근들이 다 검사로 이루어 질까봐 걱정입니다 24,법조인 출신이 필요하지 않는자리에도 자기와 친한 검사였다고그 자리 요직에 앉칠꺼 같아서 걱정입니다,윤석열되면 걱정되는게 측근들이 다 검사로 이루어 질까봐 걱정입니다 법조인 출신이 필요하지 않는자리에도 자기와 친한 검사였다고그 자리 요직에 앉칠꺼 같아서 걱정입니다,2022-02-25,2022,2,25,12:28:00,603,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('되', 'O'), ('면', 'O'), ('걱정', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('측근', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('검사', 'O'), ('로', 'O'), ('이루', 'O'), ('어', 'O'), ('질까봐', 'O'), ('걱정', 'O'), ('입니다', 'O'), ('24', 'B-NOH'), ('법조', 'O'), ('인', 'O'), ('출신', 'O'), ('이', 'O'), ('필요', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('는', 'O'), ('자리', 'O'), ('에', 'O'), ('도', 'O'), ('자기', 'O'), ('와', 'O'), ('친한', 'O'), ('검사', 'O'), ('였', 'O'), ('다고', 'O'), ('그', 'O'), ('자리', 'O'), ('요직', 'O'), ('에', 'O'), ('앉', 'O'), ('칠', 'O'), ('꺼', 'O'), ('같', 'O'), ('아서', 'O'), ('걱정', 'O'), ('입니다', 'O')]",['윤석열'],0,0.2134,0,0.0693,0,0.0056,0.2134,0,0.0961,0,0
151516,20,MLB,20MLB11721,202203090066371952,MLB20,한준희 박문성은 왜 저기 껴있는거죠 4,레알 이해 불가네요,한준희 박문성은 왜 저기 껴있는거죠 레알 이해 불가네요,2022-03-09,2022,3,9,19:04:00,833,0,"[('한준희', 'B-PER'), ('박문성', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('왜', 'O'), ('저기', 'O'), ('껴', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('죠', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('레알', 'O'), ('이해', 'O'), ('불가', 'O'), ('네요', 'O')]",['박문성'],0,0.213899999999999,0,0.0312,0,0.0215999999999999,0.213899999999999,0,0.0889,0,0
149149,20,MLB,20MLB9354,202203090066385509,MLB20,재질문 사전투표는 출구조사에 반영 vs 반영 안 했다 9,누구는 보정한거라고 하고누구는 안 한거라 하고누구 말이 맞는건지,재질문 사전투표는 출구조사에 반영 vs 반영 안 했다 누구는 보정한거라고 하고누구는 안 한거라 하고누구 말이 맞는건지,2022-03-09,2022,3,9,20:06:00,825,0,"[('재', 'O'), ('질문', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('는', 'O'), ('출구조사', 'O'), ('에', 'O'), ('반영', 'O'), ('vs', 'O'), ('반영', 'O'), ('안', 'O'), ('했', 'O'), ('다', 'O'), ('9', 'B-NOH'), ('누구', 'I-NOH'), ('는', 'O'), ('보정', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('라고', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('누구', 'O'), ('는', 'O'), ('안', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('라', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('누구', 'O'), ('말', 'O'), ('이', 'O'), ('맞', 'O'), ('는', 'O'), ('건지', 'O')]",[],0,0.110099999999999,0,0.0315999999999999,0,0.0189,0.110099999999999,0,0.0535,0,0
167239,20,MLB,20MLB27444,202203050066212226,MLB20,1948년도 선거보다 못하네요 문정부상태 ㅋㅋ,코로나가 이미 3년째인데 그에 맞춰서 확진자들 투표 어떻게 할지 생각도안하고이딴식으로 일을 처리하나 이러니까 부정선거 이야기가 나오는거지 괜히 나오는거겟음,1948년도 선거보다 못하네요 문정부상태 ㅋㅋ 코로나가 이미 3년째인데 그에 맞춰서 확진자들 투표 어떻게 할지 생각도안하고이딴식으로 일을 처리하나 이러니까 부정선거 이야기가 나오는거지 괜히 나오는거겟음,2022-03-05,2022,3,5,19:07:00,178,0,"[('1948', 'B-DAT'), ('년', 'I-DAT'), ('도', 'O'), ('선거', 'O'), ('보다', 'O'), ('못', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O'), ('문정부', 'B-PER'), ('상태', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('코로나', 'B-POH'), ('가', 'O'), ('이미', 'O'), ('3', 'B-DUR'), ('년', 'I-DUR'), ('째', 'O'), ('인데', 'O'), ('그', 'O'), ('에', 'O'), ('맞춰서', 'O'), ('확진', 'O'), ('자', 'O'), ('들', 'O'), ('투표', 'O'), ('어떻', 'O'), ('게', 'O'), ('할지', 'O'), ('생각', 'O'), ('도', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('이딴', 'O'), ('식', 'O'), ('으로', 'O'), ('일', 'O'), ('을', 'O'), ('처리', 'O'), ('하', 'O'), ('나', 'O'), ('이러', 'O'), ('니까', 'O'), ('부정', 'O'), ('선거', 'O'), ('이야기', 'O'), ('가', 'O'), ('나오', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('지', 'O'), ('괜히', 'O'), ('나오', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('겟', 'O'), ('음', 'O')]",['문정부'],0,0.324999999999999,0,0.1883,0,0.1552,0.324999999999999,0,0.2228,0,0
167162,20,MLB,20MLB27367,202203050066212775,MLB20,이재명이 만약 국힘 후보였다면 뽑으실건가요 16,1 문재앙과 민주당 일당 정권교체로 심판해야한다 이재명 뽑는다2 아무리 국힘후보라지만 이재명같은 인간을 대통령으로 뽑으면 나라 망한다 이재명 절대안뽑음,이재명이 만약 국힘 후보였다면 뽑으실건가요 문재앙과 민주당 일당 정권교체로 심판해야한다 이재명 뽑는다2 아무리 국힘후보라지만 이재명같은 인간을 대통령으로 뽑으면 나라 망한다 이재명 절대안뽑음,2022-03-05,2022,3,5,19:18:00,473,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('만약', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('후보', 'O'), ('였', 'O'), ('다면', 'O'), ('뽑', 'O'), ('으실', 'O'), ('건가요', 'O'), ('16', 'B-NOH'), ('1', 'I-NOH'), ('문', 'O'), ('재앙', 'O'), ('과', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('일당', 'O'), ('정권', 'O'), ('교체', 'O'), ('로', 'O'), ('심판', 'O'), ('해야', 'O'), ('한다', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('뽑', 'O'), ('는다', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('아무리', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('후보', 'O'), ('라지만', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('인간', 'O'), ('을', 'O'), ('대통령', 'O'), ('으로', 'O'), ('뽑', 'O'), ('으면', 'O'), ('나라', 'O'), ('망한다', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('절대', 'O'), ('안', 'O'), ('뽑', 'O'), ('음', 'O')]","['이재명', '이재명', '이재명', '이재명']",1,0.6815,0,0.1058,1,0.8627,0.8627,1,0.55,1,2
174205,20,MLB,20MLB34410,202203030066137325,MLB20,근데 윤석열이 안철수에게 많이 양보했나요,"실제로 내부적인 내용은 많이 공개가 안되었는데 너무 많은걸 양보했을까바 조금 걱정이네요차라리 당당하게 경선하고 경쟁하면 좋겟어요, 그렇게 합의된걸로","근데 윤석열이 안철수에게 많이 양보했나요 실제로 내부적인 내용은 많이 공개가 안되었는데 너무 많은걸 양보했을까바 조금 걱정이네요차라리 당당하게 경선하고 경쟁하면 좋겟어요, 그렇게 합의된걸로",2022-03-03,2022,3,3,16:00:00,251,0,"[('근데', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('에게', 'O'), ('많이', 'O'), ('양보', 'O'), ('했', 'O'), ('나요', 'O'), ('실제로', 'O'), ('내부', 'O'), ('적', 'O'), ('인', 'O'), ('내용', 'O'), ('은', 'O'), ('많이', 'O'), ('공개', 'O'), ('가', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('었', 'O'), ('는데', 'O'), ('너무', 'O'), ('많', 'O'), ('은', 'O'), ('걸', 'O'), ('양보', 'O'), ('했을까', 'O'), ('바', 'O'), ('조금', 'O'), ('걱정', 'O'), ('이', 'O'), ('네요', 'O'), ('차라리', 'O'), ('당당', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('경선', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('경쟁', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('좋', 'O'), ('겟', 'O'), ('어요', 'O'), (',', 'O'), ('그렇게', 'O'), ('합의', 'O'), ('된', 'O'), ('걸로', 'O')]","['윤석열', '안철수']",0,0.0492,0,0.0783,0,0.002,0.0783,0,0.0432,0,0
171059,20,MLB,20MLB31264,202203040066170724,MLB20,유시민 열심히 방송출연하네요 6,어제 100분토론 하고지금 뉴스외전 나오고대선 후 정치활동 할려고 하는지부쩍 많이 다니네,유시민 열심히 방송출연하네요 어제 100분토론 하고지금 뉴스외전 나오고대선 후 정치활동 할려고 하는지부쩍 많이 다니네,2022-03-04,2022,3,4,15:50:00,789,0,"[('유시민', 'B-PER'), ('열심히', 'O'), ('방송', 'O'), ('출연', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('어제', 'O'), ('100', 'B-NOH'), ('분', 'I-NOH'), ('토론', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('지금', 'O'), ('뉴스', 'O'), ('외전', 'O'), ('나오', 'O'), ('고', 'O'), ('대선', 'O'), ('후', 'O'), ('정치', 'O'), ('활동', 'O'), ('할려고', 'O'), ('하', 'O'), ('는지', 'O'), ('부쩍', 'O'), ('많이', 'O'), ('다니', 'O'), ('네', 'O')]",['유시민'],0,0.0607999999999999,0,0.372299999999999,0,0.0069,0.372299999999999,0,0.1467,0,0
151768,20,MLB,20MLB11973,202203090066370188,MLB20,부산 중구는 주택가가 없나요 2,"부산 유권자수 2,921,510명인데, 중구는 38,032명","부산 중구는 주택가가 없나요 부산 유권자수 ,,510명인데, 중구는 ,032명",2022-03-09,2022,3,9,18:39:00,205,0,"[('부산', 'B-LOC'), ('중구', 'I-LOC'), ('는', 'O'), ('주택가', 'O'), ('가', 'O'), ('없', 'O'), ('나요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('부산', 'B-LOC'), ('유권자', 'O'), ('수', 'O'), ('2', 'B-NOH'), (',', 'I-NOH'), ('921', 'I-NOH'), (',', 'I-NOH'), ('510', 'I-NOH'), ('명', 'I-NOH'), ('인데', 'O'), (',', 'O'), ('중구', 'B-LOC'), ('는', 'O'), ('38', 'B-NOH'), (',', 'I-NOH'), ('032', 'I-NOH'), ('명', 'I-NOH')]",[],0,0.0658999999999999,0,0.0762,0,0.0077,0.0762,0,0.0499,0,0
182923,20,MLB,20MLB43128,202203010066052347,MLB20,"유관순, 그리운 미XX 간다 3 1절에 與이병훈이 올린 시 2","지금 조중동 다 물었고, 커뮤들도 이걸로 난리났네요","유관순, 그리운 미XX 간다 1절에 與이병훈이 올린 시 지금 조중동 다 물었고, 커뮤들도 이걸로 난리났네요",2022-03-01,2022,3,1,15:48:00,422,0,"[('유관순', 'B-PER'), (',', 'O'), ('그리운', 'B-POH'), ('미', 'I-POH'), ('XX', 'I-POH'), ('간다', 'I-POH'), ('3', 'B-NOH'), ('1', 'B-DAT'), ('절', 'I-DAT'), ('에', 'O'), ('與', 'O'), ('이병훈', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('올린', 'O'), ('시', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('지금', 'O'), ('조중동', 'B-ORG'), ('다', 'O'), ('물', 'O'), ('었', 'O'), ('고', 'O'), (',', 'O'), ('커', 'O'), ('뮤', 'O'), ('들', 'O'), ('도', 'O'), ('이걸로', 'O'), ('난리', 'O'), ('났', 'O'), ('네요', 'O')]","['유관순', '이병훈']",0,0.0845,0,0.0573,0,0.0161,0.0845,0,0.0526,0,0
176729,20,MLB,20MLB36934,202203030066115485,MLB20,여성시대도 난리났네요 3,조선족 언냐들 지금 너무 떨리는즁 ㅠㅜ,여성시대도 난리났네요 조선족 언냐들 지금 너무 떨리는즁 ㅠㅜ,2022-03-03,2022,3,3,04:10:00,4797,0,"[('여성', 'O'), ('시대', 'O'), ('도', 'O'), ('난리', 'O'), ('났', 'O'), ('네요', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('조선족', 'I-NOH'), ('언', 'O'), ('냐', 'O'), ('들', 'O'), ('지금', 'O'), ('너무', 'O'), ('떨리', 'O'), ('는', 'O'), ('즁', 'O'), ('ㅠㅜ', 'O')]",[],0,0.2426,0,0.0697999999999999,1,0.5694,0.5694,1,0.2939,0,1
188072,20,MLB,20MLB48277,202202270065985072,MLB20,전화위복이 될수도있죠 1,철수놈이 저리발악하면 제2의 정몽준이되는거 아닌가요 아직도 생생해요 놈현이 대선하루전에 몽준이의 지지철회소식듣고 집까지 찾아갔다가 문전박대당했지만 결국당선됬죠이번에 3석짜리 지지율 7프로놈이 40이 훌쩍넘는 제1야당 대통령후보한테 날로먹으려 저발악과 억지를 쓰는것보고 철수놈한테 학을띤인간들 많을겁니다전화위복이 될수도있어요내생각이 틀린걸까요,전화위복이 될수도있죠 철수놈이 저리발악하면 제2의 정몽준이되는거 아닌가요 아직도 생생해요 놈현이 대선하루전에 몽준이의 지지철회소식듣고 집까지 찾아갔다가 문전박대당했지만 결국당선됬죠이번에 3석짜리 지지율 7프로놈이 40이 훌쩍넘는 제1야당 대통령후보한테 날로먹으려 저발악과 억지를 쓰는것보고 철수놈한테 학을띤인간들 많을겁니다전화위복이 될수도있어요내생각이 틀린걸까요,2022-02-27,2022,2,27,16:34:00,264,0,"[('전화위복', 'O'), ('이', 'O'), ('될', 'O'), ('수', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('죠', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('철', 'I-NOH'), ('수놈', 'O'), ('이', 'O'), ('저리', 'O'), ('발악', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('제', 'B-NOH'), ('2', 'I-NOH'), ('의', 'O'), ('정몽준', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('아닌가요', 'O'), ('아직', 'O'), ('도', 'O'), ('생생', 'O'), ('해요', 'O'), ('놈', 'B-PER'), ('현', 'I-PER'), ('이', 'O'), ('대선', 'O'), ('하루', 'O'), ('전', 'O'), ('에', 'O'), ('몽', 'B-PER'), ('준이', 'I-PER'), ('의', 'O'), ('지지', 'O'), ('철회', 'O'), ('소식', 'O'), ('듣', 'O'), ('고', 'O'), ('집', 'O'), ('까지', 'O'), ('찾아갔', 'O'), ('다가', 'O'), ('문전', 'O'), ('박대', 'O'), ('당했', 'O'), ('지만', 'O'), ('결국', 'O'), ('당선', 'O'), ('됬', 'O'), ('죠', 'O'), ('이번', 'O'), ('에', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('석', 'I-NOH'), ('짜리', 'O'), ('지지율', 'O'), ('7', 'B-NOH'), ('프로', 'I-NOH'), ('놈', 'O'), ('이', 'O'), ('40', 'B-NOH'), ('이', 'O'), ('훌쩍', 'O'), ('넘', 'O'), ('는', 'O'), ('제', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('야당', 'I-NOH'), ('대통령', 'O'), ('후보', 'O'), ('한테', 'O'), ('날로', 'O'), ('먹', 'O'), ('으려', 'O'), ('저', 'O'), ('발악', 'O'), ('과', 'O'), ('억지', 'O'), ('를', 'O'), ('쓰', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('보고', 'O'), ('철수', 'B-PER'), ('놈', 'O'), ('한테', 'O'), ('학', 'O'), ('을', 'O'), ('띤', 'O'), ('인간', 'O'), ('들', 'O'), ('많', 'O'), ('을', 'O'), ('겁니다', 'O'), ('전화위복', 'O'), ('이', 'O'), ('될', 'O'), ('수', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('어요', 'O'), ('내', 'O'), ('생각', 'O'), ('이', 'O'), ('틀린', 'O'), ('걸까요', 'O')]","['정몽준', '놈현', '몽준이', '철수']",0,0.3468,0,0.0497999999999999,1,0.8329,0.8329,1,0.4098,0,1
145247,20,MLB,20MLB5452,202203090066406449,MLB20,전라도는 왜 이재명일까요 4,그냥 민주당이라서,전라도는 왜 이재명일까요 그냥 민주당이라서,2022-03-09,2022,3,9,21:57:00,192,0,"[('전라도', 'B-LOC'), ('는', 'O'), ('왜', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('일까요', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('그냥', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('라서', 'O')]",['이재명'],0,0.2005,0,0.0591,0,0.0642,0.2005,0,0.1079,0,0
182335,20,MLB,20MLB42540,202203010066059673,MLB20,외국에서는 이번 한국 러시아 제재 의외로 보네요 1,러시아 경제 제재에 한국과 싱가포르가 동참한걸의외라고 보도들 하네요한국이 그동안 이런 제재에 동참을 잘 안했나봐요Hayes On Unprecedented Global Consensus Of Resistance To Putin s Invasion,외국에서는 이번 한국 러시아 제재 의외로 보네요 러시아 경제 제재에 한국과 싱가포르가 동참한걸의외라고 보도들 하네요한국이 그동안 이런 제재에 동참을 잘 안했나봐요Hayes On Unprecedented Global Consensus Of Resistance To Putin s Invasion,2022-03-01,2022,3,1,19:40:00,759,0,"[('외국', 'O'), ('에서', 'O'), ('는', 'O'), ('이번', 'O'), ('한국', 'B-ORG'), ('러시아', 'B-ORG'), ('제재', 'O'), ('의외', 'O'), ('로', 'O'), ('보', 'O'), ('네요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('러시아', 'B-ORG'), ('경제', 'O'), ('제재', 'O'), ('에', 'O'), ('한국', 'B-ORG'), ('과', 'O'), ('싱가포르', 'B-ORG'), ('가', 'O'), ('동참', 'O'), ('한', 'O'), ('걸', 'O'), ('의외', 'O'), ('라고', 'O'), ('보도', 'O'), ('들', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O'), ('한국', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('그', 'O'), ('동안', 'O'), ('이런', 'O'), ('제재', 'O'), ('에', 'O'), ('동참', 'O'), ('을', 'O'), ('잘', 'O'), ('안', 'O'), ('했', 'O'), ('나', 'O'), ('봐요', 'O'), ('Hayes', 'O'), ('On', 'O'), ('Unprecedented', 'O'), ('Global', 'O'), ('Consensus', 'O'), ('Of', 'O'), ('Resistance', 'O'), ('To', 'O'), ('Putin', 'O'), ('s', 'O'), ('Invasion', 'O')]",[],0,0.0442,0,0.0627999999999999,0,0.0027,0.0627999999999999,0,0.0366,0,0
150616,20,MLB,20MLB10821,202203090066377241,MLB20,전라도 사람들은 평생 오일장이나 가세요 ㅋㅋ,진짜 병이다 병 ㅋㅋㅋ,전라도 사람들은 평생 오일장이나 가세요 ㅋㅋ 진짜 병이다 병 ㅋㅋㅋ,2022-03-09,2022,3,9,19:38:00,67,0,"[('전라도', 'B-LOC'), ('사람', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('평생', 'O'), ('오', 'O'), ('일', 'O'), ('장', 'I-POH'), ('이나', 'O'), ('가', 'O'), ('세요', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('진짜', 'O'), ('병', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('병', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]",[],1,0.9324,0,0.0869999999999999,1,0.6319,0.9324,1,0.5504,1,2
150377,20,MLB,20MLB10582,202203090066378477,MLB20,윤석열 7 이겼고 사전투표 1만명 보정된거라고 하네요 36,맞나요 썰인가요 자야되나봐야되나,윤석열 이겼고 사전투표 1만명 보정된거라고 하네요 맞나요 썰인가요 자야되나봐야되나,2022-03-09,2022,3,9,19:42:00,50413,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('7', 'B-NOH'), ('이겼', 'O'), ('고', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('만', 'I-NOH'), ('명', 'I-NOH'), ('보정', 'O'), ('된', 'O'), ('거', 'O'), ('라고', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O'), ('36', 'B-NOH'), ('맞', 'O'), ('나요', 'O'), ('썰', 'O'), ('인가요', 'O'), ('자야', 'O'), ('되', 'O'), ('나', 'O'), ('봐야', 'O'), ('되', 'O'), ('나', 'O')]",['윤석열'],0,0.0467999999999999,0,0.0503,0,0.0036,0.0503,0,0.0336,0,0
176108,20,MLB,20MLB36313,202203030066119409,MLB20,안철수 표정이 안좋네 3,윤석열이는 싱글벙글인데어떤 캐비넷 문건을 받았길래,안철수 표정이 안좋네 윤석열이는 싱글벙글인데어떤 캐비넷 문건을 받았길래,2022-03-03,2022,3,3,08:14:00,1343,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('표정', 'O'), ('이', 'O'), ('안', 'O'), ('좋', 'O'), ('네', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('는', 'O'), ('싱글벙글', 'O'), ('인데', 'O'), ('어떤', 'O'), ('캐', 'O'), ('비', 'O'), ('넷', 'O'), ('문건', 'O'), ('을', 'O'), ('받', 'O'), ('았', 'O'), ('길래', 'O')]","['안철수', '윤석열']",0,0.2663,0,0.057,0,0.0090999999999999,0.2663,0,0.1108,0,0
197763,20,MLB,20MLB57968,202202240065879298,MLB20,와들와들 남겨진 우크라이나 여자들 미래 jpg 4,전쟁나면 남은 여자들 운명은 뻔하겠죠이래서 강력한 군사력으로 전쟁억지력을 갖춰야 합니다,와들와들 남겨진 우크라이나 여자들 미래 jpg 전쟁나면 남은 여자들 운명은 뻔하겠죠이래서 강력한 군사력으로 전쟁억지력을 갖춰야 합니다,2022-02-24,2022,2,24,18:22:00,2773,0,"[('와들와들', 'O'), ('남겨진', 'O'), ('우크라', 'O'), ('이나', 'O'), ('여자', 'O'), ('들', 'O'), ('미래', 'O'), ('jpg', 'B-NOH'), ('4', 'I-POH'), ('전쟁', 'O'), ('나', 'O'), ('면', 'O'), ('남', 'O'), ('은', 'O'), ('여자', 'O'), ('들', 'O'), ('운명', 'O'), ('은', 'O'), ('뻔하', 'O'), ('겠', 'O'), ('죠', 'O'), ('이래서', 'O'), ('강력', 'O'), ('한', 'O'), ('군사력', 'O'), ('으로', 'O'), ('전쟁', 'O'), ('억지력', 'O'), ('을', 'O'), ('갖춰야', 'O'), ('합니다', 'O')]",[],0,0.1462,0,0.0394999999999999,0,0.011,0.1462,0,0.0656,0,0
175805,20,MLB,20MLB36010,202203030066121185,MLB20,저 같은분 또 계실까요 9,전 저번 선거때도 문재인보다 안철수가 끌려서 안철수를 찍었습니다 이유 없어요 그냥 사람이 좋아보여서 이번에는 1번도 싫고 2번도 싫은데 정권은 바껴봤음 좋겠어서 울며 겨자 먹기 식으로 2번 찍어야 하나 그냥 찰스형 찍어야 하나 혼자 고민 좀 했거든요이제 시원하게 2번 찍을 수 있게 되서 좋습니다 ㅋ ㅋ,저 같은분 또 계실까요 전 저번 선거때도 문재인보다 안철수가 끌려서 안철수를 찍었습니다 이유 없어요 그냥 사람이 좋아보여서 이번에는 1번도 싫고 2번도 싫은데 정권은 바껴봤음 좋겠어서 울며 겨자 먹기 식으로 2번 찍어야 하나 그냥 찰스형 찍어야 하나 혼자 고민 좀 했거든요이제 시원하게 2번 찍을 수 있게 되서 좋습니다 ㅋ ㅋ,2022-03-03,2022,3,3,08:51:00,244,0,"[('저', 'O'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('분', 'O'), ('또', 'O'), ('계실까', 'O'), ('요', 'O'), ('9', 'B-NOH'), ('전', 'I-NOH'), ('저번', 'O'), ('선거', 'O'), ('때', 'O'), ('도', 'O'), ('문재인', 'B-PER'), ('보다', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('가', 'O'), ('끌려서', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('를', 'O'), ('찍', 'O'), ('었', 'O'), ('습니다', 'O'), ('이유', 'O'), ('없', 'O'), ('어요', 'O'), ('그냥', 'O'), ('사람', 'O'), ('이', 'O'), ('좋', 'O'), ('아', 'O'), ('보여서', 'O'), ('이번', 'O'), ('에', 'O'), ('는', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('도', 'O'), ('싫', 'O'), ('고', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('도', 'O'), ('싫', 'O'), ('은데', 'O'), ('정권', 'O'), ('은', 'O'), ('바', 'O'), ('껴', 'O'), ('봤', 'O'), ('음', 'O'), ('좋', 'O'), ('겠', 'O'), ('어서', 'O'), ('울', 'O'), ('며', 'O'), ('겨자', 'O'), ('먹', 'O'), ('기', 'O'), ('식', 'O'), ('으로', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('찍', 'O'), ('어야', 'O'), ('하나', 'O'), ('그냥', 'O'), ('찰스', 'B-PER'), ('형', 'O'), ('찍', 'O'), ('어야', 'O'), ('하나', 'O'), ('혼자', 'O'), ('고민', 'O'), ('좀', 'O'), ('했', 'O'), ('거든요', 'O'), ('이제', 'O'), ('시원', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('찍', 'O'), ('을', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('게', 'O'), ('되', 'O'), ('서', 'O'), ('좋', 'O'), ('습니다', 'O'), ('ㅋ', 'O'), ('ㅋ', 'O')]","['문재인', '안철수', '안철수', '찰스']",0,0.1109,0,0.0179,0,0.0041999999999999,0.1109,0,0.0443,0,0
182300,20,MLB,20MLB42505,202203010066060105,MLB20,안철수가 왜 대통령을 못했는지 윤을 보면 딱 보임 4,저런 소인배 쫌생이가 뭔 나라를 이끈다고,안철수가 왜 대통령을 못했는지 윤을 보면 딱 보임 저런 소인배 쫌생이가 뭔 나라를 이끈다고,2022-03-01,2022,3,1,19:51:00,852,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('가', 'O'), ('왜', 'O'), ('대통령', 'O'), ('을', 'O'), ('못', 'O'), ('했', 'O'), ('는지', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('을', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('딱', 'O'), ('보임', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('저런', 'O'), ('소인배', 'O'), ('쫌', 'O'), ('생이', 'O'), ('가', 'O'), ('뭔', 'O'), ('나라', 'O'), ('를', 'O'), ('이끈다고', 'O')]","['안철수', '윤']",0,0.438999999999999,1,0.5071,1,0.7811,0.7811,1,0.5757,1,2
150545,20,MLB,20MLB10750,202203090066377610,MLB20,20대 표심 왜 윤석열이 밀리나요 1,아니 이건 뜻밖의 일인데요,20대 표심 왜 윤석열이 밀리나요 아니 이건 뜻밖의 일인데요,2022-03-09,2022,3,9,19:39:00,260,0,"[('20', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('표', 'O'), ('심', 'O'), ('왜', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('밀리', 'O'), ('나요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('아니', 'O'), ('이건', 'O'), ('뜻밖', 'O'), ('의', 'O'), ('일', 'O'), ('인데요', 'O')]",['윤석열'],0,0.031,0,0.0324999999999999,0,0.0050999999999999,0.0324999999999999,0,0.0229,0,0
142250,20,MLB,20MLB2455,202203090066422208,MLB20,sbs보는데 1,심상정은 1위포즈 찍었을라나요 쓸일은 없을거같은데,sbs보는데 심상정은 1위포즈 찍었을라나요 쓸일은 없을거같은데,2022-03-09,2022,3,9,23:23:00,612,0,"[('sbs', 'B-POH'), ('보', 'O'), ('는', 'O'), ('데', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('심상정', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('위', 'I-NOH'), ('포즈', 'O'), ('찍', 'O'), ('었', 'O'), ('을라', 'O'), ('나', 'O'), ('요', 'O'), ('쓸', 'O'), ('일', 'O'), ('은', 'O'), ('없', 'O'), ('을', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('은데', 'O')]",['심상정'],0,0.103999999999999,0,0.0326999999999999,0,0.0073999999999999,0.103999999999999,0,0.048,0,0
170631,20,MLB,20MLB30836,202203040066175140,MLB20,저는 근데 솔직히 심상정은 그리밉지않더군요 7,그냥 뭔가아 저런사람도 있긴있어야지뭐이런생각이 든다고해야하나요 대선토론때 혼자 잘난체하면서 막 다른후보들 몰아부칠때도지지율3퍼도 안나오는데 참 열심히하네걍 이런생각만 들더군요이재명이나 문재인같은 인간은 솔직히 후려패고싶을 정돈데심상정은 별 생각이 안듭니다,저는 근데 솔직히 심상정은 그리밉지않더군요 그냥 뭔가아 저런사람도 있긴있어야지뭐이런생각이 든다고해야하나요 대선토론때 혼자 잘난체하면서 막 다른후보들 몰아부칠때도지지율3퍼도 안나오는데 참 열심히하네걍 이런생각만 들더군요이재명이나 문재인같은 인간은 솔직히 후려패고싶을 정돈데심상정은 별 생각이 안듭니다,2022-03-04,2022,3,4,18:18:00,444,0,"[('저', 'O'), ('는', 'O'), ('근데', 'O'), ('솔직히', 'O'), ('심상정', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('그리', 'O'), ('밉', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('더군요', 'O'), ('7', 'B-NOH'), ('그냥', 'O'), ('뭔가', 'O'), ('아', 'O'), ('저런', 'O'), ('사람', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('긴', 'O'), ('있', 'O'), ('어야지', 'O'), ('뭐', 'O'), ('이런', 'O'), ('생각', 'O'), ('이', 'O'), ('든다고', 'O'), ('해야', 'O'), ('하', 'O'), ('나요', 'O'), ('대선', 'O'), ('토론', 'O'), ('때', 'O'), ('혼자', 'O'), ('잘난', 'O'), ('체하', 'O'), ('면서', 'O'), ('막', 'O'), ('다른', 'O'), ('후보', 'O'), ('들', 'O'), ('몰', 'O'), ('아', 'O'), ('부칠', 'O'), ('때', 'O'), ('도', 'O'), ('지지율', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('퍼', 'I-NOH'), ('도', 'O'), ('안', 'O'), ('나오', 'O'), ('는데', 'O'), ('참', 'O'), ('열심히', 'O'), ('하', 'O'), ('네', 'O'), ('걍', 'O'), ('이런', 'O'), ('생각', 'O'), ('만', 'O'), ('들', 'O'), ('더군요', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이나', 'O'), ('문재', 'B-PER'), ('인', 'I-PER'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('인간', 'O'), ('은', 'O'), ('솔직히', 'O'), ('후려', 'O'), ('패', 'O'), ('고', 'O'), ('싶', 'O'), ('을', 'O'), ('정돈데', 'O'), ('심상정', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('별', 'O'), ('생각', 'O'), ('이', 'O'), ('안', 'O'), ('듭니다', 'O')]","['심상정', '이재명', '문재인', '심상정']",0,0.1541,0,0.0296999999999999,0,0.0167,0.1541,0,0.0668,0,0
164506,20,MLB,20MLB24711,202203060066242679,MLB20,민주당 윤석열vs국힘 이재명 4,만약 이렇게 대선 나온다면 누구 뽑으실건가요,민주당 윤석열vs국힘 이재명 만약 이렇게 대선 나온다면 누구 뽑으실건가요,2022-03-06,2022,3,6,15:35:00,369,0,"[('민주당', 'B-ORG'), ('윤석열', 'B-PER'), ('vs', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('4', 'B-NOH'), ('만약', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('대선', 'O'), ('나온다면', 'O'), ('누구', 'O'), ('뽑', 'O'), ('으실', 'O'), ('건가요', 'O')]","['윤석열', '이재명']",0,0.0760999999999999,0,0.234199999999999,0,0.0086,0.234199999999999,0,0.1063,0,0
140862,20,MLB,20MLB1067,202203090066429228,MLB20,1 5 자 이제 0점대 갑시다,추격속도 지리는듯,자 이제 0점대 갑시다 추격속도 지리는듯,2022-03-09,2022,3,9,23:52:00,103,0,"[('1', 'B-NOH'), ('5', 'B-NOH'), ('자', 'I-NOH'), ('이제', 'O'), ('0', 'B-NOH'), ('점', 'I-NOH'), ('대', 'O'), ('갑시다', 'O'), ('추격', 'O'), ('속도', 'O'), ('지리', 'O'), ('는', 'O'), ('듯', 'O')]",[],0,0.176,0,0.0199,0,0.0207,0.176,0,0.0722,0,0
152854,20,MLB,20MLB13059,202203090066362772,MLB20,홍준표는 이재명이 이기길 바라는듯 3,그래야 본인이 차기 대권에 유리하다고 보는듯 입당 안하고는 대선 못이기니 경선까지 치뤘는데 대선후보에서는 결국 밀렸고 다시 나가서 출마하자니 이인제법에 걸리고 대놓고 윤석열 욕하자니 해당행위에 걸리고 나가려면 지가 나가면되지 굳이 당이 직접 쫒아내달라고 징징거린거 보면 쫒겨나면 대선 이인제법 안걸리는거 였나,홍준표는 이재명이 이기길 바라는듯 그래야 본인이 차기 대권에 유리하다고 보는듯 입당 안하고는 대선 못이기니 경선까지 치뤘는데 대선후보에서는 결국 밀렸고 다시 나가서 출마하자니 이인제법에 걸리고 대놓고 윤석열 욕하자니 해당행위에 걸리고 나가려면 지가 나가면되지 굳이 당이 직접 쫒아내달라고 징징거린거 보면 쫒겨나면 대선 이인제법 안걸리는거 였나,2022-03-09,2022,3,9,16:43:00,860,0,"[('홍준표', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('이기', 'O'), ('길', 'O'), ('바라', 'O'), ('는', 'O'), ('듯', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('그래야', 'O'), ('본인', 'O'), ('이', 'O'), ('차기', 'O'), ('대권', 'O'), ('에', 'O'), ('유리', 'O'), ('하', 'O'), ('다고', 'O'), ('보', 'O'), ('는', 'O'), ('듯', 'O'), ('입당', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('는', 'O'), ('대선', 'O'), ('못', 'O'), ('이기', 'O'), ('니', 'O'), ('경선', 'O'), ('까지', 'O'), ('치뤘', 'O'), ('는데', 'O'), ('대선', 'O'), ('후보', 'O'), ('에서', 'O'), ('는', 'O'), ('결국', 'O'), ('밀렸', 'O'), ('고', 'O'), ('다시', 'O'), ('나가', 'O'), ('서', 'O'), ('출마', 'O'), ('하', 'O'), ('자니', 'O'), ('이인제', 'B-PER'), ('법', 'O'), ('에', 'O'), ('걸리', 'O'), ('고', 'O'), ('대놓', 'O'), ('고', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('욕', 'O'), ('하', 'O'), ('자니', 'O'), ('해당', 'O'), ('행위', 'O'), ('에', 'O'), ('걸리', 'O'), ('고', 'O'), ('나가', 'O'), ('려면', 'O'), ('지', 'O'), ('가', 'O'), ('나가', 'O'), ('면', 'O'), ('되', 'O'), ('지', 'O'), ('굳이', 'O'), ('당', 'O'), ('이', 'O'), ('직접', 'O'), ('쫒아내달라고', 'O'), ('징징', 'O'), ('거린', 'O'), ('거', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('쫒겨나', 'O'), ('면', 'O'), ('대선', 'O'), ('이인', 'O'), ('제법', 'O'), ('안', 'O'), ('걸리', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('였', 'O'), ('나', 'O')]","['홍준표', '이재명', '이인제', '윤석열']",0,0.202799999999999,0,0.039,0,0.028,0.202799999999999,0,0.0899,0,0
157211,20,MLB,20MLB17416,202203080066326241,MLB20,윤석열의 어퍼컷을 감명깊게 본 외국 복싱선수 51,복싱 레전드 레녹스 루이스 윤석열 어퍼컷이 내 어퍼컷이랑 비슷하다 라고 평가했네요,윤석열의 어퍼컷을 감명깊게 본 외국 복싱선수 복싱 레전드 레녹스 루이스 윤석열 어퍼컷이 내 어퍼컷이랑 비슷하다 라고 평가했네요,2022-03-08,2022,3,8,20:37:00,14829,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('의', 'O'), ('어퍼컷', 'O'), ('을', 'O'), ('감명깊', 'O'), ('게', 'O'), ('본', 'O'), ('외국', 'O'), ('복싱', 'O'), ('선수', 'O'), ('51', 'B-NOH'), ('복싱', 'I-NOH'), ('레전드', 'O'), ('레녹스', 'B-PER'), ('루이스', 'I-PER'), ('윤석열', 'B-PER'), ('어퍼컷', 'O'), ('이', 'O'), ('내', 'O'), ('어퍼컷', 'O'), ('이랑', 'O'), ('비슷', 'O'), ('하', 'O'), ('다', 'O'), ('라고', 'O'), ('평가', 'O'), ('했', 'O'), ('네요', 'O')]","['윤석열', '레녹스루이스', '윤석열']",0,0.0718999999999999,0,0.0301,0,0.0032999999999999,0.0718999999999999,0,0.0351,0,0
145894,20,MLB,20MLB6099,202203090066403140,MLB20,사전투표를 극복하냐 못하냐,진짜 역겹네요 이렇게 문재인을 믿는다,사전투표를 극복하냐 못하냐 진짜 역겹네요 이렇게 문재인을 믿는다,2022-03-09,2022,3,9,21:36:00,145,0,"[('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('를', 'O'), ('극복', 'O'), ('하', 'O'), ('냐', 'O'), ('못하', 'O'), ('냐', 'O'), ('진짜', 'O'), ('역겹', 'O'), ('네요', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('문재인', 'B-PER'), ('을', 'O'), ('믿', 'O'), ('는다', 'O')]",['문재인'],1,0.9124,1,0.6557,1,0.9665,0.9665,1,0.8449,1,3
154132,20,MLB,20MLB14337,202203090066352317,MLB20,투표율 예상좀 하지마요 3,맞으면 어쩔거고 틀리면 어쩔건데영양가 하나도 없는 소리들반박시 님이 맞아요,투표율 예상좀 하지마요 맞으면 어쩔거고 틀리면 어쩔건데영양가 하나도 없는 소리들반박시 님이 맞아요,2022-03-09,2022,3,9,13:12:00,407,0,"[('투표', 'O'), ('율', 'O'), ('예상', 'O'), ('좀', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('마', 'O'), ('요', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('맞', 'O'), ('으면', 'O'), ('어쩔', 'O'), ('거', 'O'), ('고', 'O'), ('틀리', 'O'), ('면', 'O'), ('어쩔', 'O'), ('건데', 'O'), ('영양가', 'O'), ('하나', 'B-NOH'), ('도', 'O'), ('없', 'O'), ('는', 'O'), ('소리', 'O'), ('들', 'O'), ('반', 'O'), ('박시', 'B-PER'), ('님', 'I-PER'), ('이', 'O'), ('맞', 'O'), ('아요', 'O')]",['박시님'],0,0.1679,1,0.9399,1,0.5388,0.9399,1,0.5489,1,2
163097,20,MLB,20MLB23302,202203070066260562,MLB20,문재인 건드려서 이재명 싫지만 민주당이라 1번 찍으려는 사람들 이탈 어마어마 할 듯 싶네요 5,ㅋㅋ 공작 하려다가 재수 없으면 35 도 못 넘겠네,문재인 건드려서 이재명 싫지만 민주당이라 1번 찍으려는 사람들 이탈 어마어마 할 듯 싶네요 ㅋㅋ 공작 하려다가 재수 없으면 도 못 넘겠네,2022-03-07,2022,3,7,00:03:00,634,0,"[('문재', 'O'), ('인', 'O'), ('건', 'O'), ('드려서', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('싫', 'O'), ('지만', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('라', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('찍', 'O'), ('으려는', 'O'), ('사람', 'O'), ('들', 'O'), ('이탈', 'O'), ('어마어마', 'O'), ('할', 'O'), ('듯', 'O'), ('싶', 'O'), ('네요', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('공작', 'O'), ('하', 'O'), ('려다가', 'O'), ('재수', 'O'), ('없', 'O'), ('으면', 'O'), ('35', 'B-NOH'), ('도', 'I-NOH'), ('못', 'O'), ('넘', 'O'), ('겠', 'O'), ('네', 'O')]",['이재명'],0,0.240299999999999,1,0.5842,0,0.4001,0.5842,1,0.4082,0,1
175404,20,MLB,20MLB35609,202203030066124311,MLB20,"단일화 했어도, 투표 안하면 집니다 2",무조건 투표합시다단일화 해도 박빙이라는 생각을 가지고끝까지 투표로 심판합시다,"단일화 했어도, 투표 안하면 집니다 무조건 투표합시다단일화 해도 박빙이라는 생각을 가지고끝까지 투표로 심판합시다",2022-03-03,2022,3,3,10:13:00,97,0,"[('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('했어도', 'O'), (',', 'O'), ('투표', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('집니다', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('무조건', 'O'), ('투표', 'O'), ('합시다', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('해도', 'O'), ('박빙', 'O'), ('이', 'O'), ('라는', 'O'), ('생각', 'O'), ('을', 'O'), ('가지', 'O'), ('고', 'O'), ('끝', 'O'), ('까지', 'O'), ('투표', 'O'), ('로', 'O'), ('심판', 'O'), ('합시다', 'O')]",[],0,0.0571,0,0.112299999999999,0,0.0084999999999999,0.112299999999999,0,0.0593,0,0
198166,20,MLB,20MLB58371,202202240065872179,MLB20,러시아 사태로 인해서 안보분야 토론은 윤이 더 유리해지겠군요 4,강력한 국방이 없으면 저리 된다는 논지로 가면 찢이고 심이고 별말을 못할듯 힘이 없는데 무슨 평화는 평화여,러시아 사태로 인해서 안보분야 토론은 윤이 더 유리해지겠군요 강력한 국방이 없으면 저리 된다는 논지로 가면 찢이고 심이고 별말을 못할듯 힘이 없는데 무슨 평화는 평화여,2022-02-24,2022,2,24,14:30:00,250,0,"[('러시아', 'B-POH'), ('사태', 'I-POH'), ('로', 'O'), ('인해서', 'O'), ('안보', 'O'), ('분야', 'O'), ('토론', 'O'), ('은', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('더', 'O'), ('유리', 'O'), ('해', 'O'), ('지', 'O'), ('겠', 'O'), ('군요', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('강력', 'O'), ('한', 'O'), ('국방', 'O'), ('이', 'O'), ('없', 'O'), ('으면', 'O'), ('저리', 'O'), ('된다는', 'O'), ('논지', 'O'), ('로', 'O'), ('가', 'O'), ('면', 'O'), ('찢', 'O'), ('이', 'O'), ('고', 'O'), ('심', 'O'), ('이', 'O'), ('고', 'O'), ('별말', 'O'), ('을', 'O'), ('못', 'O'), ('할', 'O'), ('듯', 'O'), ('힘', 'O'), ('이', 'O'), ('없', 'O'), ('는데', 'O'), ('무슨', 'O'), ('평화', 'O'), ('는', 'O'), ('평화', 'O'), ('여', 'O')]",['윤'],0,0.2082,0,0.0984,0,0.005,0.2082,0,0.1039,0,0
170713,20,MLB,20MLB30918,202203040066174111,MLB20,윤석열은 예능출연이 지금 생각해보면 이미지 많이바꿔놨죠,"솔직히 윤석열하면 비춰지는게 대부분 딱딱한 분위기인 자리이기도 했고, 검사 특유의 어두운 그런 느낌이 강했는데 예능출연 하면서 엄청 친근한 이미지라서 놀랐네요 실제 성격도 텐션보면 엄청 자연스럽죠","윤석열은 예능출연이 지금 생각해보면 이미지 많이바꿔놨죠 솔직히 윤석열하면 비춰지는게 대부분 딱딱한 분위기인 자리이기도 했고, 검사 특유의 어두운 그런 느낌이 강했는데 예능출연 하면서 엄청 친근한 이미지라서 놀랐네요 실제 성격도 텐션보면 엄청 자연스럽죠",2022-03-04,2022,3,4,17:45:00,307,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('예능', 'O'), ('출연', 'O'), ('이', 'O'), ('지금', 'O'), ('생각', 'O'), ('해', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('이미지', 'O'), ('많이', 'O'), ('바꿔', 'O'), ('놨', 'O'), ('죠', 'O'), ('솔직히', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('비춰', 'O'), ('지', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('대부분', 'O'), ('딱딱', 'O'), ('한', 'O'), ('분위기', 'O'), ('인', 'O'), ('자리', 'O'), ('이', 'O'), ('기', 'O'), ('도', 'O'), ('했', 'O'), ('고', 'O'), (',', 'O'), ('검사', 'O'), ('특유', 'O'), ('의', 'O'), ('어두운', 'O'), ('그런', 'O'), ('느낌', 'O'), ('이', 'O'), ('강했', 'O'), ('는데', 'O'), ('예능', 'O'), ('출연', 'O'), ('하', 'O'), ('면서', 'O'), ('엄청', 'O'), ('친근', 'O'), ('한', 'O'), ('이미지', 'O'), ('라서', 'O'), ('놀랐', 'O'), ('네요', 'O'), ('실제', 'O'), ('성격', 'O'), ('도', 'O'), ('텐션', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('엄청', 'O'), ('자연', 'O'), ('스럽', 'O'), ('죠', 'O')]","['윤석열', '윤석열']",0,0.145599999999999,0,0.0301,0,0.0019,0.145599999999999,0,0.0592,0,0
163464,20,MLB,20MLB23669,202203060066257787,MLB20,그런 거 있었으면 사전투표 전에 뿌렸어야지 3,선관위가 선거관리를 부실하게 한 것만으로는 역부족이었나 본투표 앞두고 갑자기 녹취록이라니 ㅋㅋㅋ 머릿속에 김대업이 스쳐지나가는 건 왜일까 ㅋㅋㅋ에라이,그런 거 있었으면 사전투표 전에 뿌렸어야지 선관위가 선거관리를 부실하게 한 것만으로는 역부족이었나 본투표 앞두고 갑자기 녹취록이라니 ㅋㅋㅋ 머릿속에 김대업이 스쳐지나가는 건 왜일까 ㅋㅋㅋ에라이,2022-03-06,2022,3,6,23:09:00,217,0,"[('그런', 'O'), ('거', 'O'), ('있', 'O'), ('었', 'O'), ('으면', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('전', 'O'), ('에', 'O'), ('뿌렸', 'O'), ('어야지', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('선관위', 'B-ORG'), ('가', 'O'), ('선거', 'O'), ('관리', 'O'), ('를', 'O'), ('부실', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('한', 'O'), ('것', 'O'), ('만', 'O'), ('으로', 'O'), ('는', 'O'), ('역부족', 'O'), ('이', 'O'), ('었', 'O'), ('나', 'O'), ('본', 'O'), ('투표', 'O'), ('앞두', 'O'), ('고', 'O'), ('갑자기', 'O'), ('녹', 'O'), ('취록', 'O'), ('이', 'O'), ('라니', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('머릿속', 'O'), ('에', 'O'), ('김대업', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('스쳐', 'O'), ('지나가', 'O'), ('는', 'O'), ('건', 'O'), ('왜', 'O'), ('일까', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('에라이', 'O')]",['김대업'],0,0.2063,0,0.0338,0,0.018,0.2063,0,0.086,0,0
186971,20,MLB,20MLB47176,202202270065997054,MLB20,결과적으로 종로 무공천한 것도 효과를 보고 있네요,이재명 이 짜증나는 사람 대선판을 스포츠 경기 하듯이 함 살아온 족적이 그러함,결과적으로 종로 무공천한 것도 효과를 보고 있네요 이재명 이 짜증나는 사람 대선판을 스포츠 경기 하듯이 함 살아온 족적이 그러함,2022-02-27,2022,2,27,21:33:00,389,0,"[('결과', 'O'), ('적', 'O'), ('으로', 'O'), ('종로', 'B-LOC'), ('무공', 'O'), ('천한', 'O'), ('것', 'O'), ('도', 'O'), ('효과', 'O'), ('를', 'O'), ('보', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('네요', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('짜증', 'O'), ('나', 'O'), ('는', 'O'), ('사람', 'O'), ('대', 'O'), ('선판', 'O'), ('을', 'O'), ('스포츠', 'O'), ('경기', 'O'), ('하', 'O'), ('듯이', 'O'), ('함', 'O'), ('살아온', 'O'), ('족적', 'O'), ('이', 'O'), ('그러', 'O'), ('함', 'O')]",['이재명'],1,0.5689,0,0.178799999999999,0,0.0131999999999999,0.5689,1,0.2536,0,1
167447,20,MLB,20MLB27652,202203050066210735,MLB20,결국 사전투표 독려는 뻘짓이었나요 3,좋지 않은 몸을 이끌고 왕복 3km를 걸었는데이거 괜히 나갔나 싶기도 하네요믿을 수가 있어야지,결국 사전투표 독려는 뻘짓이었나요 좋지 않은 몸을 이끌고 왕복 3km를 걸었는데이거 괜히 나갔나 싶기도 하네요믿을 수가 있어야지,2022-03-05,2022,3,5,18:38:00,846,0,"[('결국', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('독려', 'O'), ('는', 'O'), ('뻘', 'O'), ('짓', 'O'), ('이', 'O'), ('었', 'O'), ('나요', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('좋', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('은', 'O'), ('몸', 'O'), ('을', 'O'), ('이끌', 'O'), ('고', 'O'), ('왕복', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('km', 'I-NOH'), ('를', 'O'), ('걸', 'O'), ('었', 'O'), ('는데', 'O'), ('이거', 'O'), ('괜히', 'O'), ('나갔', 'O'), ('나', 'O'), ('싶', 'O'), ('기', 'O'), ('도', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O'), ('믿', 'O'), ('을', 'O'), ('수', 'O'), ('가', 'O'), ('있', 'O'), ('어야지', 'O')]",[],0,0.167599999999999,0,0.0822,0,0.0034999999999999,0.167599999999999,0,0.0844,0,0
144671,20,MLB,20MLB4876,202203090066409245,MLB20,성남은 대장동 문제도 있는데 이재명이 앞세네요ㅠ 8,성남시민들은 대장동에 대해 크게 생각 안 하나 보네요,성남은 대장동 문제도 있는데 이재명이 앞세네요ㅠ 성남시민들은 대장동에 대해 크게 생각 안 하나 보네요,2022-03-09,2022,3,9,22:11:00,304,0,"[('성남', 'B-LOC'), ('은', 'O'), ('대장동', 'B-LOC'), ('문제', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('는데', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('앞', 'O'), ('세', 'O'), ('네요', 'O'), ('ㅠ', 'O'), ('8', 'B-NOH'), ('성남', 'B-LOC'), ('시민', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('대장동', 'B-LOC'), ('에', 'O'), ('대해', 'O'), ('크', 'O'), ('게', 'O'), ('생각', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('나', 'O'), ('보', 'O'), ('네요', 'O')]",['이재명'],0,0.0858999999999999,0,0.0345999999999999,0,0.0023999999999999,0.0858999999999999,0,0.041,0,0
188160,20,MLB,20MLB48365,202202270065984436,MLB20,유일한 보수후보는 하나 남앗네요 2,어차피 양쪽 다 결집하면 정권교체파는 윤석열로 뭉침,유일한 보수후보는 하나 남앗네요 어차피 양쪽 다 결집하면 정권교체파는 윤석열로 뭉침,2022-02-27,2022,2,27,16:18:00,293,0,"[('유일', 'O'), ('한', 'O'), ('보수', 'O'), ('후보', 'O'), ('는', 'O'), ('하나', 'B-NOH'), ('남', 'O'), ('앗', 'O'), ('네요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('어차피', 'O'), ('양쪽', 'O'), ('다', 'O'), ('결집', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('정권', 'O'), ('교체', 'O'), ('파', 'O'), ('는', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('로', 'O'), ('뭉침', 'O')]",['윤석열'],0,0.131199999999999,0,0.0642,0,0.0046,0.131199999999999,0,0.0667,0,0
143732,20,MLB,20MLB3937,202203090066413967,MLB20,차이 3 6 대 입갤ㄷㄷㄷ 3,3 6 ㄷㄷㄷ 개표8,차이 대 입갤ㄷㄷㄷ ㄷㄷㄷ 개표8,2022-03-09,2022,3,9,22:36:00,1291,0,"[('차이', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('6', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('입', 'O'), ('갤', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('3', 'B-NOH'), ('6', 'I-NOH'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('개표', 'O'), ('8', 'B-NOH')]",[],0,0.0573,1,0.5508,0,0.0311,0.5508,1,0.2131,0,1
150784,20,MLB,20MLB10989,202203090066376341,MLB20,엠팍이 우물 안 개구리였네요 1,나부터 반성합니다 ㅠㅠ,엠팍이 우물 안 개구리였네요 나부터 반성합니다 ㅠㅠ,2022-03-09,2022,3,9,19:35:00,120,0,"[('엠', 'B-PER'), ('팍', 'I-PER'), ('이', 'O'), ('우물', 'O'), ('안', 'O'), ('개구리', 'O'), ('였', 'O'), ('네요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('나', 'O'), ('부터', 'O'), ('반성', 'O'), ('합니다', 'O'), ('ㅠㅠ', 'O')]",['엠팍'],0,0.1804,0,0.2556,0,0.0164999999999999,0.2556,0,0.1508,0,0
171190,20,MLB,20MLB31395,202203040066169308,MLB20,투표율 100퍼센트 찍을 각 ㅋㅋ,이번 선겨 진짜 흥행대박 이네요 호남쪽 사전선거율이 높다는거 보니호남 윤석열지지 기대해봐도 좋을거 같아요이번에 사전선거 하라고 꼭찝어서 푸쉬한쪽은 윤 아님 그거 배영되었을 수도 있겠네요,투표율 100퍼센트 찍을 각 ㅋㅋ 이번 선겨 진짜 흥행대박 이네요 호남쪽 사전선거율이 높다는거 보니호남 윤석열지지 기대해봐도 좋을거 같아요이번에 사전선거 하라고 꼭찝어서 푸쉬한쪽은 윤 아님 그거 배영되었을 수도 있겠네요,2022-03-04,2022,3,4,15:08:00,544,0,"[('투표', 'O'), ('율', 'O'), ('100', 'B-PNT'), ('퍼센트', 'I-PNT'), ('찍', 'O'), ('을', 'O'), ('각', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('이번', 'O'), ('선', 'O'), ('겨', 'O'), ('진짜', 'O'), ('흥행', 'O'), ('대박', 'O'), ('이', 'O'), ('네요', 'O'), ('호남', 'B-LOC'), ('쪽', 'O'), ('사전', 'O'), ('선거', 'O'), ('율', 'O'), ('이', 'O'), ('높', 'O'), ('다는', 'O'), ('거', 'O'), ('보', 'O'), ('니', 'O'), ('호남', 'B-LOC'), ('윤석열', 'B-PER'), ('지지', 'O'), ('기대', 'O'), ('해봐도', 'O'), ('좋', 'O'), ('을', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('아요', 'O'), ('이번', 'O'), ('에', 'O'), ('사전', 'O'), ('선거', 'O'), ('하', 'O'), ('라고', 'O'), ('꼭', 'O'), ('찝', 'O'), ('어서', 'O'), ('푸쉬', 'O'), ('한쪽', 'O'), ('은', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('아님', 'O'), ('그거', 'O'), ('배영', 'B-PER'), ('되', 'O'), ('었', 'O'), ('을', 'O'), ('수', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O')]","['윤석열', '윤', '배영']",0,0.0786,0,0.0623,0,0.0034999999999999,0.0786,0,0.0481,0,0
149839,20,MLB,20MLB10044,202203090066381492,MLB20,근데 20대 남자들이 투표 별로 안한 게 실화인가요,"제가 20대이긴 한데, 그게 사실이라면 좀 열받긴 하네요","근데 20대 남자들이 투표 별로 안한 게 실화인가요 제가 20대이긴 한데, 그게 사실이라면 좀 열받긴 하네요",2022-03-09,2022,3,9,19:52:00,180,0,"[('근데', 'O'), ('20', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('남자', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('투표', 'O'), ('별로', 'O'), ('안', 'O'), ('한', 'O'), ('게', 'O'), ('실화', 'O'), ('인가요', 'O'), ('제', 'O'), ('가', 'O'), ('20', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('긴', 'O'), ('한데', 'O'), (',', 'O'), ('그게', 'O'), ('사실', 'O'), ('이', 'O'), ('라면', 'O'), ('좀', 'O'), ('열받', 'O'), ('긴', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O')]",[],0,0.1749,0,0.0242,0,0.0207,0.1749,0,0.0733,0,0
167761,20,MLB,20MLB27966,202203050066208482,MLB20,결국 생각해낸게 확진자로 조작하는거였구나,어쩐지 확진자수 너무 늘어난다했다감시강화하니 저런 생각한거야 국힘은 항의안하고 뭐해,결국 생각해낸게 확진자로 조작하는거였구나 어쩐지 확진자수 너무 늘어난다했다감시강화하니 저런 생각한거야 국힘은 항의안하고 뭐해,2022-03-05,2022,3,5,17:57:00,359,0,"[('결국', 'O'), ('생각', 'O'), ('해', 'O'), ('낸', 'O'), ('게', 'O'), ('확진', 'O'), ('자', 'O'), ('로', 'O'), ('조작', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('였', 'O'), ('구나', 'O'), ('어쩐지', 'O'), ('확진', 'O'), ('자수', 'O'), ('너무', 'O'), ('늘어난다', 'O'), ('했', 'O'), ('다감', 'O'), ('시강', 'O'), ('화', 'O'), ('하', 'O'), ('니', 'O'), ('저런', 'O'), ('생각', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('야', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('은', 'O'), ('항의', 'O'), ('안', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('뭐', 'O'), ('해', 'O')]",[],0,0.3384,0,0.159699999999999,0,0.0061999999999999,0.3384,0,0.1681,0,0
151983,20,MLB,20MLB12188,202203090066368658,MLB20,이재명은 어떻게 될까요 4,윤석열 평소에 말하는거보니까 털확률이 높겠죠 이재명이 윤석열앞에서 도게자하면 봐줄까요,이재명은 어떻게 될까요 윤석열 평소에 말하는거보니까 털확률이 높겠죠 이재명이 윤석열앞에서 도게자하면 봐줄까요,2022-03-09,2022,3,9,18:16:00,391,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('될까요', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('윤석열', 'B-PER'), ('평소', 'O'), ('에', 'O'), ('말', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('보', 'O'), ('니까', 'O'), ('털', 'O'), ('확률', 'O'), ('이', 'O'), ('높', 'O'), ('겠', 'O'), ('죠', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('앞', 'O'), ('에서', 'O'), ('도게', 'O'), ('자', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('봐', 'O'), ('줄까요', 'O')]","['이재명', '윤석열', '이재명', '윤석열']",0,0.1217,0,0.0603,0,0.0161,0.1217,0,0.066,0,0
150922,20,MLB,20MLB11127,202203090066375639,MLB20,단일화 없었으면 진짜,담배 겁나 피고 있습니다,단일화 없었으면 진짜 담배 겁나 피고 있습니다,2022-03-09,2022,3,9,19:33:00,165,0,"[('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('없', 'O'), ('었', 'O'), ('으면', 'O'), ('진짜', 'O'), ('담배', 'O'), ('겁나', 'O'), ('피', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('습니다', 'O')]",[],0,0.0494999999999999,0,0.0759999999999999,0,0.0356999999999999,0.0759999999999999,0,0.0537,0,0
171640,20,MLB,20MLB31845,202203040066164772,MLB20,차기 서울시장 매치업 고민정 오세훈 붙어서 고민정이 이기면 2,다음 대선 유력하죠 고민정도,차기 서울시장 매치업 고민정 오세훈 붙어서 고민정이 이기면 다음 대선 유력하죠 고민정도,2022-03-04,2022,3,4,13:03:00,293,0,"[('차기', 'O'), ('서울', 'O'), ('시장', 'O'), ('매치', 'O'), ('업', 'O'), ('고민정', 'B-PER'), ('오세훈', 'B-PER'), ('붙', 'O'), ('어서', 'O'), ('고민정', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('이기', 'O'), ('면', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('다음', 'O'), ('대선', 'O'), ('유력', 'O'), ('하', 'O'), ('죠', 'O'), ('고민', 'O'), ('정도', 'O')]","['오세훈', '고민정']",0,0.0757999999999999,0,0.0369,0,0.0050999999999999,0.0757999999999999,0,0.0393,0,0
168564,20,MLB,20MLB28769,202203050066198642,MLB20,김은혜 윤정권에서 무슨장관을해도 할거같음,지금껏봐왔던 민주당 얼빵한 여성장관것들이랑레벨차이가 엄청남장관이든 기관장이든 분명함,김은혜 윤정권에서 무슨장관을해도 할거같음 지금껏봐왔던 민주당 얼빵한 여성장관것들이랑레벨차이가 엄청남장관이든 기관장이든 분명함,2022-03-05,2022,3,5,12:59:00,167,0,"[('김은혜', 'B-PER'), ('윤', 'B-PER'), ('정권', 'O'), ('에서', 'O'), ('무슨', 'O'), ('장관', 'O'), ('을', 'O'), ('해도', 'O'), ('할', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('음', 'O'), ('지금껏', 'O'), ('봐왔', 'O'), ('던', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('얼빵', 'O'), ('한', 'O'), ('여성', 'O'), ('장관', 'O'), ('것', 'O'), ('들', 'O'), ('이랑', 'O'), ('레벨', 'O'), ('차이', 'O'), ('가', 'O'), ('엄청남', 'O'), ('장관', 'O'), ('이', 'O'), ('든', 'O'), ('기관장', 'O'), ('이', 'O'), ('든', 'O'), ('분명', 'O'), ('함', 'O')]",['윤'],1,0.5113,0,0.139399999999999,0,0.0423,0.5113,1,0.231,0,1
157592,20,MLB,20MLB17797,202203080066319380,MLB20,내일 몇시쯤이면 당선자 알 수 있을까요 2,이번 대선처럼 관심이 많이가는 선거는 없네요,내일 몇시쯤이면 당선자 알 수 있을까요 이번 대선처럼 관심이 많이가는 선거는 없네요,2022-03-08,2022,3,8,17:10:00,240,0,"[('내일', 'O'), ('몇', 'O'), ('시', 'I-TIM'), ('쯤', 'O'), ('이', 'O'), ('면', 'O'), ('당선자', 'O'), ('알', 'O'), ('수', 'O'), ('있', 'O'), ('을까요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('이', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('대선', 'O'), ('처럼', 'O'), ('관심', 'O'), ('이', 'O'), ('많이', 'O'), ('가', 'O'), ('는', 'O'), ('선거', 'O'), ('는', 'O'), ('없', 'O'), ('네요', 'O')]",[],0,0.0867,0,0.034,0,0.0061999999999999,0.0867,0,0.0423,0,0
187370,20,MLB,20MLB47575,202202270065991525,MLB20,정권교체하면 40대들에게 어떻게든 불이익 줬으면 좋겠어요 5,한평생 꿀만빨고 늙은 세대인데너무한것 아니에요 연금못타먹게 하던지공직에서 나이제한이라도 둬서20대들에게 더 기회를 주던지 해야죠밥그릇 내려놓을때 되었습니다대신 달래주기용으로복지차원에서 관짝들어가실때까지 홍삼캔디 지원하는 정도는 이해해드릴게요,정권교체하면 40대들에게 어떻게든 불이익 줬으면 좋겠어요 한평생 꿀만빨고 늙은 세대인데너무한것 아니에요 연금못타먹게 하던지공직에서 나이제한이라도 둬서20대들에게 더 기회를 주던지 해야죠밥그릇 내려놓을때 되었습니다대신 달래주기용으로복지차원에서 관짝들어가실때까지 홍삼캔디 지원하는 정도는 이해해드릴게요,2022-02-27,2022,2,27,19:14:00,305,0,"[('정권', 'O'), ('교체', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('40', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('들', 'O'), ('에게', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('든', 'O'), ('불', 'O'), ('이익', 'O'), ('줬', 'O'), ('으면', 'O'), ('좋', 'O'), ('겠', 'O'), ('어요', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('한평생', 'B-NOH'), ('꿀', 'O'), ('만', 'O'), ('빨', 'O'), ('고', 'O'), ('늙', 'O'), ('은', 'O'), ('세대', 'O'), ('인데', 'O'), ('너무', 'O'), ('한', 'O'), ('것', 'O'), ('아니', 'O'), ('에요', 'O'), ('연금', 'O'), ('못', 'O'), ('타', 'O'), ('먹', 'O'), ('게', 'O'), ('하', 'O'), ('던지', 'O'), ('공직', 'O'), ('에서', 'O'), ('나이', 'O'), ('제한', 'O'), ('이', 'O'), ('라도', 'O'), ('둬서', 'O'), ('20', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('들', 'O'), ('에게', 'O'), ('더', 'O'), ('기회', 'O'), ('를', 'O'), ('주', 'O'), ('던지', 'O'), ('해야죠', 'O'), ('밥그릇', 'O'), ('내려놓', 'O'), ('을', 'O'), ('때', 'O'), ('되', 'O'), ('었', 'O'), ('습니다', 'O'), ('대신', 'O'), ('달래', 'O'), ('주', 'O'), ('기', 'O'), ('용', 'O'), ('으로', 'O'), ('복지', 'O'), ('차원', 'O'), ('에서', 'O'), ('관', 'O'), ('짝', 'O'), ('들어가', 'O'), ('실', 'O'), ('때', 'O'), ('까지', 'O'), ('홍삼', 'O'), ('캔디', 'O'), ('지원', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('정도', 'O'), ('는', 'O'), ('이해', 'O'), ('해', 'O'), ('드릴게요', 'O')]",[],0,0.486199999999999,0,0.0343999999999999,0,0.0167,0.486199999999999,0,0.1791,0,0
158426,20,MLB,20MLB18631,202203080066308862,MLB20,1번남 1티어가 김제동 유시민 박주민 김어준 ㄷㄷ,20대 페미녀들 좋겠네요 ㄷㄷ,1번남 1티어가 김제동 유시민 박주민 김어준 ㄷㄷ 20대 페미녀들 좋겠네요 ㄷㄷ,2022-03-08,2022,3,8,12:09:00,260,0,"[('1', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('남', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('티어', 'O'), ('가', 'O'), ('김제동', 'B-PER'), ('유시민', 'B-PER'), ('박주민', 'B-PER'), ('김어준', 'B-PER'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('20', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('페미', 'O'), ('녀', 'O'), ('들', 'O'), ('좋', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O')]",['김어준'],1,0.8205,0,0.0326999999999999,0,0.0613,0.8205,1,0.3048,0,1
188243,20,MLB,20MLB48448,202202270065983827,MLB20,안철수 지지율 8 중에서 중도보수가 어느정도 있으련죠 1,4 정도 되면 좋겠는데 지지율 빠져서 유세때 흥행 안되는거 보고 싶음,안철수 지지율 중에서 중도보수가 어느정도 있으련죠 정도 되면 좋겠는데 지지율 빠져서 유세때 흥행 안되는거 보고 싶음,2022-02-27,2022,2,27,16:05:00,182,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('지지율', 'O'), ('8', 'B-NOH'), ('중', 'I-NOH'), ('에서', 'O'), ('중도', 'O'), ('보수', 'O'), ('가', 'O'), ('어느', 'O'), ('정도', 'O'), ('있', 'O'), ('으련', 'O'), ('죠', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('4', 'I-PNT'), ('정도', 'O'), ('되', 'O'), ('면', 'O'), ('좋', 'O'), ('겠', 'O'), ('는데', 'O'), ('지지율', 'O'), ('빠져서', 'O'), ('유세', 'O'), ('때', 'O'), ('흥행', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('보', 'O'), ('고', 'O'), ('싶', 'O'), ('음', 'O')]",['안철수'],0,0.0917999999999999,0,0.0412,0,0.0061999999999999,0.0917999999999999,0,0.0464,0,0
189411,20,MLB,20MLB49616,202202270065975706,MLB20,철수형 약판거네,헐 진짜 무간도는 간철수였네 우와 소름결국 찢을 위한 이 된거네,철수형 약판거네 헐 진짜 무간도는 간철수였네 우와 소름결국 찢을 위한 이 된거네,2022-02-27,2022,2,27,13:19:00,382,0,"[('철수', 'B-PER'), ('형', 'O'), ('약', 'O'), ('판', 'O'), ('거', 'O'), ('네', 'O'), ('헐', 'O'), ('진짜', 'O'), ('무간도', 'O'), ('는', 'O'), ('간', 'O'), ('철수', 'B-PER'), ('였', 'O'), ('네', 'O'), ('우와', 'O'), ('소름', 'O'), ('결국', 'O'), ('찢', 'O'), ('을', 'O'), ('위한', 'O'), ('이', 'O'), ('된', 'O'), ('거', 'O'), ('네', 'O')]","['철수', '철수']",1,0.7374,1,0.554,1,0.6434,0.7374,1,0.6449,1,3
178503,20,MLB,20MLB38708,202203020066100821,MLB20,사회정책 토론아닌가요,정책이 없는 정책토론인가,사회정책 토론아닌가요 정책이 없는 정책토론인가,2022-03-02,2022,3,2,21:46:00,111,0,"[('사회', 'O'), ('정책', 'O'), ('토론', 'O'), ('아닌가요', 'O'), ('정책', 'O'), ('이', 'O'), ('없', 'O'), ('는', 'O'), ('정책', 'O'), ('토론', 'O'), ('인가', 'O')]",[],0,0.0585999999999999,0,0.0611,0,0.0228,0.0611,0,0.0475,0,0
140445,20,MLB,20MLB650,202203090066431343,MLB20,자자 이제 드갑시다,윤석열 입갤 ㄱㄱ,자자 이제 드갑시다 윤석열 입갤 ㄱㄱ,2022-03-09,2022,3,9,23:59:00,66,0,"[('자자', 'O'), ('이제', 'O'), ('드', 'O'), ('갑시다', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('입', 'O'), ('갤', 'O'), ('ㄱ', 'O'), ('ㄱ', 'O')]",['윤석열'],1,0.5768,0,0.0839999999999999,0,0.0405999999999999,0.5768,1,0.2338,0,1
178642,20,MLB,20MLB38847,202203020066100065,MLB20,난장판이네요ㅋㅋ 안철수만 정책이해하고,ㅠㅜ 뭔가 토론이 의미가 없음,난장판이네요ㅋㅋ 안철수만 정책이해하고 ㅠㅜ 뭔가 토론이 의미가 없음,2022-03-02,2022,3,2,21:43:00,213,0,"[('난장판', 'O'), ('이', 'O'), ('네요', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('만', 'O'), ('정책', 'O'), ('이해', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('ㅠㅜ', 'O'), ('뭔가', 'O'), ('토론', 'O'), ('이', 'O'), ('의미', 'O'), ('가', 'O'), ('없', 'O'), ('음', 'O')]",['안철수'],0,0.0978999999999999,0,0.0493,0,0.0116,0.0978999999999999,0,0.0529,0,0
141941,20,MLB,20MLB2146,202203090066423864,MLB20,선관위 홈피에선 관내부터 까는거 확인가능합니다 1,50 개표 넘어봐야 알거 같아요지금은 낙담하긴 이름,선관위 홈피에선 관내부터 까는거 확인가능합니다 개표 넘어봐야 알거 같아요지금은 낙담하긴 이름,2022-03-09,2022,3,9,23:32:00,401,0,"[('선관위', 'B-ORG'), ('홈피', 'O'), ('에선', 'O'), ('관내', 'O'), ('부터', 'O'), ('까', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('확인', 'O'), ('가능', 'O'), ('합니다', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('50', 'I-NOH'), ('개', 'I-NOH'), ('표', 'O'), ('넘', 'O'), ('어', 'O'), ('봐야', 'O'), ('알', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('아요', 'O'), ('지금', 'O'), ('은', 'O'), ('낙담', 'O'), ('하', 'O'), ('긴', 'O'), ('이름', 'O')]",[],0,0.0289,0,0.0884,0,0.0107,0.0884,0,0.0427,0,0
160064,20,MLB,20MLB20269,202203070066287628,MLB20,윤석열이 될까봐 너무 걱정되네요 11,유능하고 일하는대통령이 청와대 가야하는데국민들의 지성을 믿습니다,윤석열이 될까봐 너무 걱정되네요 유능하고 일하는대통령이 청와대 가야하는데국민들의 지성을 믿습니다,2022-03-07,2022,3,7,18:45:00,803,0,"[('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('될까봐', 'O'), ('너무', 'O'), ('걱정', 'O'), ('되', 'O'), ('네요', 'O'), ('11', 'B-NOH'), ('유능', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('일', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('대통령', 'O'), ('이', 'O'), ('청와대', 'B-ORG'), ('가야', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('데', 'O'), ('국민', 'O'), ('들', 'O'), ('의', 'O'), ('지성', 'O'), ('을', 'O'), ('믿', 'O'), ('습니다', 'O')]",['윤석열'],0,0.1299,0,0.0455999999999999,0,0.0042999999999999,0.1299,0,0.0599,0,0
160618,20,MLB,20MLB20823,202203070066281928,MLB20,원희룡 선대위원장이 올린 녹취록 한방에 이해하기 jpg 22,가짜뉴스를 잘못 이해하고 퍼왔습니더 죄송합니다,원희룡 선대위원장이 올린 녹취록 한방에 이해하기 jpg 가짜뉴스를 잘못 이해하고 퍼왔습니더 죄송합니다,2022-03-07,2022,3,7,15:36:00,1721,0,"[('원희룡', 'B-PER'), ('선대', 'O'), ('위원장', 'O'), ('이', 'O'), ('올린', 'O'), ('녹', 'O'), ('취록', 'O'), ('한방', 'B-NOH'), ('에', 'O'), ('이해', 'O'), ('하', 'O'), ('기', 'O'), ('jpg', 'B-POH'), ('22', 'I-POH'), ('가짜', 'O'), ('뉴스', 'O'), ('를', 'O'), ('잘못', 'O'), ('이해', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('퍼', 'O'), ('왔', 'O'), ('습니더', 'O'), ('죄송', 'O'), ('합니다', 'O')]",['원희룡'],0,0.0635999999999999,0,0.2379,0,0.0081999999999999,0.2379,0,0.1032,0,0
168619,20,MLB,20MLB28824,202203050066197844,MLB20,문재인 감빵 대신 김정숙 옷을 뺏으면 어떨까요 3,그럼 양산에 내려가서 밥도 못 얻어먹고 바가지 박박 긁히며 감옥이나 비슷한 생활 할 거 같은데요청와대 들어올 때 짐만 싸가면 되지 않나요 한복 비단 두루마기 같은 건 천만원쯤 할 거 같던데,문재인 감빵 대신 김정숙 옷을 뺏으면 어떨까요 그럼 양산에 내려가서 밥도 못 얻어먹고 바가지 박박 긁히며 감옥이나 비슷한 생활 할 거 같은데요청와대 들어올 때 짐만 싸가면 되지 않나요 한복 비단 두루마기 같은 건 천만원쯤 할 거 같던데,2022-03-05,2022,3,5,12:37:00,368,0,"[('문재인', 'B-PER'), ('감', 'O'), ('빵', 'O'), ('대신', 'O'), ('김정숙', 'B-PER'), ('옷', 'O'), ('을', 'O'), ('뺏', 'O'), ('으면', 'O'), ('어떨까', 'O'), ('요', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('그럼', 'O'), ('양산', 'B-LOC'), ('에', 'O'), ('내려가', 'O'), ('서', 'O'), ('밥', 'O'), ('도', 'O'), ('못', 'O'), ('얻어먹', 'O'), ('고', 'O'), ('바가지', 'O'), ('박박', 'O'), ('긁히', 'O'), ('며', 'O'), ('감옥', 'O'), ('이나', 'O'), ('비슷', 'O'), ('한', 'O'), ('생활', 'O'), ('할', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('은데요', 'O'), ('청와대', 'B-ORG'), ('들어올', 'O'), ('때', 'O'), ('짐', 'O'), ('만', 'O'), ('싸', 'O'), ('가', 'O'), ('면', 'O'), ('되', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('나요', 'O'), ('한복', 'O'), ('비단', 'O'), ('두루마기', 'O'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('건', 'O'), ('천만', 'B-MNY'), ('원', 'I-MNY'), ('쯤', 'O'), ('할', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('던데', 'O')]","['문재인', '김정숙']",0,0.2825,0,0.05,0,0.0409,0.2825,0,0.1245,0,0
144616,20,MLB,20MLB4821,202203090066409518,MLB20,광주에서 11퍼면 예상밖의 선전 아닌가요 7,젊은 층 많이 투표한거 같은데요,광주에서 11퍼면 예상밖의 선전 아닌가요 젊은 층 많이 투표한거 같은데요,2022-03-09,2022,3,9,22:12:00,668,0,"[('광주', 'B-LOC'), ('에서', 'O'), ('11', 'B-MNY'), ('퍼', 'I-MNY'), ('면', 'O'), ('예상', 'O'), ('밖', 'O'), ('의', 'O'), ('선전', 'O'), ('아닌가요', 'O'), ('7', 'B-NOH'), ('젊', 'O'), ('은', 'O'), ('층', 'O'), ('많이', 'O'), ('투표', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('은데요', 'O')]",[],0,0.0832,0,0.0139,0,0.0032999999999999,0.0832,0,0.0335,0,0
188053,20,MLB,20MLB48258,202202270065985195,MLB20,이번 대선 후 안철수는 어디로 갈까요 6,"스탠포드 미국 , 독일은 갔다왔으니 영국이나 프랑스쪽이 아닐까요 느낌상 옥스포드나 캐릿브임지 중 한 곳이라는데 500원 걸어봅니다","이번 대선 후 안철수는 어디로 갈까요 스탠포드 미국 , 독일은 갔다왔으니 영국이나 프랑스쪽이 아닐까요 느낌상 옥스포드나 캐릿브임지 중 한 곳이라는데 500원 걸어봅니다",2022-02-27,2022,2,27,16:37:00,401,0,"[('이번', 'O'), ('대선', 'O'), ('후', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('어디', 'O'), ('로', 'O'), ('갈까요', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('스탠포드', 'B-LOC'), ('미국', 'B-LOC'), (',', 'O'), ('독일', 'B-LOC'), ('은', 'O'), ('갔', 'O'), ('다', 'O'), ('왔으니', 'O'), ('영국', 'B-LOC'), ('이나', 'O'), ('프랑스', 'B-LOC'), ('쪽', 'O'), ('이', 'O'), ('아닐까요', 'O'), ('느낌', 'O'), ('상', 'O'), ('옥스포드', 'B-LOC'), ('나', 'O'), ('캐', 'B-LOC'), ('릿', 'I-LOC'), ('브', 'I-LOC'), ('임지', 'I-LOC'), ('중', 'O'), ('한', 'O'), ('곳', 'O'), ('이', 'O'), ('라는', 'O'), ('데', 'O'), ('500', 'B-MNY'), ('원', 'I-MNY'), ('걸', 'O'), ('어', 'O'), ('봅니다', 'O')]",['안철수'],0,0.1552,0,0.0584999999999999,0,0.0022999999999999,0.1552,0,0.072,0,0
187040,20,MLB,20MLB47245,202202270065995938,MLB20,김지윤 박사 라방에서 방금 한 말,이번 사태는 러시아의 침략 전쟁이고왜 이렇게 됐느냐를 지금 이야기하는 것은결사항전하고 있는 우크라이나 대통령과 국민을 모욕하는 것이다,김지윤 박사 라방에서 방금 한 말 이번 사태는 러시아의 침략 전쟁이고왜 이렇게 됐느냐를 지금 이야기하는 것은결사항전하고 있는 우크라이나 대통령과 국민을 모욕하는 것이다,2022-02-27,2022,2,27,21:08:00,1068,0,"[('김지윤', 'B-PER'), ('박사', 'O'), ('라방', 'O'), ('에서', 'O'), ('방금', 'O'), ('한', 'O'), ('말', 'O'), ('이번', 'O'), ('사태', 'O'), ('는', 'O'), ('러시아', 'B-ORG'), ('의', 'O'), ('침략', 'O'), ('전쟁', 'O'), ('이', 'O'), ('고', 'O'), ('왜', 'O'), ('이렇게', 'O'), ('됐', 'O'), ('느냐', 'O'), ('를', 'O'), ('지금', 'O'), ('이야기', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('은', 'O'), ('결사', 'O'), ('항전', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('우크라', 'B-ORG'), ('이나', 'I-ORG'), ('대통령', 'O'), ('과', 'O'), ('국민', 'O'), ('을', 'O'), ('모욕', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O')]",['김지윤'],0,0.1185,0,0.0621,0,0.0101999999999999,0.1185,0,0.0636,0,0
198221,20,MLB,20MLB58426,202202240065871105,MLB20,키예프 공습은 사실이고 동부내놔라 협박같아요 2,동부내놓으면 그만할게안그러면 정권까지 붕괴시키고 친러로 갈아세우기,키예프 공습은 사실이고 동부내놔라 협박같아요 동부내놓으면 그만할게안그러면 정권까지 붕괴시키고 친러로 갈아세우기,2022-02-24,2022,2,24,14:03:00,443,0,"[('키예프', 'B-LOC'), ('공습', 'O'), ('은', 'O'), ('사실', 'O'), ('이', 'O'), ('고', 'O'), ('동부', 'O'), ('내놔라', 'O'), ('협박', 'O'), ('같', 'O'), ('아요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('동부', 'I-LOC'), ('내놓', 'O'), ('으면', 'O'), ('그만', 'O'), ('할', 'O'), ('게', 'O'), ('안', 'O'), ('그러', 'O'), ('면', 'O'), ('정권', 'O'), ('까지', 'O'), ('붕괴', 'O'), ('시키', 'O'), ('고', 'O'), ('친', 'O'), ('러', 'O'), ('로', 'O'), ('갈', 'O'), ('아', 'O'), ('세우', 'O'), ('기', 'O')]",[],0,0.0329,0,0.141,0,0.165799999999999,0.165799999999999,0,0.1132,0,0
185989,20,MLB,20MLB46194,202202280066010059,MLB20,민주당이 원래 아프간지도자 젤렌스키 윤석열 프레임 가두려고 한건데,무능한 경험없는 지도자 뽑지 말라는 뜻에서 프레임 씌운건데우크라이나 영웅이 되가서 당황한듯윤석열을 키우는건 민주당이네요 국힘이 아니라,민주당이 원래 아프간지도자 젤렌스키 윤석열 프레임 가두려고 한건데 무능한 경험없는 지도자 뽑지 말라는 뜻에서 프레임 씌운건데우크라이나 영웅이 되가서 당황한듯윤석열을 키우는건 민주당이네요 국힘이 아니라,2022-02-28,2022,2,28,09:50:00,246,0,"[('민주당', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('원래', 'O'), ('아프간', 'B-ORG'), ('지도자', 'O'), ('젤', 'B-PER'), ('렌', 'I-PER'), ('스키', 'I-PER'), ('윤석열', 'B-PER'), ('프레임', 'O'), ('가두', 'O'), ('려고', 'O'), ('한건데', 'O'), ('무능', 'O'), ('한', 'O'), ('경험', 'O'), ('없', 'O'), ('는', 'O'), ('지도자', 'O'), ('뽑', 'O'), ('지', 'O'), ('말', 'O'), ('라는', 'O'), ('뜻', 'O'), ('에서', 'O'), ('프레임', 'O'), ('씌운', 'O'), ('건데', 'O'), ('우크라', 'O'), ('이나', 'O'), ('영웅', 'O'), ('이', 'O'), ('되', 'O'), ('가', 'O'), ('서', 'O'), ('당황', 'O'), ('한', 'O'), ('듯', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('을', 'O'), ('키우', 'O'), ('는', 'O'), ('건', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('네요', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('이', 'O'), ('아니', 'O'), ('라', 'O')]","['젤렌', '윤석열', '윤석열']",0,0.105999999999999,0,0.0507999999999999,0,0.0059,0.105999999999999,0,0.0542,0,0
160612,20,MLB,20MLB20817,202203070066281988,MLB20,프로그램 돌리는거 아니어도 여론조작으로 걸리는건가요 1,sns나 온라인에서 저런식으로 조직으로당원들 운영하는건 어느당이나 다 하는걸로알고있는데 말이죠김경수는 그게 아니라 드루킹일당하고매크로 프로그램을 돌려서 깜방간거 아님,프로그램 돌리는거 아니어도 여론조작으로 걸리는건가요 sns나 온라인에서 저런식으로 조직으로당원들 운영하는건 어느당이나 다 하는걸로알고있는데 말이죠김경수는 그게 아니라 드루킹일당하고매크로 프로그램을 돌려서 깜방간거 아님,2022-03-07,2022,3,7,15:38:00,172,0,"[('프로그램', 'O'), ('돌리', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('아니', 'O'), ('어도', 'O'), ('여론', 'O'), ('조작', 'O'), ('으로', 'O'), ('걸리', 'O'), ('는', 'O'), ('건가요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('sns', 'O'), ('나', 'O'), ('온라인', 'O'), ('에서', 'O'), ('저런', 'O'), ('식', 'O'), ('으로', 'O'), ('조직', 'O'), ('으로', 'O'), ('당원', 'O'), ('들', 'O'), ('운영', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('건', 'O'), ('어느', 'O'), ('당', 'O'), ('이나', 'O'), ('다', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('걸로', 'O'), ('알', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('는데', 'O'), ('말', 'O'), ('이', 'O'), ('죠', 'O'), ('김경수', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('그게', 'O'), ('아니', 'O'), ('라', 'O'), ('드루', 'B-PER'), ('킹', 'I-PER'), ('일당', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('매크로', 'O'), ('프로그램', 'O'), ('을', 'O'), ('돌려서', 'O'), ('깜', 'O'), ('방간', 'O'), ('거', 'O'), ('아님', 'O')]","['김경수', '드루킹']",0,0.113099999999999,0,0.0387999999999999,0,0.0127,0.113099999999999,0,0.0549,0,0
149014,20,MLB,20MLB9219,202203090066386268,MLB20,30대 남성 이재명 40프로 뭔가요 2,이대남 욕할 때가 아닌거 같은데요,30대 남성 이재명 40프로 뭔가요 이대남 욕할 때가 아닌거 같은데요,2022-03-09,2022,3,9,20:08:00,186,0,"[('30', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('남성', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('40', 'B-NOH'), ('프로', 'O'), ('뭔', 'O'), ('가요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('이대남', 'B-PER'), ('욕', 'O'), ('할', 'O'), ('때', 'O'), ('가', 'O'), ('아닌', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('은데요', 'O')]","['이재명', '이대남']",0,0.1026,1,0.6691,0,0.0195999999999999,0.6691,1,0.2638,0,1
153270,20,MLB,20MLB13475,202203090066359682,MLB20,출구조사보다는 민주당이 더나오지 않나요 11,사전투표성향이 민주당쪽이 강한데 방송에 나와서 하는말 들으니 뭐 보정 어쩌고 한다는데 그건 또 어떻게 신뢰하는지,출구조사보다는 민주당이 더나오지 않나요 사전투표성향이 민주당쪽이 강한데 방송에 나와서 하는말 들으니 뭐 보정 어쩌고 한다는데 그건 또 어떻게 신뢰하는지,2022-03-09,2022,3,9,15:44:00,1297,0,"[('출구조사', 'O'), ('보다', 'O'), ('는', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('이', 'O'), ('더', 'O'), ('나오', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('나요', 'O'), ('11', 'B-DAT'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('성향', 'O'), ('이', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('쪽', 'O'), ('이', 'O'), ('강한', 'O'), ('데', 'O'), ('방송', 'O'), ('에', 'O'), ('나와서', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('말', 'O'), ('들으니', 'O'), ('뭐', 'O'), ('보정', 'O'), ('어쩌', 'O'), ('고', 'O'), ('한다는', 'O'), ('데', 'O'), ('그건', 'O'), ('또', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('신뢰', 'O'), ('하', 'O'), ('는지', 'O')]",[],0,0.0814,0,0.0252,0,0.0039,0.0814,0,0.0368,0,0
187550,20,MLB,20MLB47755,202202270065989914,MLB20,순간의 선택이 10년을 좌우합니다,"아재들만 아는 광고 문구 아니겠습니까 LG의 이전 이름인 금성사의 칼라tv광고 안철수에게 정확히 적용되는 문구네요 박,문에게 양보한게 벌써 10년","순간의 선택이 10년을 좌우합니다 아재들만 아는 광고 문구 아니겠습니까 LG의 이전 이름인 금성사의 칼라tv광고 안철수에게 정확히 적용되는 문구네요 박,문에게 양보한게 벌써 10년",2022-02-27,2022,2,27,18:38:00,92,0,"[('순간', 'O'), ('의', 'O'), ('선택', 'O'), ('이', 'O'), ('10', 'B-NOH'), ('년', 'I-NOH'), ('을', 'O'), ('좌우', 'O'), ('합니다', 'O'), ('아재', 'O'), ('들', 'O'), ('만', 'O'), ('아', 'O'), ('는', 'O'), ('광고', 'O'), ('문구', 'O'), ('아니', 'O'), ('겠', 'O'), ('습니까', 'O'), ('LG', 'B-ORG'), ('의', 'O'), ('이전', 'O'), ('이름', 'O'), ('인', 'O'), ('금성사', 'B-ORG'), ('의', 'O'), ('칼라', 'B-POH'), ('tv', 'I-POH'), ('광고', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('에게', 'O'), ('정확히', 'O'), ('적용', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('문구', 'O'), ('네요', 'O'), ('박', 'O'), (',', 'O'), ('문', 'B-PER'), ('에게', 'O'), ('양보', 'O'), ('한', 'O'), ('게', 'O'), ('벌써', 'O'), ('10', 'B-NOH'), ('년', 'I-NOH')]","['안철수', '문']",0,0.0913,0,0.0285999999999999,0,0.0043999999999999,0.0913,0,0.0414,0,0
160322,20,MLB,20MLB20527,202203070066284976,MLB20,더쿠와 미팅하고 싶어하는 킁리앙인 10,평균연령 40 50대 1번 킁리앙인 우욱,더쿠와 미팅하고 싶어하는 킁리앙인 평균연령 50대 1번 킁리앙인 우욱,2022-03-07,2022,3,7,17:15:00,644,0,"[('더', 'B-ORG'), ('쿠', 'I-ORG'), ('와', 'O'), ('미팅', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('싶', 'O'), ('어', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('킁리앙인', 'O'), ('10', 'B-NOH'), ('평균', 'O'), ('연령', 'O'), ('40', 'B-NOH'), ('50', 'B-NOH'), ('대', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('번', 'O'), ('킁리앙인', 'O'), ('우욱', 'B-PER')]",[],0,0.2612,0,0.2034,0,0.0182999999999999,0.2612,0,0.161,0,0
199073,20,MLB,20MLB59278,202202240065859141,MLB20,선거 홍보책자 같은거 언제오나요 2,우편함에 옛날에는 보내줬던거 같은데 요즘도 보내주죠 그러고보니 2주후에 투표인데 투표소가 어디인지도 모르고 뭐지 그 번호있잖아요 그런것도 모르는데 그냥 뭐 선관위 홈피 가서 검색해보면되는건가요,선거 홍보책자 같은거 언제오나요 우편함에 옛날에는 보내줬던거 같은데 요즘도 보내주죠 그러고보니 2주후에 투표인데 투표소가 어디인지도 모르고 뭐지 그 번호있잖아요 그런것도 모르는데 그냥 뭐 선관위 홈피 가서 검색해보면되는건가요,2022-02-24,2022,2,24,03:39:00,261,0,"[('선거', 'O'), ('홍보', 'O'), ('책자', 'O'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('거', 'O'), ('언제', 'O'), ('오', 'O'), ('나요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('우편', 'O'), ('함', 'O'), ('에', 'O'), ('옛날', 'O'), ('에', 'O'), ('는', 'O'), ('보내', 'O'), ('줬', 'O'), ('던', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('은데', 'O'), ('요즘', 'O'), ('도', 'O'), ('보내', 'O'), ('주', 'O'), ('죠', 'O'), ('그러', 'O'), ('고', 'O'), ('보', 'O'), ('니', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('주', 'I-NOH'), ('후', 'O'), ('에', 'O'), ('투표', 'O'), ('인데', 'O'), ('투표소', 'O'), ('가', 'O'), ('어디', 'O'), ('인지', 'O'), ('도', 'O'), ('모르', 'O'), ('고', 'O'), ('뭐', 'O'), ('지', 'O'), ('그', 'O'), ('번호', 'O'), ('있', 'O'), ('잖아요', 'O'), ('그런', 'O'), ('것', 'O'), ('도', 'O'), ('모르', 'O'), ('는데', 'O'), ('그냥', 'O'), ('뭐', 'O'), ('선관위', 'B-ORG'), ('홈피', 'O'), ('가', 'O'), ('서', 'O'), ('검색', 'O'), ('해', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('건가요', 'O')]",[],0,0.0544999999999999,0,0.0171,0,0.005,0.0544999999999999,0,0.0255,0,0
143482,20,MLB,20MLB3687,202203090066415278,MLB20,보수 애네는 2030대 남자 계속 잡고 가야한다고 생각 2,"지지율 우하향하면서, 떨어지다가여가부 폐지 발언 이후 접전2030남을 잡느라 떨어진게 아니라, ㅈ될뻔한거 2030남들이 그래도 접전으로 끌어올린모습2030대 지지받고 1월부터 상승곡선침 애초에 원래 이기거나 최소한 비겼던게 아닌데 20녀 30 30녀 40 나 잡았는데 페미계속해도 남자표 잃는게 압도적일듯여자표를 이거보다 더받을리가 ㅋㅋ","보수 애네는 2030대 남자 계속 잡고 가야한다고 생각 지지율 우하향하면서, 떨어지다가여가부 폐지 발언 이후 접전2030남을 잡느라 떨어진게 아니라, ㅈ될뻔한거 2030남들이 그래도 접전으로 끌어올린모습2030대 지지받고 1월부터 상승곡선침 애초에 원래 이기거나 최소한 비겼던게 아닌데 20녀 30녀 나 잡았는데 페미계속해도 남자표 잃는게 압도적일듯여자표를 이거보다 더받을리가 ㅋㅋ",2022-03-09,2022,3,9,22:44:00,191,0,"[('보수', 'O'), ('애', 'O'), ('네', 'O'), ('는', 'O'), ('2030', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('남자', 'O'), ('계속', 'O'), ('잡', 'O'), ('고', 'O'), ('가', 'O'), ('야', 'O'), ('한다고', 'O'), ('생각', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('지지율', 'O'), ('우하', 'O'), ('향하', 'O'), ('면서', 'O'), (',', 'O'), ('떨어지', 'O'), ('다가', 'O'), ('여', 'O'), ('가', 'O'), ('부', 'O'), ('폐지', 'O'), ('발언', 'O'), ('이후', 'O'), ('접전', 'O'), ('2030', 'B-NOH'), ('남', 'O'), ('을', 'O'), ('잡', 'O'), ('느라', 'O'), ('떨어진', 'O'), ('게', 'O'), ('아니', 'O'), ('라', 'O'), (',', 'O'), ('ㅈ', 'O'), ('될', 'O'), ('뻔', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('2030', 'B-NOH'), ('남', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('그래도', 'O'), ('접전', 'O'), ('으로', 'O'), ('끌어올린', 'O'), ('모습', 'O'), ('2030', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('지지', 'O'), ('받', 'O'), ('고', 'O'), ('1', 'B-DAT'), ('월', 'I-DAT'), ('부터', 'O'), ('상승', 'O'), ('곡', 'O'), ('선침', 'O'), ('애초', 'O'), ('에', 'O'), ('원래', 'O'), ('이기', 'O'), ('거나', 'O'), ('최소한', 'O'), ('비겼', 'O'), ('던', 'O'), ('게', 'O'), ('아닌데', 'O'), ('20', 'B-NOH'), ('녀', 'I-NOH'), ('30', 'B-NOH'), ('30', 'B-NOH'), ('녀', 'I-NOH'), ('40', 'B-NOH'), ('나', 'O'), ('잡', 'O'), ('았', 'O'), ('는데', 'O'), ('페미', 'O'), ('계속', 'O'), ('해도', 'O'), ('남자', 'O'), ('표', 'O'), ('잃', 'O'), ('는', 'O'), ('게', 'O'), ('압도', 'O'), ('적', 'O'), ('일', 'O'), ('듯', 'O'), ('여자', 'O'), ('표', 'O'), ('를', 'O'), ('이거', 'O'), ('보다', 'O'), ('더', 'O'), ('받', 'O'), ('을', 'O'), ('리', 'O'), ('가', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]",[],0,0.1277,0,0.0514999999999999,0,0.0665,0.1277,0,0.0819,0,0
143652,20,MLB,20MLB3857,202203090066414438,MLB20,결국,윤석열승이네요,결국 윤석열승이네요,2022-03-09,2022,3,9,22:39:00,272,0,"[('결국', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('승', 'O'), ('이', 'O'), ('네요', 'O')]",['윤석열'],0,0.0443,0,0.0155999999999999,0,0.0044999999999999,0.0443,0,0.0215,0,0
176091,20,MLB,20MLB36296,202203030066119460,MLB20,안철수가 정치 배워가네요,완주 개나줘버림ㅋㅋ마이너 잊혀지는거 원치않죠 이제 주도적 인물로 시대를 따라가네요,안철수가 정치 배워가네요 완주 개나줘버림ㅋㅋ마이너 잊혀지는거 원치않죠 이제 주도적 인물로 시대를 따라가네요,2022-03-03,2022,3,3,08:15:00,232,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('가', 'O'), ('정치', 'O'), ('배워', 'O'), ('가', 'O'), ('네요', 'O'), ('완', 'O'), ('주', 'O'), ('개', 'O'), ('나', 'O'), ('줘', 'O'), ('버림', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('마이너', 'O'), ('잊혀', 'O'), ('지', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('원치', 'O'), ('않', 'O'), ('죠', 'O'), ('이제', 'O'), ('주도', 'O'), ('적', 'O'), ('인물', 'O'), ('로', 'O'), ('시대', 'O'), ('를', 'O'), ('따라가', 'O'), ('네요', 'O')]",['안철수'],0,0.1209,0,0.4039,0,0.0187,0.4039,0,0.1812,0,0
161197,20,MLB,20MLB21402,202203070066276540,MLB20,그 지지자들은 잘하라는의미로 망치로 대 리 깨고다님 2,ㅎㄷㄷ,그 지지자들은 잘하라는의미로 망치로 대 리 깨고다님 ㅎㄷㄷ,2022-03-07,2022,3,7,12:39:00,132,0,"[('그', 'O'), ('지지자', 'O'), ('들', 'O'), ('은', 'O'), ('잘', 'O'), ('하', 'O'), ('라는', 'O'), ('의미', 'O'), ('로', 'O'), ('망치', 'O'), ('로', 'O'), ('대', 'O'), ('리', 'O'), ('깨', 'O'), ('고', 'O'), ('다님', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('ㅎ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O')]",[],0,0.119099999999999,0,0.0552,0,0.0304999999999999,0.119099999999999,0,0.0683,0,0
174207,20,MLB,20MLB34412,202203030066137298,MLB20,솔직히 윤석열은 맘에안드는데 5,유승민 원희룡 안철수 이런애들이 똑똑하니얘들믿고 찍어야 겠네요,솔직히 윤석열은 맘에안드는데 유승민 원희룡 안철수 이런애들이 똑똑하니얘들믿고 찍어야 겠네요,2022-03-03,2022,3,3,15:59:00,517,0,"[('솔직히', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('은', 'O'), ('맘', 'O'), ('에', 'O'), ('안', 'O'), ('드', 'O'), ('는', 'O'), ('데', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('유승민', 'B-PER'), ('원희룡', 'B-PER'), ('안철수', 'B-PER'), ('이런', 'O'), ('애', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('똑똑', 'O'), ('하', 'O'), ('니', 'O'), ('얘', 'O'), ('들', 'O'), ('믿', 'O'), ('고', 'O'), ('찍', 'O'), ('어야', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O')]","['윤석열', '안철수']",0,0.230199999999999,0,0.0265999999999999,0,0.0090999999999999,0.230199999999999,0,0.0886,0,0
148842,20,MLB,20MLB9047,202203090066387219,MLB20,근데 여자남자가 누구 찍었는지 출구조사로 어캐알죠 1,저 투표도 하고 왔는데 선관위가 저가 뭐 찍었는지 알수가 없던데 어떻게 58 7 남자가 윤석열 지지하고 33 8 여자가 윤석열 지지하고 이런결과가 나온거죠,근데 여자남자가 누구 찍었는지 출구조사로 어캐알죠 저 투표도 하고 왔는데 선관위가 저가 뭐 찍었는지 알수가 없던데 어떻게 남자가 윤석열 지지하고 여자가 윤석열 지지하고 이런결과가 나온거죠,2022-03-09,2022,3,9,20:11:00,117,0,"[('근데', 'O'), ('여자', 'O'), ('남자', 'O'), ('가', 'O'), ('누구', 'O'), ('찍', 'O'), ('었', 'O'), ('는지', 'O'), ('출구조사', 'O'), ('로', 'O'), ('어', 'O'), ('캐', 'O'), ('알', 'O'), ('죠', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('저', 'O'), ('투표', 'O'), ('도', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('왔', 'O'), ('는데', 'O'), ('선관위', 'B-ORG'), ('가', 'O'), ('저', 'O'), ('가', 'O'), ('뭐', 'O'), ('찍', 'O'), ('었', 'O'), ('는지', 'O'), ('알', 'O'), ('수', 'O'), ('가', 'O'), ('없', 'O'), ('던데', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('58', 'B-NOH'), ('7', 'I-NOH'), ('남자', 'I-NOH'), ('가', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('지지', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('33', 'B-NOH'), ('8', 'B-NOH'), ('여자', 'I-NOH'), ('가', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('지지', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('이런', 'O'), ('결과', 'O'), ('가', 'O'), ('나온', 'O'), ('거', 'O'), ('죠', 'O')]","['윤석열', '윤석열']",0,0.1105,0,0.0339,0,0.0080999999999999,0.1105,0,0.0508,0,0
151110,20,MLB,20MLB11315,202203090066374505,MLB20,제발 정권교체 젭알 ㅋㅋ,ㅋㅋㅋ제발요,제발 정권교체 젭알 ㅋㅋ ㅋㅋㅋ제발요,2022-03-09,2022,3,9,19:29:00,82,0,"[('제발', 'O'), ('정권', 'O'), ('교체', 'O'), ('젭', 'O'), ('알', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O'), ('제발', 'O'), ('요', 'O')]",[],1,0.5862,0,0.0707999999999999,1,0.7628,0.7628,1,0.4733,0,2
177829,20,MLB,20MLB38034,202203020066104535,MLB20,찢갈이들아,특검거부한 민주당에 먼저 다녀와 엉뚱한 소리 하지말고,찢갈이들아 특검거부한 민주당에 먼저 다녀와 엉뚱한 소리 하지말고,2022-03-02,2022,3,2,22:21:00,93,0,"[('찢', 'O'), ('갈', 'O'), ('이', 'O'), ('들', 'O'), ('아', 'O'), ('특검', 'O'), ('거부', 'O'), ('한', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('에', 'O'), ('먼저', 'O'), ('다녀와', 'O'), ('엉뚱', 'O'), ('한', 'O'), ('소리', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('말', 'O'), ('고', 'O')]",[],1,0.7641,1,0.9706,1,0.9929,0.9929,1,0.9092,1,3
200307,20,MLB,20MLB60512,202202230065841411,MLB20,유은혜는 장관 진짜 오래하네요 jpg 5,사실상 문재인 임기 내내 함께 했네요ㄷㄷ,유은혜는 장관 진짜 오래하네요 jpg 사실상 문재인 임기 내내 함께 했네요ㄷㄷ,2022-02-23,2022,2,23,16:42:00,1564,0,"[('유은혜', 'B-PER'), ('는', 'O'), ('장관', 'O'), ('진짜', 'O'), ('오래', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O'), ('jpg', 'B-POH'), ('5', 'I-POH'), ('사실', 'O'), ('상', 'B-PER'), ('문재', 'I-PER'), ('인', 'O'), ('임기', 'O'), ('내내', 'O'), ('함께', 'O'), ('했', 'O'), ('네요', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O')]","['유은혜', '상문재']",0,0.1208,0,0.0361,0,0.0102999999999999,0.1208,0,0.0557,0,0
159446,20,MLB,20MLB19651,202203070066295221,MLB20,한국전 때 쿠바가 유엔군 물자지원한 건 의외네요 12,"공산주의 국가라 북한군을 지원할 줄 알았는데, 유엔군 지원 국가에 포함되어 있더라고요","한국전 때 쿠바가 유엔군 물자지원한 건 의외네요 공산주의 국가라 북한군을 지원할 줄 알았는데, 유엔군 지원 국가에 포함되어 있더라고요",2022-03-07,2022,3,7,22:43:00,366,0,"[('한국', 'B-POH'), ('전', 'I-POH'), ('때', 'O'), ('쿠바', 'B-ORG'), ('가', 'O'), ('유엔군', 'B-ORG'), ('물자', 'O'), ('지원', 'O'), ('한', 'O'), ('건', 'O'), ('의외', 'O'), ('네요', 'O'), ('12', 'B-NOH'), ('공산주의', 'O'), ('국가', 'O'), ('라', 'O'), ('북한', 'B-ORG'), ('군', 'I-ORG'), ('을', 'O'), ('지원', 'O'), ('할', 'O'), ('줄', 'O'), ('알', 'O'), ('았', 'O'), ('는데', 'O'), (',', 'O'), ('유엔군', 'B-ORG'), ('지원', 'O'), ('국가', 'O'), ('에', 'O'), ('포함', 'O'), ('되', 'O'), ('어', 'O'), ('있', 'O'), ('더라고요', 'O')]",[],0,0.1038,0,0.0233999999999999,0,0.0039,0.1038,0,0.0437,0,0
153970,20,MLB,20MLB14175,202203090066353628,MLB20,이번투표율 높으면 국힘유리한게맞나요 6,정권교체열망이라던데정권유지열망일수도있잖아요불안하네요ㅜ,이번투표율 높으면 국힘유리한게맞나요 정권교체열망이라던데정권유지열망일수도있잖아요불안하네요ㅜ,2022-03-09,2022,3,9,13:36:00,880,0,"[('이번', 'O'), ('투표', 'O'), ('율', 'O'), ('높', 'O'), ('으면', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('유리', 'O'), ('한', 'O'), ('게', 'O'), ('맞', 'O'), ('나요', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('정권', 'O'), ('교체', 'O'), ('열망', 'O'), ('이', 'O'), ('라던데', 'O'), ('정권', 'O'), ('유지', 'O'), ('열망', 'O'), ('일', 'O'), ('수', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('잖아요', 'O'), ('불안', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O'), ('ㅜ', 'O')]",[],0,0.0970999999999999,0,0.0314999999999999,0,0.0039,0.0970999999999999,0,0.0442,0,0
142890,20,MLB,20MLB3095,202203090066418566,MLB20,개표율 보정만 해줘도 윤이 앞서고 있음 2,현재 개표율 15퍼 이내 18만표차전남 개표율 36퍼 36만표차단순히 전남개표율이 15퍼만 되었어도 윤이 앞서는 상황전북도 개표율 높은 상황이고 강남은 거의 개표안한상황이것도 다 사전투표결과결과확정임,개표율 보정만 해줘도 윤이 앞서고 있음 현재 개표율 15퍼 이내 18만표차전남 개표율 36퍼 36만표차단순히 전남개표율이 15퍼만 되었어도 윤이 앞서는 상황전북도 개표율 높은 상황이고 강남은 거의 개표안한상황이것도 다 사전투표결과결과확정임,2022-03-09,2022,3,9,23:05:00,535,0,"[('개표', 'O'), ('율', 'O'), ('보정', 'O'), ('만', 'O'), ('해줘도', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('앞서', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('음', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('현재', 'O'), ('개표', 'O'), ('율', 'O'), ('15', 'B-NOH'), ('퍼', 'I-NOH'), ('이내', 'O'), ('18', 'B-NOH'), ('만', 'I-NOH'), ('표차', 'O'), ('전남', 'B-LOC'), ('개표', 'O'), ('율', 'O'), ('36', 'B-NOH'), ('퍼', 'O'), ('36', 'B-NOH'), ('만', 'I-NOH'), ('표차', 'O'), ('단순히', 'O'), ('전남', 'B-LOC'), ('개표', 'O'), ('율', 'O'), ('이', 'O'), ('15', 'B-NOH'), ('퍼', 'I-NOH'), ('만', 'O'), ('되', 'O'), ('었', 'O'), ('어도', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('앞서', 'O'), ('는', 'O'), ('상황', 'O'), ('전북', 'B-ORG'), ('도', 'O'), ('개표', 'O'), ('율', 'O'), ('높', 'O'), ('은', 'O'), ('상황', 'O'), ('이', 'O'), ('고', 'O'), ('강남', 'B-LOC'), ('은', 'O'), ('거의', 'O'), ('개표', 'O'), ('안', 'O'), ('한', 'O'), ('상황', 'O'), ('이것', 'O'), ('도', 'O'), ('다', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('결과', 'O'), ('결과', 'O'), ('확정', 'O'), ('임', 'O')]","['윤', '윤']",0,0.049,0,0.0104999999999999,0,0.0044999999999999,0.049,0,0.0213,0,0
171633,20,MLB,20MLB31838,202203040066164832,MLB20,대선 투표용지 날인한거 친구랑 카톡으로 공유해도 문제없나요 3,대선 투표용지 날인한거 친구랑 카톡으로 공유해도 문제없나요,대선 투표용지 날인한거 친구랑 카톡으로 공유해도 문제없나요 대선 투표용지 날인한거 친구랑 카톡으로 공유해도 문제없나요,2022-03-04,2022,3,4,13:04:00,212,0,"[('대선', 'O'), ('투표용지', 'O'), ('날인', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('친구', 'O'), ('랑', 'O'), ('카톡', 'O'), ('으로', 'O'), ('공유', 'O'), ('해도', 'O'), ('문제', 'O'), ('없', 'O'), ('나요', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('대선', 'O'), ('투표용지', 'O'), ('날인', 'O'), ('한', 'O'), ('거', 'O'), ('친구', 'O'), ('랑', 'O'), ('카톡', 'O'), ('으로', 'O'), ('공유', 'O'), ('해도', 'O'), ('문제', 'O'), ('없', 'O'), ('나요', 'O')]",[],0,0.0968,0,0.0143999999999999,0,0.013,0.0968,0,0.0414,0,0
187437,20,MLB,20MLB47642,202202270065991003,MLB20,여조 부정하는 찢갈이들 특징 1,어제만 해도 불펜에서 여조 부정하지 말라고 함,여조 부정하는 찢갈이들 특징 어제만 해도 불펜에서 여조 부정하지 말라고 함,2022-02-27,2022,2,27,19:01:00,145,0,"[('여조', 'O'), ('부정', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('찢', 'O'), ('갈이', 'O'), ('들', 'O'), ('특징', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('어제', 'O'), ('만', 'O'), ('해도', 'O'), ('불펜', 'O'), ('에서', 'O'), ('여조', 'O'), ('부정', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('말', 'O'), ('라고', 'O'), ('함', 'O')]",[],1,0.8508,1,0.8843,1,0.9773,0.9773,1,0.9041,1,3
157228,20,MLB,20MLB17433,202203080066326103,MLB20,안철수와 이준석 나란히ㅎ 1,아마 이 두사람이윤에게 핵심이기는 합니다ㅎ,안철수와 이준석 나란히ㅎ 아마 이 두사람이윤에게 핵심이기는 합니다ㅎ,2022-03-08,2022,3,8,20:34:00,639,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('와', 'O'), ('이준석', 'B-PER'), ('나란히', 'O'), ('ㅎ', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('아마', 'O'), ('이', 'O'), ('두', 'B-NOH'), ('사람', 'I-NOH'), ('이윤', 'O'), ('에게', 'O'), ('핵심', 'O'), ('이', 'O'), ('기', 'O'), ('는', 'O'), ('합니다', 'O'), ('ㅎ', 'O')]","['안철수', '이준석']",0,0.0167,0,0.0363999999999999,0,0.002,0.0363999999999999,0,0.0184,0,0
196325,20,MLB,20MLB56530,202202250065899497,MLB20,"국민이 버린 윤석열, 미래를 가로막을 후보 10","국민이 버린 윤석열, 미래를 가로막을 후보 오늘 윤석열이 데드크로스 난 갤럽 여론조사를 보고그렇게 민심을 감잡았습니다 국민들이 우크라이나 사태를 보며 윤석열에 대해 그런 판단을 안 할 수가 없습니다","국민이 버린 윤석열, 미래를 가로막을 후보 국민이 버린 윤석열, 미래를 가로막을 후보 오늘 윤석열이 데드크로스 난 갤럽 여론조사를 보고그렇게 민심을 감잡았습니다 국민들이 우크라이나 사태를 보며 윤석열에 대해 그런 판단을 안 할 수가 없습니다",2022-02-25,2022,2,25,11:47:00,798,0,"[('국민', 'O'), ('이', 'O'), ('버린', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), (',', 'O'), ('미래', 'O'), ('를', 'O'), ('가로막', 'O'), ('을', 'O'), ('후보', 'O'), ('10', 'B-NOH'), ('국민', 'O'), ('이', 'O'), ('버린', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), (',', 'O'), ('미래', 'O'), ('를', 'O'), ('가로막', 'O'), ('을', 'O'), ('후보', 'O'), ('오늘', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('데드', 'O'), ('크로스', 'O'), ('난', 'O'), ('갤럽', 'O'), ('여론', 'O'), ('조사', 'O'), ('를', 'O'), ('보', 'O'), ('고', 'O'), ('그렇게', 'O'), ('민심', 'O'), ('을', 'O'), ('감', 'O'), ('잡', 'O'), ('았', 'O'), ('습니다', 'O'), ('국민', 'O'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('우크라', 'O'), ('이나', 'O'), ('사태', 'O'), ('를', 'O'), ('보', 'O'), ('며', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('에', 'O'), ('대해', 'O'), ('그런', 'O'), ('판단', 'O'), ('을', 'O'), ('안', 'O'), ('할', 'O'), ('수', 'O'), ('가', 'O'), ('없', 'O'), ('습니다', 'O')]","['윤석열', '윤석열', '윤석열', '윤석열']",0,0.1309,0,0.0254999999999999,0,0.0038,0.1309,0,0.0534,0,0
147679,20,MLB,20MLB7884,202203090066393402,MLB20,이번엔 사전투표가 너무많아서 3,출구조사 뻑날거 같은데 그게 누구에게 득일지 모르겠지만요,이번엔 사전투표가 너무많아서 출구조사 뻑날거 같은데 그게 누구에게 득일지 모르겠지만요,2022-03-09,2022,3,9,20:38:00,399,0,"[('이번', 'O'), ('엔', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('가', 'O'), ('너무', 'O'), ('많', 'O'), ('아서', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('출구조사', 'O'), ('뻑', 'O'), ('날', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('은데', 'O'), ('그게', 'O'), ('누구', 'O'), ('에게', 'O'), ('득', 'O'), ('일지', 'O'), ('모르', 'O'), ('겠', 'O'), ('지만', 'O'), ('요', 'O')]",[],0,0.0790999999999999,0,0.0526999999999999,0,0.0059,0.0790999999999999,0,0.0459,0,0
151004,20,MLB,20MLB11209,202203090066375168,MLB20,솔직히 여기 대깨윤들 너무 설치긴 햇음 1,누가봐도 클리앙이랑 도찐개찐인데 뭐 다른거마냥 너무나대긴햇음 ㅋㅋ그래도 민주당보단 국힘이 나니깐 윤이 이기길 ㅋㅋㅋ,솔직히 여기 대깨윤들 너무 설치긴 햇음 누가봐도 클리앙이랑 도찐개찐인데 뭐 다른거마냥 너무나대긴햇음 ㅋㅋ그래도 민주당보단 국힘이 나니깐 윤이 이기길 ㅋㅋㅋ,2022-03-09,2022,3,9,19:31:00,133,0,"[('솔직히', 'O'), ('여기', 'O'), ('대', 'O'), ('깨', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('들', 'O'), ('너무', 'O'), ('설치', 'O'), ('긴', 'O'), ('햇', 'O'), ('음', 'O'), ('1', 'O'), ('누가', 'O'), ('봐도', 'O'), ('클리앙', 'B-PER'), ('이', 'I-PER'), ('랑', 'O'), ('도', 'O'), ('찐', 'O'), ('개', 'O'), ('찐', 'O'), ('인데', 'O'), ('뭐', 'O'), ('다른', 'O'), ('거', 'O'), ('마냥', 'O'), ('너무나', 'O'), ('대', 'O'), ('긴', 'O'), ('햇', 'O'), ('음', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('그래도', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('보단', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('이', 'O'), ('나', 'O'), ('니깐', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('이', 'I-PER'), ('이기', 'I-PER'), ('길', 'O'), ('ㅋㅋㅋ', 'O')]","['윤', '클리앙이', '윤이']",1,0.5769,0,0.3346,1,0.9463,0.9463,1,0.6193,1,2
193698,20,MLB,20MLB53903,202202250065922411,MLB20,토론이 영향이 있나요 박근혜 그역대급 1,박근혜 그 역대급 토론을보고도 대통령됬음 ㅋㅋ,토론이 영향이 있나요 박근혜 그역대급 박근혜 그 역대급 토론을보고도 대통령됬음 ㅋㅋ,2022-02-25,2022,2,25,21:59:00,210,0,"[('토론', 'O'), ('이', 'O'), ('영향', 'O'), ('이', 'O'), ('있', 'O'), ('나요', 'O'), ('박근혜', 'B-PER'), ('그', 'O'), ('역대', 'O'), ('급', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('박근혜', 'B-PER'), ('그', 'O'), ('역대', 'O'), ('급', 'O'), ('토론', 'O'), ('을', 'O'), ('보', 'O'), ('고', 'O'), ('도', 'O'), ('대통령', 'O'), ('됬', 'O'), ('음', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]","['박근혜', '박근혜']",0,0.2974,0,0.0556999999999999,0,0.134,0.2974,0,0.1624,0,0
171626,20,MLB,20MLB31831,202203040066164871,MLB20,안철수 클리앙보니까 저주 많이 받네요 6,예전에 그랫듯 토사구팽각이다개무시당하는 안철수인간성 운운하고예전 만에하나 이재명과 붙을 가능성도 점쳐질땐 간찰스등등에서 안철수로 명칭바꿔주는 사람도 있을정도로 바뀌더만,안철수 클리앙보니까 저주 많이 받네요 예전에 그랫듯 토사구팽각이다개무시당하는 안철수인간성 운운하고예전 만에하나 이재명과 붙을 가능성도 점쳐질땐 간찰스등등에서 안철수로 명칭바꿔주는 사람도 있을정도로 바뀌더만,2022-03-04,2022,3,4,13:06:00,538,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('클리앙', 'O'), ('보', 'O'), ('니까', 'O'), ('저주', 'O'), ('많이', 'O'), ('받', 'O'), ('네요', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('예전', 'O'), ('에', 'O'), ('그', 'O'), ('랫', 'O'), ('듯', 'O'), ('토사구팽', 'O'), ('각', 'O'), ('이', 'O'), ('다', 'O'), ('개무', 'O'), ('시당', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('인간', 'O'), ('성', 'O'), ('운운', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('예전', 'O'), ('만', 'O'), ('에', 'O'), ('하나', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('재명', 'O'), ('과', 'O'), ('붙', 'O'), ('을', 'O'), ('가능', 'O'), ('성', 'O'), ('도', 'O'), ('점쳐', 'O'), ('질', 'O'), ('땐', 'O'), ('간찰', 'B-POH'), ('스', 'I-ORG'), ('등등', 'O'), ('에서', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('로', 'O'), ('명칭', 'O'), ('바꿔', 'O'), ('주', 'O'), ('는', 'O'), ('사람', 'O'), ('도', 'O'), ('있', 'O'), ('을', 'O'), ('정도', 'O'), ('로', 'O'), ('바뀌', 'O'), ('더만', 'O')]","['안철수', '안철수', '하나', '안철수']",0,0.3389,0,0.3964,0,0.208099999999999,0.3964,0,0.3145,0,0
185183,20,MLB,20MLB45388,202202280066019836,MLB20,유세 중 눈물 쏟은 김남국 시민 격려 감사 이재명 당선 절박 21,"김 의원은 28일 자신의 페이스북에 유세 중 갑자기 눈물이 쏟아졌다 평소 마이크 한 번 잡으면 2 3시간씩 시계 한 번을 안 보고 너무나 즐겁게 유세하는데, 정말 갑자기 눈물이 터졌다 며 지나가던 시민 한 분께서 어깨를 두드리며 격려해주셨다 고 적었다 출처 그저 빛남국ㄷㄷㄷ","유세 중 눈물 쏟은 김남국 시민 격려 감사 이재명 당선 절박 김 의원은 28일 자신의 페이스북에 유세 중 갑자기 눈물이 쏟아졌다 평소 마이크 한 번 잡으면 3시간씩 시계 한 번을 안 보고 너무나 즐겁게 유세하는데, 정말 갑자기 눈물이 터졌다 며 지나가던 시민 한 분께서 어깨를 두드리며 격려해주셨다 고 적었다 출처 그저 빛남국ㄷㄷㄷ",2022-02-28,2022,2,28,15:33:00,1179,0,"[('유세', 'O'), ('중', 'O'), ('눈물', 'O'), ('쏟', 'O'), ('은', 'O'), ('김남국', 'B-PER'), ('시민', 'O'), ('격려', 'O'), ('감사', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('당선', 'O'), ('절박', 'O'), ('21', 'B-NOH'), ('김', 'B-PER'), ('의원', 'O'), ('은', 'O'), ('28', 'B-DAT'), ('일', 'I-DAT'), ('자신', 'O'), ('의', 'O'), ('페이스북', 'B-POH'), ('에', 'O'), ('유세', 'O'), ('중', 'O'), ('갑자기', 'O'), ('눈물', 'O'), ('이', 'O'), ('쏟아졌', 'O'), ('다', 'O'), ('평소', 'O'), ('마이크', 'O'), ('한', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('잡', 'O'), ('으면', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('3', 'B-DUR'), ('시간', 'I-DUR'), ('씩', 'O'), ('시계', 'O'), ('한', 'B-NOH'), ('번', 'I-NOH'), ('을', 'O'), ('안', 'O'), ('보', 'O'), ('고', 'O'), ('너무나', 'O'), ('즐겁', 'O'), ('게', 'O'), ('유세', 'O'), ('하', 'O'), ('는데', 'O'), (',', 'O'), ('정말', 'O'), ('갑자기', 'O'), ('눈물', 'O'), ('이', 'O'), ('터졌', 'O'), ('다', 'O'), ('며', 'O'), ('지나가', 'O'), ('던', 'O'), ('시민', 'O'), ('한', 'O'), ('분', 'O'), ('께서', 'O'), ('어깨', 'O'), ('를', 'O'), ('두드리', 'O'), ('며', 'O'), ('격려', 'O'), ('해', 'O'), ('주', 'O'), ('셨', 'O'), ('다', 'O'), ('고', 'O'), ('적', 'O'), ('었', 'O'), ('다', 'O'), ('출처', 'O'), ('그저', 'O'), ('빛', 'O'), ('남국', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O')]","['김남국', '이재명', '김']",0,0.0948999999999999,0,0.0404999999999999,0,0.0048,0.0948999999999999,0,0.0467,0,0
147091,20,MLB,20MLB7296,202203090066396630,MLB20,보정 적당히 했다가 역전패했으면 더 맨붕,방송에서 말할정도면 출구조사 8퍼차는 팩트같은데그냥 사전투표 적당히 보정해서 한 5퍼 앞선다고 하다가소숫점으로 졌으면 진짜 멘붕 이였을듯지금은 50 1 49 9로 이길거라고 생각하고 졌을때 마음의 준비도 하고 있습니다,보정 적당히 했다가 역전패했으면 더 맨붕 방송에서 말할정도면 출구조사 8퍼차는 팩트같은데그냥 사전투표 적당히 보정해서 한 5퍼 앞선다고 하다가소숫점으로 졌으면 진짜 멘붕 이였을듯지금은 9로 이길거라고 생각하고 졌을때 마음의 준비도 하고 있습니다,2022-03-09,2022,3,9,20:55:00,381,0,"[('보정', 'O'), ('적당히', 'O'), ('했', 'O'), ('다가', 'O'), ('역전패', 'O'), ('했', 'O'), ('으면', 'O'), ('더', 'O'), ('맨', 'O'), ('붕', 'O'), ('방송', 'O'), ('에서', 'O'), ('말', 'O'), ('할', 'O'), ('정도', 'O'), ('면', 'O'), ('출구조사', 'O'), ('8', 'B-NOH'), ('퍼', 'O'), ('차', 'O'), ('는', 'O'), ('팩', 'O'), ('트', 'O'), ('같', 'O'), ('은데', 'O'), ('그냥', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('적당히', 'O'), ('보정', 'O'), ('해서', 'O'), ('한', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('퍼', 'I-NOH'), ('앞선다고', 'O'), ('하', 'O'), ('다가', 'O'), ('소', 'O'), ('숫', 'O'), ('점', 'O'), ('으로', 'O'), ('졌으면', 'O'), ('진짜', 'O'), ('멘붕', 'O'), ('이', 'O'), ('였을', 'O'), ('듯', 'O'), ('지금', 'O'), ('은', 'O'), ('50', 'B-NOH'), ('1', 'I-NOH'), ('49', 'I-NOH'), ('9', 'I-NOH'), ('로', 'O'), ('이길', 'O'), ('거', 'O'), ('라고', 'O'), ('생각', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('졌', 'O'), ('을', 'O'), ('때', 'O'), ('마음', 'O'), ('의', 'O'), ('준비', 'O'), ('도', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('습니다', 'O')]",[],0,0.1165,0,0.0119,0,0.0061999999999999,0.1165,0,0.0449,0,0
142665,20,MLB,20MLB2870,202203090066419871,MLB20,이거 역전 가능성 있나요 1,이거 진짜 역전해야하는데,이거 역전 가능성 있나요 이거 진짜 역전해야하는데,2022-03-09,2022,3,9,23:10:00,388,0,"[('이거', 'O'), ('역전', 'O'), ('가능', 'O'), ('성', 'O'), ('있', 'O'), ('나요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('이거', 'O'), ('진짜', 'O'), ('역전', 'O'), ('해야', 'O'), ('하', 'O'), ('는데', 'O')]",[],0,0.0738999999999999,0,0.0286999999999999,0,0.0137,0.0738999999999999,0,0.0388,0,0
150921,20,MLB,20MLB11126,202203090066375651,MLB20,허경영인 심상정 인긴건가 난 그게 궁금한데,심상정 2 5 나왔는데 허경영인 왜 안 알려주는건가요 심상정 이겼나요 에이씨 난 그게 궁금한데,허경영인 심상정 인긴건가 난 그게 궁금한데 심상정 나왔는데 허경영인 왜 안 알려주는건가요 심상정 이겼나요 에이씨 난 그게 궁금한데,2022-03-09,2022,3,9,19:33:00,17,0,"[('허경', 'B-PER'), ('영인', 'B-PER'), ('심상정', 'B-PER'), ('인긴', 'O'), ('건가', 'O'), ('난', 'O'), ('그게', 'O'), ('궁금', 'O'), ('한데', 'O'), ('심상정', 'B-PER'), ('2', 'B-NOH'), ('5', 'I-NOH'), ('나왔', 'O'), ('는데', 'O'), ('허경', 'B-PER'), ('영인', 'B-PER'), ('왜', 'O'), ('안', 'O'), ('알려', 'O'), ('주', 'O'), ('는', 'O'), ('건가요', 'O'), ('심상정', 'B-PER'), ('이겼', 'O'), ('나요', 'O'), ('에이씨', 'O'), ('난', 'O'), ('그게', 'O'), ('궁금', 'O'), ('한데', 'O')]","['심상정', '심상정', '영인', '심상정']",0,0.0766,0,0.0225999999999999,0,0.0259,0.0766,0,0.0417,0,0
193802,20,MLB,20MLB54007,202202250065921826,MLB20,이재명 화법의 특징 14,알맹이 없는 말을 특유의 톤으로 포장을 함 김밥은 밥을 김으로 싸놓은 음식입니다 이런거,이재명 화법의 특징 알맹이 없는 말을 특유의 톤으로 포장을 함 김밥은 밥을 김으로 싸놓은 음식입니다 이런거,2022-02-25,2022,2,25,21:51:00,1045,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('화법', 'O'), ('의', 'O'), ('특징', 'O'), ('14', 'B-NOH'), ('알맹이', 'O'), ('없', 'O'), ('는', 'O'), ('말', 'O'), ('을', 'O'), ('특유', 'O'), ('의', 'O'), ('톤', 'O'), ('으로', 'O'), ('포장', 'O'), ('을', 'O'), ('함', 'O'), ('김밥', 'O'), ('은', 'O'), ('밥', 'O'), ('을', 'O'), ('김', 'O'), ('으로', 'O'), ('싸', 'O'), ('놓', 'O'), ('은', 'O'), ('음식', 'O'), ('입니다', 'O'), ('이런', 'O'), ('거', 'O')]",['이재명'],0,0.139599999999999,0,0.0321,0,0.0143999999999999,0.139599999999999,0,0.062,0,0
195742,20,MLB,20MLB55947,202202250065906211,MLB20,"누굴 탓할게 아니라 언론, 커뮤 먹힌게 크죠 6","사리분별 안되고 기준도 없고 마치 딴나라 스포츠 경기 보듯하는 정치 무관심층 국민이 많은 수를 차지한다고 봐야하고언론, 네이버 실검, 커뮤 밭갈이들 먹힌게 큽니다 국힘은 잘하고 있는 것으로 보이는데 저런데서 뒷심이 안붙어서 글고 여러분은 안듣겠지만 택시 등에서 라디오 들으면 완전 혼탁합니다 억지로라도 중립을 지킬 의도 양쪽 의견을 다 듣는다는기본도 없어요 ㅋㅋ전 이 상황에서도 정신 차리고 정권 교체해야한다고 믿는 국민이50 넘는게 대단하다고 생각합니다","누굴 탓할게 아니라 언론, 커뮤 먹힌게 크죠 사리분별 안되고 기준도 없고 마치 딴나라 스포츠 경기 보듯하는 정치 무관심층 국민이 많은 수를 차지한다고 봐야하고언론, 네이버 실검, 커뮤 밭갈이들 먹힌게 큽니다 국힘은 잘하고 있는 것으로 보이는데 저런데서 뒷심이 안붙어서 글고 여러분은 안듣겠지만 택시 등에서 라디오 들으면 완전 혼탁합니다 억지로라도 중립을 지킬 의도 양쪽 의견을 다 듣는다는기본도 없어요 ㅋㅋ전 이 상황에서도 정신 차리고 정권 교체해야한다고 믿는 국민이50 넘는게 대단하다고 생각합니다",2022-02-25,2022,2,25,15:30:00,409,0,"[('누굴', 'O'), ('탓', 'O'), ('할', 'O'), ('게', 'O'), ('아니', 'O'), ('라', 'O'), ('언론', 'O'), (',', 'O'), ('커', 'O'), ('뮤', 'O'), ('먹힌', 'O'), ('게', 'O'), ('크', 'O'), ('죠', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('사리', 'O'), ('분별', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('고', 'O'), ('기준', 'O'), ('도', 'O'), ('없', 'O'), ('고', 'O'), ('마치', 'O'), ('딴', 'O'), ('나라', 'O'), ('스포츠', 'O'), ('경기', 'O'), ('보', 'O'), ('듯', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('정치', 'O'), ('무', 'O'), ('관심', 'O'), ('층', 'O'), ('국민', 'O'), ('이', 'O'), ('많', 'O'), ('은', 'O'), ('수', 'O'), ('를', 'O'), ('차지', 'O'), ('한다고', 'O'), ('봐야', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('언론', 'O'), (',', 'O'), ('네이버', 'B-ORG'), ('실검', 'O'), (',', 'O'), ('커', 'O'), ('뮤', 'O'), ('밭갈이', 'O'), ('들', 'O'), ('먹힌', 'O'), ('게', 'O'), ('큽니다', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('은', 'O'), ('잘', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('는', 'O'), ('것', 'O'), ('으로', 'O'), ('보이', 'O'), ('는데', 'O'), ('저런', 'O'), ('데', 'O'), ('서', 'O'), ('뒷심', 'O'), ('이', 'O'), ('안', 'O'), ('붙', 'O'), ('어서', 'O'), ('글', 'O'), ('고', 'O'), ('여러분', 'O'), ('은', 'O'), ('안', 'O'), ('듣', 'O'), ('겠', 'O'), ('지만', 'O'), ('택시', 'O'), ('등', 'O'), ('에서', 'O'), ('라디오', 'O'), ('들으면', 'O'), ('완전', 'O'), ('혼탁', 'O'), ('합니다', 'O'), ('억지로', 'O'), ('라도', 'O'), ('중립', 'O'), ('을', 'O'), ('지킬', 'O'), ('의도', 'O'), ('양쪽', 'O'), ('의견', 'O'), ('을', 'O'), ('다', 'O'), ('듣', 'O'), ('는다는', 'O'), ('기본', 'O'), ('도', 'O'), ('없', 'O'), ('어요', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('전', 'O'), ('이', 'O'), ('상황', 'O'), ('에서', 'O'), ('도', 'O'), ('정신', 'O'), ('차리', 'O'), ('고', 'O')]",[],0,0.133399999999999,0,0.0245999999999999,0,0.014,0.133399999999999,0,0.0573,0,0
154093,20,MLB,20MLB14298,202203090066352635,MLB20,솔직하게 말하면 73 74각이긴합니다 9,"지금 61 죠 시간당 2 5 잡아주겠습니다 이것도 후하게 잡아준거에요14시,15시,16시,17시,18시, 12 5 정도나옵니다뭐 여기서 플마 넣고 뺴면 대충 74 정도가 정배가 맞긴해요","솔직하게 말하면 74각이긴합니다 지금 죠 시간당 잡아주겠습니다 이것도 후하게 잡아준거에요14시,15시,16시,17시,18시, 정도나옵니다뭐 여기서 플마 넣고 뺴면 대충 정도가 정배가 맞긴해요",2022-03-09,2022,3,9,13:17:00,1570,0,"[('솔직', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('말', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('73', 'B-NOH'), ('74', 'B-NOH'), ('각', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('긴', 'O'), ('합니다', 'O'), ('9', 'B-NOH'), ('지금', 'O'), ('61', 'B-NOH'), ('죠', 'O'), ('시간', 'O'), ('당', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('5', 'I-NOH'), ('잡', 'O'), ('아', 'O'), ('주', 'O'), ('겠', 'O'), ('습니다', 'O'), ('이것', 'O'), ('도', 'O'), ('후하', 'O'), ('게', 'O'), ('잡', 'O'), ('아', 'O'), ('준', 'O'), ('거', 'O'), ('에요', 'O'), ('14', 'B-TIM'), ('시', 'I-TIM'), (',', 'O'), ('15', 'B-TIM'), ('시', 'I-TIM'), (',', 'O'), ('16', 'B-TIM'), ('시', 'I-TIM'), (',', 'O'), ('17', 'B-TIM'), ('시', 'I-TIM'), (',', 'O'), ('18', 'B-TIM'), ('시', 'I-TIM'), (',', 'O'), ('12', 'B-NOH'), ('5', 'I-TIM'), ('정도', 'O'), ('나옵니다', 'O'), ('뭐', 'O'), ('여기', 'O'), ('서', 'O'), ('플', 'O'), ('마', 'O'), ('넣', 'O'), ('고', 'O'), ('뺴면', 'O'), ('대충', 'O'), ('74', 'B-NOH'), ('정도', 'O'), ('가', 'O'), ('정배', 'O'), ('가', 'O'), ('맞', 'O'), ('긴', 'O'), ('해요', 'O')]",[],0,0.0443,0,0.017,0,0.0042999999999999,0.0443,0,0.0219,0,0
142718,20,MLB,20MLB2923,202203090066419586,MLB20,20대 5년을 문재앙 5년을 찢재명으로 보내면,ㄷㄷ,20대 5년을 문재앙 5년을 찢재명으로 보내면 ㄷㄷ,2022-03-09,2022,3,9,23:09:00,100,0,"[('20', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('5', 'B-NOH'), ('년', 'I-NOH'), ('을', 'O'), ('문', 'O'), ('재앙', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('년', 'I-NOH'), ('을', 'O'), ('찢', 'O'), ('재명', 'O'), ('으로', 'O'), ('보내', 'O'), ('면', 'O'), ('ㄷ', 'O'), ('ㄷ', 'O')]",[],1,0.8627,1,0.9767,1,0.9945,0.9945,1,0.9446,1,3
166842,20,MLB,20MLB27047,202203050066215457,MLB20,사전투표 짬시키고 9일투표로만 합시다 4,그게 깔끔하겠어요양쪽 다 인정하죠,사전투표 짬시키고 9일투표로만 합시다 그게 깔끔하겠어요양쪽 다 인정하죠,2022-03-05,2022,3,5,20:14:00,475,0,"[('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('짬', 'O'), ('시키', 'O'), ('고', 'O'), ('9', 'B-DAT'), ('일', 'I-DAT'), ('투표', 'O'), ('로', 'O'), ('만', 'O'), ('합시다', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('그게', 'O'), ('깔끔', 'O'), ('하', 'O'), ('겠', 'O'), ('어요', 'O'), ('양', 'B-NOH'), ('쪽', 'O'), ('다', 'O'), ('인정', 'O'), ('하', 'O'), ('죠', 'O')]",[],0,0.0503,0,0.0502,0,0.0054999999999999,0.0503,0,0.0353,0,0
164748,20,MLB,20MLB24953,202203060066238014,MLB20,이제 서울도 민주당 텃밭 아니죠 3,재보궐 이후 많이 달라진 느낌지방선거 기대 되네요 국힘 얼마나 지역구 압도 할지,이제 서울도 민주당 텃밭 아니죠 재보궐 이후 많이 달라진 느낌지방선거 기대 되네요 국힘 얼마나 지역구 압도 할지,2022-03-06,2022,3,6,13:07:00,390,0,"[('이제', 'O'), ('서울', 'B-LOC'), ('도', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('텃밭', 'O'), ('아니', 'O'), ('죠', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('재', 'I-NOH'), ('보궐', 'O'), ('이후', 'O'), ('많이', 'O'), ('달라진', 'O'), ('느낌', 'O'), ('지방', 'O'), ('선거', 'O'), ('기대', 'O'), ('되', 'O'), ('네요', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('얼마나', 'O'), ('지역구', 'O'), ('압', 'O'), ('도', 'O'), ('할지', 'O')]",[],0,0.1572,0,0.0238,0,0.0027,0.1572,0,0.0612,0,0
175956,20,MLB,20MLB36161,202203030066120297,MLB20,안철수 윤석열이 재지도 않고 흔쾌히 동의하더라,뭐지 준석이 맛 국힘 맛 보다 이의 하나 없이 오케이라니 이건 신세경인가,안철수 윤석열이 재지도 않고 흔쾌히 동의하더라 뭐지 준석이 맛 국힘 맛 보다 이의 하나 없이 오케이라니 이건 신세경인가,2022-03-03,2022,3,3,08:31:00,822,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('재지', 'O'), ('도', 'O'), ('않', 'O'), ('고', 'O'), ('흔쾌히', 'O'), ('동의', 'O'), ('하', 'O'), ('더라', 'O'), ('뭐', 'O'), ('지', 'O'), ('준석', 'O'), ('이', 'O'), ('맛', 'O'), ('국', 'O'), ('힘', 'O'), ('맛', 'O'), ('보다', 'O'), ('이', 'O'), ('의', 'O'), ('하나', 'B-NOH'), ('없이', 'O'), ('오케이', 'O'), ('라니', 'O'), ('이건', 'O'), ('신세경', 'B-PER'), ('인가', 'O')]","['윤석열', '신세경']",0,0.0754,0,0.0601,0,0.0031999999999999,0.0754,0,0.0462,0,0
171589,20,MLB,20MLB31794,202203040066165315,MLB20,최종 투표율 65 예상 4,"사전 투표율이 30 될 듯 하고, 당일 35 정도,코로나 주변 너무 많이 걸려서, 다들 투표 포기함20대는 투표 생각 거의 없음","최종 투표율 예상 사전 투표율이 될 듯 하고, 당일 정도,코로나 주변 너무 많이 걸려서, 다들 투표 포기함20대는 투표 생각 거의 없음",2022-03-04,2022,3,4,13:16:00,875,0,"[('최종', 'O'), ('투표', 'O'), ('율', 'O'), ('65', 'B-NOH'), ('예상', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('율', 'O'), ('이', 'O'), ('30', 'B-NOH'), ('될', 'O'), ('듯', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), (',', 'O'), ('당일', 'O'), ('35', 'B-NOH'), ('정도', 'O'), (',', 'O'), ('코로나', 'B-POH'), ('주변', 'O'), ('너무', 'O'), ('많이', 'O'), ('걸려서', 'O'), (',', 'O'), ('다', 'O'), ('들', 'O'), ('투표', 'O'), ('포기', 'O'), ('함', 'O'), ('20', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('는', 'O'), ('투표', 'O'), ('생각', 'O'), ('거의', 'O'), ('없', 'O'), ('음', 'O')]",[],0,0.125199999999999,0,0.054,0,0.0033999999999999,0.125199999999999,0,0.0609,0,0
159037,20,MLB,20MLB19242,202203080066300675,MLB20,이재명 천재 33,여기 불펜은 이재명이 대장동 몸통이라고 하는데 왜 아직까지 검찰은 이재명이 돈받은것 밝혀내지 못하고 있죠 이재명이 천재라 돈을 잘 숨겨서 그런건가여,이재명 천재 여기 불펜은 이재명이 대장동 몸통이라고 하는데 왜 아직까지 검찰은 이재명이 돈받은것 밝혀내지 못하고 있죠 이재명이 천재라 돈을 잘 숨겨서 그런건가여,2022-03-08,2022,3,8,06:28:00,2705,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('천재', 'O'), ('33', 'O'), ('여기', 'O'), ('불펜', 'O'), ('은', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('대장동', 'O'), ('몸통', 'O'), ('이', 'O'), ('라고', 'O'), ('하', 'O'), ('는데', 'O'), ('왜', 'O'), ('아직', 'O'), ('까지', 'O'), ('검찰', 'O'), ('은', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('돈', 'O'), ('받', 'O'), ('은', 'O'), ('것', 'O'), ('밝혀내', 'O'), ('지', 'O'), ('못하', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('죠', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('천재', 'O'), ('라', 'O'), ('돈', 'O'), ('을', 'O'), ('잘', 'O'), ('숨겨서', 'O'), ('그런', 'O'), ('건가', 'O'), ('여', 'O')]","['이재명', '이재명', '이재명', '이재명']",0,0.1357,0,0.0536999999999999,0,0.0056,0.1357,0,0.065,0,0
194810,20,MLB,20MLB55015,202202250065916321,MLB20,우크라이나 관련 윤석열 말 잘하네요 2,국방 분야는 그래도 괜찮네요 오늘,우크라이나 관련 윤석열 말 잘하네요 국방 분야는 그래도 괜찮네요 오늘,2022-02-25,2022,2,25,20:52:00,596,0,"[('우크라', 'B-POH'), ('이나', 'I-POH'), ('관련', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('말', 'O'), ('잘', 'O'), ('하', 'O'), ('네요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('국방', 'O'), ('분야', 'O'), ('는', 'O'), ('그래도', 'O'), ('괜찮', 'O'), ('네요', 'O'), ('오늘', 'O')]",['윤석열'],0,0.0338,0,0.0131,0,0.002,0.0338,0,0.0163,0,0
184454,20,MLB,20MLB44659,202202280066030831,MLB20,경영이 형이 화가 많이 났네요 1,미안해 형 ㅠㅠ,경영이 형이 화가 많이 났네요 미안해 형 ㅠㅠ,2022-02-28,2022,2,28,22:04:00,548,0,"[('경영', 'B-PER'), ('이', 'I-PER'), ('형', 'O'), ('이', 'O'), ('화', 'O'), ('가', 'O'), ('많이', 'O'), ('났', 'O'), ('네요', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('미안', 'O'), ('해', 'O'), ('형', 'O'), ('ㅠㅠ', 'O')]",['경영이'],0,0.039,0,0.0345999999999999,0,0.0096,0.039,0,0.0277,0,0
154416,20,MLB,20MLB14621,202203090066349932,MLB20,투표소 옷색깔 갖고 난리치는거 10,세계에서 유일할듯 정치인 수준이 국민수준보다 낮은건 아닌거 같네요,투표소 옷색깔 갖고 난리치는거 세계에서 유일할듯 정치인 수준이 국민수준보다 낮은건 아닌거 같네요,2022-03-09,2022,3,9,12:23:00,958,0,"[('투표소', 'O'), ('옷', 'O'), ('색깔', 'O'), ('갖', 'O'), ('고', 'O'), ('난리', 'O'), ('치', 'O'), ('는', 'O'), ('거', 'O'), ('10', 'B-NOH'), ('세계', 'O'), ('에서', 'O'), ('유일', 'O'), ('할', 'O'), ('듯', 'O'), ('정치', 'O'), ('인', 'O'), ('수준', 'O'), ('이', 'O'), ('국민', 'O'), ('수준', 'O'), ('보다', 'O'), ('낮', 'O'), ('은', 'O'), ('건', 'O'), ('아닌', 'O'), ('거', 'O'), ('같', 'O'), ('네요', 'O')]",[],0,0.359,0,0.044,0,0.0123999999999999,0.359,0,0.1385,0,0
185419,20,MLB,20MLB45624,202202280066016395,MLB20,찰스형 고마워요ㅎ 1,정체를 드러내줘서ㅎ찰스형 덕분에 노선이 깔끔해졌어ㅎ,찰스형 고마워요ㅎ 정체를 드러내줘서ㅎ찰스형 덕분에 노선이 깔끔해졌어ㅎ,2022-02-28,2022,2,28,13:25:00,330,0,"[('찰스', 'B-PER'), ('형', 'O'), ('고마워요', 'O'), ('ㅎ', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('정체', 'O'), ('를', 'O'), ('드러내', 'O'), ('줘서', 'O'), ('ㅎ', 'O'), ('찰스', 'B-PER'), ('형', 'O'), ('덕분', 'O'), ('에', 'O'), ('노선', 'O'), ('이', 'O'), ('깔끔', 'O'), ('해졌', 'O'), ('어', 'O'), ('ㅎ', 'O')]","['찰스', '찰스']",0,0.1107,0,0.0131,0,0.0022999999999999,0.1107,0,0.042,0,0
171432,20,MLB,20MLB31637,202203040066166947,MLB20,이태규랑 장재원이 이번 단일화 성공의 공신들인데 2,이분들이 가만히 보면참 유능하게 일을 잘하지않나요 어느 분야든 유능하게 일 잘하는 사람들 보면 기분 좋더라고요,이태규랑 장재원이 이번 단일화 성공의 공신들인데 이분들이 가만히 보면참 유능하게 일을 잘하지않나요 어느 분야든 유능하게 일 잘하는 사람들 보면 기분 좋더라고요,2022-03-04,2022,3,4,14:00:00,366,0,"[('이태규', 'B-PER'), ('랑', 'O'), ('장재원', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('이번', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('성공', 'O'), ('의', 'O'), ('공신', 'O'), ('들', 'O'), ('인데', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('이분', 'I-NOH'), ('들', 'O'), ('이', 'O'), ('가만히', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('참', 'O'), ('유능', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('일', 'O'), ('을', 'O'), ('잘', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('않', 'O'), ('나요', 'O'), ('어느', 'O'), ('분야', 'O'), ('든', 'O'), ('유능', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('일', 'O'), ('잘', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('사람', 'O'), ('들', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('기분', 'O'), ('좋', 'O'), ('더라고요', 'O')]","['이태규', '장재원']",0,0.0548999999999999,0,0.0194999999999999,0,0.0013999999999999,0.0548999999999999,0,0.0253,0,0
147444,20,MLB,20MLB7649,202203090066394653,MLB20,강남쪽 윤 55 밖어 안되네요 14,아니 뭔 80 이상 나올꺼니 마니 했는데 고작 55 밖에 안되네요,강남쪽 윤 밖어 안되네요 아니 뭔 이상 나올꺼니 마니 했는데 고작 밖에 안되네요,2022-03-09,2022,3,9,20:44:00,1871,0,"[('강남', 'B-LOC'), ('쪽', 'O'), ('윤', 'O'), ('55', 'B-NOH'), ('밖', 'O'), ('어', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('네요', 'O'), ('14', 'B-NOH'), ('아니', 'O'), ('뭔', 'O'), ('80', 'B-NOH'), ('이상', 'O'), ('나올', 'O'), ('꺼니', 'O'), ('마', 'O'), ('니', 'O'), ('했', 'O'), ('는데', 'O'), ('고작', 'O'), ('55', 'B-NOH'), ('밖', 'O'), ('에', 'O'), ('안', 'O'), ('되', 'O'), ('네요', 'O')]",[],0,0.2731,0,0.2905,0,0.0034999999999999,0.2905,0,0.189,0,0
176918,20,MLB,20MLB37123,202203030066114486,MLB20,이준석빠 사이트랑 찢빠 사이트둘다 보고 있는데요,"준빠사이트 아 개 ㅈ같다 꼭 해야하나 하지만 솔직히 조금이라도 도움이 되는건 맞다 찢빠 단일화 언급금지, v3 반대운동 개인한테는 공짜라 불매운동은 불가 결론 단일화는 도움이 된다아","이준석빠 사이트랑 찢빠 사이트둘다 보고 있는데요 준빠사이트 아 개 ㅈ같다 꼭 해야하나 하지만 솔직히 조금이라도 도움이 되는건 맞다 찢빠 단일화 언급금지, v3 반대운동 개인한테는 공짜라 불매운동은 불가 결론 단일화는 도움이 된다아",2022-03-03,2022,3,3,03:16:00,267,0,"[('이준석', 'B-PER'), ('빠', 'O'), ('사이트', 'O'), ('랑', 'O'), ('찢', 'O'), ('빠', 'O'), ('사이트', 'O'), ('둘', 'B-NOH'), ('다', 'O'), ('보', 'O'), ('고', 'O'), ('있', 'O'), ('는데요', 'O'), ('준', 'O'), ('빠', 'O'), ('사이트', 'O'), ('아', 'O'), ('개', 'O'), ('ㅈ', 'O'), ('같', 'O'), ('다', 'O'), ('꼭', 'O'), ('해야', 'O'), ('하나', 'O'), ('하지만', 'O'), ('솔직히', 'O'), ('조금', 'O'), ('이', 'O'), ('라도', 'O'), ('도움', 'O'), ('이', 'O'), ('되', 'O'), ('는', 'O'), ('건', 'O'), ('맞', 'O'), ('다', 'O'), ('찢', 'O'), ('빠', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('언급', 'O'), ('금지', 'O'), (',', 'O'), ('v', 'B-POH'), ('3', 'I-POH'), ('반대', 'O'), ('운동', 'O'), ('개인', 'O'), ('한테', 'O'), ('는', 'O'), ('공짜', 'O'), ('라', 'O'), ('불매', 'O'), ('운동', 'O'), ('은', 'O'), ('불가', 'O'), ('결론', 'O'), ('단일', 'O'), ('화', 'O'), ('는', 'O'), ('도움', 'O'), ('이', 'O'), ('된다', 'O'), ('아', 'O')]",['이준석'],1,0.5772,1,0.543,0,0.155,0.5772,1,0.4251,0,2
182372,20,MLB,20MLB42577,202203010066059355,MLB20,간잽이 그럴 줄 알았다 ㅋㅋ 3,그냥 찢이랑 동급,간잽이 그럴 줄 알았다 ㅋㅋ 그냥 찢이랑 동급,2022-03-01,2022,3,1,19:31:00,635,0,"[('간', 'O'), ('잽', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('그럴', 'O'), ('줄', 'O'), ('알', 'O'), ('았', 'O'), ('다', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('그냥', 'O'), ('찢', 'O'), ('이랑', 'O'), ('동급', 'O')]",['잽'],1,0.9912,1,0.8155,0,0.440899999999999,0.9912,1,0.7492,1,2
182539,20,MLB,20MLB42744,202203010066057192,MLB20,여그 윤석열 지지자들 순진하긴 15,누가 여조 사실대로 진지하게 말하냐구그냥 대충 하지러시아 우크라이나 전쟁으로 끝났다니까윤석열 최대실수는 사드추가배치어떤놈이 훈수 했는지 고맙네,여그 윤석열 지지자들 순진하긴 누가 여조 사실대로 진지하게 말하냐구그냥 대충 하지러시아 우크라이나 전쟁으로 끝났다니까윤석열 최대실수는 사드추가배치어떤놈이 훈수 했는지 고맙네,2022-03-01,2022,3,1,18:23:00,935,0,"[('여그', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('지지자', 'O'), ('들', 'O'), ('순진', 'O'), ('하', 'O'), ('긴', 'O'), ('15', 'B-NOH'), ('누가', 'I-NOH'), ('여조', 'O'), ('사실', 'O'), ('대로', 'O'), ('진지', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('말', 'O'), ('하', 'O'), ('냐구', 'O'), ('그냥', 'O'), ('대충', 'O'), ('하', 'O'), ('지', 'O'), ('러시아', 'B-POH'), ('우크라', 'B-POH'), ('이나', 'I-POH'), ('전쟁', 'I-POH'), ('으로', 'O'), ('끝났', 'O'), ('다니까', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('최대', 'O'), ('실수', 'O'), ('는', 'O'), ('사드', 'B-POH'), ('추가', 'O'), ('배치', 'O'), ('어떤', 'O'), ('놈', 'O'), ('이', 'O'), ('훈수', 'O'), ('했', 'O'), ('는지', 'O'), ('고맙', 'O'), ('네', 'O')]","['윤석열', '윤석열']",0,0.2892,1,0.6454,0,0.0322999999999999,0.6454,1,0.3223,0,1
182326,20,MLB,20MLB42531,202203010066059760,MLB20,안철수가 민주당과 친해질수록 2,국힘과 윤석열이 유일한 야당이자 정권교체 세력으로 인식되어 더 유리해지는데내일 토론회에서도 이재명과 편먹고 윤석열 공격 계속 해주면 좋겠네요,안철수가 민주당과 친해질수록 국힘과 윤석열이 유일한 야당이자 정권교체 세력으로 인식되어 더 유리해지는데내일 토론회에서도 이재명과 편먹고 윤석열 공격 계속 해주면 좋겠네요,2022-03-01,2022,3,1,19:42:00,403,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('가', 'O'), ('민주당', 'B-ORG'), ('과', 'O'), ('친해질수록', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('국', 'I-NOH'), ('힘', 'O'), ('과', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('유일', 'O'), ('한', 'O'), ('야당', 'O'), ('이', 'O'), ('자', 'O'), ('정권', 'O'), ('교체', 'O'), ('세력', 'O'), ('으로', 'O'), ('인식', 'O'), ('되', 'O'), ('어', 'O'), ('더', 'O'), ('유리', 'O'), ('해', 'O'), ('지', 'O'), ('는데', 'O'), ('내일', 'O'), ('토론회', 'O'), ('에서', 'O'), ('도', 'O'), ('이재명', 'B-PER'), ('과', 'O'), ('편', 'O'), ('먹', 'O'), ('고', 'O'), ('윤석열', 'B-PER'), ('공격', 'O'), ('계속', 'O'), ('해', 'O'), ('주', 'O'), ('면', 'O'), ('좋', 'O'), ('겠', 'O'), ('네요', 'O')]","['안철수', '윤석열', '이재명', '윤석열']",0,0.1257,0,0.0441,0,0.0053999999999999,0.1257,0,0.0584,0,0
178056,20,MLB,20MLB38261,202203020066103056,MLB20,이재명 토론 정리 3,갠적 생각인데 질문하고 윤이 대답하면 일단 부정 아니다 틀렸다라고답을 정하고 시작,이재명 토론 정리 갠적 생각인데 질문하고 윤이 대답하면 일단 부정 아니다 틀렸다라고답을 정하고 시작,2022-03-02,2022,3,2,22:01:00,546,0,"[('이재명', 'B-PER'), ('토론', 'O'), ('정리', 'O'), ('3', 'B-NOH'), ('갠', 'O'), ('적', 'O'), ('생각', 'O'), ('인데', 'O'), ('질문', 'O'), ('하', 'O'), ('고', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('이', 'O'), ('대답', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('일단', 'O'), ('부정', 'O'), ('아니', 'O'), ('다', 'O'), ('틀렸', 'O'), ('다', 'O'), ('라고', 'O'), ('답', 'O'), ('을', 'O'), ('정하', 'O'), ('고', 'O'), ('시작', 'O')]","['이재명', '윤']",0,0.112099999999999,0,0.0248,0,0.0058,0.112099999999999,0,0.0476,0,0
187798,20,MLB,20MLB48003,202202270065987298,MLB20,안철수 후보와 문재인 대통령은 같은 부류입니다,자기중심적이고 타인에 대한 배려는 1도없는 인간 ㅇㄱㅈ이다 단지 능력의 차이 자기한테 이득이 된다 싶으면 잘해주고 아니면 뭐 진짜 짜증,안철수 후보와 문재인 대통령은 같은 부류입니다 자기중심적이고 타인에 대한 배려는 1도없는 인간 ㅇㄱㅈ이다 단지 능력의 차이 자기한테 이득이 된다 싶으면 잘해주고 아니면 뭐 진짜 짜증,2022-02-27,2022,2,27,17:30:00,145,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('후보', 'O'), ('와', 'O'), ('문재인', 'B-PER'), ('대통령', 'O'), ('은', 'O'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('부류', 'O'), ('입니다', 'O'), ('자기', 'O'), ('중심', 'O'), ('적', 'O'), ('이', 'O'), ('고', 'O'), ('타인', 'O'), ('에', 'O'), ('대한', 'O'), ('배려', 'O'), ('는', 'O'), ('1', 'B-NOH'), ('도', 'O'), ('없', 'O'), ('는', 'O'), ('인간', 'O'), ('ㅇㄱㅈ이다', 'O'), ('단지', 'O'), ('능력', 'O'), ('의', 'O'), ('차이', 'O'), ('자기', 'O'), ('한테', 'O'), ('이득', 'O'), ('이', 'O'), ('된다', 'O'), ('싶', 'O'), ('으면', 'O'), ('잘', 'O'), ('해', 'O'), ('주', 'O'), ('고', 'O'), ('아니', 'O'), ('면', 'O'), ('뭐', 'O'), ('진짜', 'O'), ('짜증', 'O')]","['안철수', '문재인']",1,0.5043,0,0.420799999999999,1,0.9701,0.9701,1,0.6317,1,2
152034,20,MLB,20MLB12239,202203090066368352,MLB20,진중권 박주민 그게 더 비겁하거든요ㅋㅋ 4,박주민 표정 개썪 ㅋㅋ,진중권 박주민 그게 더 비겁하거든요ㅋㅋ 박주민 표정 개썪 ㅋㅋ,2022-03-09,2022,3,9,18:12:00,1691,0,"[('진중권', 'B-PER'), ('박주민', 'B-PER'), ('그게', 'O'), ('더', 'O'), ('비겁', 'O'), ('하', 'O'), ('거든요', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O'), ('4', 'B-NOH'), ('박주민', 'B-PER'), ('표정', 'O'), ('개', 'O'), ('썪', 'O'), ('ㅋㅋ', 'O')]","['박주민', '박주민']",1,0.6474,0,0.1783,0,0.0728999999999999,0.6474,1,0.2995,0,1
188197,20,MLB,20MLB48402,202202270065984148,MLB20,안철수 사퇴하면 안철수 표가 이재명으로 더 가네요 6,"오늘 발표된 엠브레인 조사에 의하면, 안철수 사퇴시다자구도 지지도 조사에서 안철수 후보를 선택했던 응답자 중 27 0 는 이 후보를 택했고 26 4 는 윤 후보를 꼽아 비슷하게 양분됐다","안철수 사퇴하면 안철수 표가 이재명으로 더 가네요 오늘 발표된 엠브레인 조사에 의하면, 안철수 사퇴시다자구도 지지도 조사에서 안철수 후보를 선택했던 응답자 중 는 이 후보를 택했고 는 윤 후보를 꼽아 비슷하게 양분됐다",2022-02-27,2022,2,27,16:12:00,538,0,"[('안철수', 'B-PER'), ('사퇴', 'O'), ('하', 'O'), ('면', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('표', 'O'), ('가', 'O'), ('이', 'O'), ('재명', 'O'), ('으로', 'O'), ('더', 'O'), ('가', 'O'), ('네요', 'O'), ('6', 'B-NOH'), ('오늘', 'O'), ('발표', 'O'), ('된', 'O'), ('엠브레인', 'B-ORG'), ('조사', 'O'), ('에', 'O'), ('의하', 'O'), ('면', 'O'), (',', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('사퇴', 'O'), ('시', 'O'), ('다', 'O'), ('자구', 'O'), ('도', 'O'), ('지지', 'O'), ('도', 'O'), ('조사', 'O'), ('에서', 'O'), ('안철수', 'B-PER'), ('후보', 'O'), ('를', 'O'), ('선택', 'O'), ('했', 'O'), ('던', 'O'), ('응답자', 'O'), ('중', 'O'), ('27', 'B-NOH'), ('0', 'I-NOH'), ('는', 'O'), ('이', 'O'), ('후보', 'O'), ('를', 'O'), ('택했', 'O'), ('고', 'O'), ('26', 'B-NOH'), ('4', 'I-NOH'), ('는', 'O'), ('윤', 'B-PER'), ('후보', 'O'), ('를', 'O'), ('꼽', 'O'), ('아', 'O'), ('비슷', 'O'), ('하', 'O'), ('게', 'O'), ('양분', 'O'), ('됐', 'O'), ('다', 'O')]","['안철수', '안철수', '안철수', '안철수', '윤']",0,0.128,0,0.0423,0,0.0048,0.128,0,0.0584,0,0
148700,20,MLB,20MLB8905,202203090066387969,MLB20,본투표는 52 대 43 이라는데 사실인가요 5,이한상 교수 sns에 보면 본투표 출구조사는 52 대 43 이라고 하던데 사전투표는 어떻게 보정했길래 이와 같은 결과가 나올까요,본투표는 대 이라는데 사실인가요 이한상 교수 sns에 보면 본투표 출구조사는 대 이라고 하던데 사전투표는 어떻게 보정했길래 이와 같은 결과가 나올까요,2022-03-09,2022,3,9,20:14:00,1051,0,"[('본', 'O'), ('투표', 'O'), ('는', 'O'), ('52', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('43', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('라는', 'O'), ('데', 'O'), ('사실', 'O'), ('인가요', 'O'), ('5', 'B-NOH'), ('이한상', 'B-PER'), ('교수', 'O'), ('sns', 'O'), ('에', 'O'), ('보', 'O'), ('면', 'O'), ('본', 'O'), ('투표', 'O'), ('출구', 'O'), ('조사', 'O'), ('는', 'O'), ('52', 'B-NOH'), ('대', 'I-NOH'), ('43', 'I-NOH'), ('이', 'O'), ('라고', 'O'), ('하', 'O'), ('던데', 'O'), ('사전', 'O'), ('투표', 'O'), ('는', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('보정', 'O'), ('했', 'O'), ('길래', 'O'), ('이', 'O'), ('와', 'O'), ('같', 'O'), ('은', 'O'), ('결과', 'O'), ('가', 'O'), ('나올까요', 'O')]",['이한상'],0,0.0686,0,0.0128,0,0.0058,0.0686,0,0.0291,0,0
190955,20,MLB,20MLB51160,202202260065958219,MLB20,러시아 약하단 소리도 나오네요,러시아가 전력의 절반이라도 썼으면 키예프 벌써 초토화됐죠민간인 피해없이 항복 받아내려니 결사항전하는 정부랑 시가지에서 소모전으로 이어질수밖에요이런 상황에선 미국도 어쩌지 못함,러시아 약하단 소리도 나오네요 러시아가 전력의 절반이라도 썼으면 키예프 벌써 초토화됐죠민간인 피해없이 항복 받아내려니 결사항전하는 정부랑 시가지에서 소모전으로 이어질수밖에요이런 상황에선 미국도 어쩌지 못함,2022-02-26,2022,2,26,22:53:00,337,0,"[('러시아', 'B-ORG'), ('약하', 'O'), ('단', 'O'), ('소리', 'O'), ('도', 'O'), ('나오', 'O'), ('네요', 'O'), ('러시아', 'B-ORG'), ('가', 'O'), ('전력', 'O'), ('의', 'O'), ('절반', 'O'), ('이', 'O'), ('라도', 'O'), ('썼', 'O'), ('으면', 'O'), ('키예프', 'B-LOC'), ('벌써', 'O'), ('초토화', 'O'), ('됐', 'O'), ('죠', 'O'), ('민간', 'O'), ('인', 'O'), ('피해', 'O'), ('없이', 'O'), ('항복', 'O'), ('받', 'O'), ('아', 'O'), ('내', 'O'), ('려니', 'O'), ('결사', 'O'), ('항전', 'O'), ('하', 'O'), ('는', 'O'), ('정부', 'O'), ('랑', 'O'), ('시가지', 'O'), ('에서', 'O'), ('소모전', 'O'), ('으로', 'O'), ('이어질', 'O'), ('수', 'O'), ('밖에', 'O'), ('요', 'O'), ('이런', 'O'), ('상황', 'O'), ('에선', 'O'), ('미국', 'B-ORG'), ('도', 'O'), ('어쩌', 'O'), ('지', 'O'), ('못함', 'O')]",[],0,0.118199999999999,0,0.0147,0,0.0048,0.118199999999999,0,0.0459,0,0
182317,20,MLB,20MLB42522,202203010066059916,MLB20,오늘 여론조사 2개 나온건가요 2,10프로 차이 칸타랑5프로 차이 경인매일 인가랑두개 나온건가요,오늘 여론조사 2개 나온건가요 10프로 차이 칸타랑5프로 차이 경인매일 인가랑두개 나온건가요,2022-03-01,2022,3,1,19:46:00,718,0,"[('오늘', 'O'), ('여론', 'O'), ('조사', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('개', 'I-NOH'), ('나온', 'O'), ('건가요', 'O'), ('2', 'B-NOH'), ('10', 'I-PNT'), ('프로', 'I-NOH'), ('차이', 'O'), ('칸', 'O'), ('타랑', 'O'), ('5', 'B-PNT'), ('프로', 'I-PNT'), ('차이', 'O'), ('경인', 'O'), ('매일', 'O'), ('인가', 'O'), ('랑', 'O'), ('두', 'B-NOH'), ('개', 'I-NOH'), ('나온', 'O'), ('건가요', 'O')]",[],0,0.0714,0,0.132,0,0.0097,0.132,0,0.071,0,0
